
[{"id":78924,"date":"2017-04-19T13:52:48","date_gmt":"2017-04-19T11:52:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=78924"},"modified":"2017-04-19T13:52:48","modified_gmt":"2017-04-19T11:52:48","slug":"elektronischer-zahlungsverkehr-debitoren-zuordnung-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-zahlungsverkehr-debitoren-zuordnung-2\/","title":{"rendered":"Elektronischer Zahlungsverkehr &#8211; Debitoren Zuordnung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[3],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78924"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=78924"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78924\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":78926,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78924\/revisions\/78926"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=78924"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=78924"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=78924"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6200,"date":"2017-04-19T13:44:13","date_gmt":"2017-04-19T11:44:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-optionen-und-funktionen-der-uebersicht-eingehender-avise\/"},"modified":"2017-04-19T13:44:13","modified_gmt":"2017-04-19T11:44:13","slug":"prozessbearbeitung-optionen-und-funktionen-der-uebersicht-eingehender-avise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-optionen-und-funktionen-der-uebersicht-eingehender-avise\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Optionen und Funktionen der \u00dcbersicht eingehender Avise"},"content":{"rendered":"<p>Die Bedienung des Programms und die Bearbeitung der einzelnen S\u00e4tze erfolgt \u00fcber Optionen und Funktionen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Taste<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Funktion<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F3<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verlassen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verlassen des Programms.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F4<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Filter<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>\u00c4ndern der aktuellen Filtereinstellungen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F5<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aktualisieren<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aktualisiert die Anzeige um die seit dem letzten Bildschirmaufbau eingetretenen Ver\u00e4nderungen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F7\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>ListendruckAblehnungen\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Alle durch negative REMADVs abgelehnten Rechnungen anzeigen.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu dieser Liste die Tabelle EDZAA9PF f\u00fcr Queries zur Verf\u00fcgung.\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F9<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>automatischer Zahllauf<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Massenlauf f\u00fcr Option 18.<\/p>\n<p>Alle REMADVs mit Gutschriften k\u00f6nnen mit der Funktionstaste F9 zur Guthabenauszahlung<\/p>\n<p>ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F11<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>andere Sicht<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Wechsel der Ansicht mit anderen Spalten-Informationen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<p>Im grafischen Bildschirm erreicht man dies durch Anklicken des gew\u00fcnschten Satzes mit der rechten Maustaste bzw. Doppelklick oder durch Markierung des gew\u00fcnschten Prozesses und Bet\u00e4tigen des Reiters \u201eOptionen\u201c in der oberen Statusleiste.<\/p>\n<p>Im zeichenorientierten Bildschirm steht vor jedem Satz ein Auswahlfeld zur Verf\u00fcgung, das mit der gew\u00fcnschten Option belegt werden kann.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Optionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Nr.<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Vorgang<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>2<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>\u00c4ndern<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Diese Option ist nur bei abgelehnten Rechnungen verwendbar.<\/p>\n<p>\u00c4nderung des Zuordnungskennzeichens f\u00fcr die abgelehnte Rechnung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>12<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Details<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Detailanzeige der ausgew\u00e4hlten Rechnung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>16<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Debitor pr\u00fcfen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Debitorenkonto pr\u00fcfen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>17<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Debitor buchen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Zahlungseing\u00e4nge und -ausg\u00e4nge buchen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>18<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Gutschrifterstellen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Erstellung einer neuen Gutschrift<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>19<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Gutschriftl\u00f6schen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>L\u00f6schen einer Gutschrift<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Bedienung des Programms und die Bearbeitung der einzelnen S&auml;tze erfolgt &uuml;ber Optionen und Funktionen. Die nachfolgende Tabelle enth&auml;lt alle g&uuml;ltigen Funktionen: Taste Funktion Erl&auml;uterungen F3 Verlassen Verlassen des Programms. F4 Filter &Auml;ndern der aktuellen Filtereinstellungen. F5 Aktualisieren Aktualisiert die Anzeige um die seit dem letzten Bildschirmaufbau eingetretenen Ver&auml;nderungen. F7&nbsp; ListendruckAblehnungen&nbsp; Alle durch negative REMADVs [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6200"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6200"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6200\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":78923,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6200\/revisions\/78923"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6200"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6200"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6200"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20333,"date":"2017-04-19T12:07:24","date_gmt":"2017-04-19T10:07:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-zahlungsverkehr-debitoren-zuordnung"},"modified":"2017-04-19T13:52:30","modified_gmt":"2017-04-19T11:52:30","slug":"elektronischer-zahlungsverkehr-debitoren-zuordnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-zahlungsverkehr-debitoren-zuordnung\/","title":{"rendered":"Elektronischer Zahlungsverkehr &#8211; Pr\u00fcfen automat. Zuordnung Kontoausz\u00fcge"},"content":{"rendered":"<h3>Pr\u00fcfung der automatischen Zuordnungen im Dialog<\/h3>\n<p>Mit diesem Men\u00fcpunkt werden die automatisch zugeordneten Zahlungseing\u00e4nge gepr\u00fcft. Die Berechtigungen f\u00fcr diesen Men\u00fcpunkt werden in der Umstellung vom Men\u00fcpunkt \u201eAnzeige\/Pflege Kontoausz\u00fcge\u201c \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst erscheint eine \u00dcbersicht aller Kontoausz\u00fcge, die noch nicht abschlie\u00dfend gebucht sind. Diese \u00dcbersichtsanzeige, die im gleichen Aufbau unter den Men\u00fcpunkten \u201eAnzeige\/Pflege Kontoausz\u00fcge\u201c und \u201emanuelle Bearbeitung nicht zugeordneter Zahlungseing\u00e4nge, R\u00fccklastschriften und sonstiger Sollposten\u201c erscheint, enth\u00e4lt eine neue Spalte mit der \u00dcberschrift \u201ePr\u00fcfen erforderlich\u201c. Hier wird ein \u201aP\u2018 angezeigt, wenn der Kontoauszug pr\u00fcfpflichtige Positionen enth\u00e4lt. Solange ein Kontoauszug pr\u00fcfpflichtige Positionen enth\u00e4lt, kann er nicht in die Debitoren \u00fcbertragen werden.<\/p>\n<p>Mit der Option \u201eArbeiten mit\u201c wird zun\u00e4chst eine \u00dcbersicht aller pr\u00fcfpflichtigen Positionen, die noch nicht bearbeitet sind, angezeigt. \u00dcber diese sog. Muss-Pr\u00fcfungen hinaus k\u00f6nnen weitere optionale Pr\u00fcfungen (sog. Kann-Pr\u00fcfungen) durchgef\u00fchrt werden (s.u. Funktion \u201eFilter\u201c)<\/p>\n<p>Dazu werden, wie in der Liste \u201ePRUEFEN\u201c der Verwendungszweck, Betrag, Auftraggeber und die zugeordneten Debitoren angezeigt. Zus\u00e4tzlich werden die Merkmale, die im Zuordnungslauf festgestellt und im Zuordnungsprotokoll gespeichert wurden, angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20334\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-1.png\" alt=\"ZuO im dialog 1\" width=\"1651\" height=\"991\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-1.png 1651w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-1-300x180.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-1-1024x614.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1651px) 100vw, 1651px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflegen Zuordnungsprotokoll, Positionen bearbeiten<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20335\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-2.png\" alt=\"ZuO im dialog 2\" width=\"746\" height=\"666\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-2.png 746w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-2-300x267.png 300w\" sizes=\"(max-width: 746px) 100vw, 746px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zuordnungsverfahren<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende <strong>Optionen<\/strong> stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p>2=\u00c4ndern Bearbeitungsstatus: <br \/> Der Status kann auf \u201aJ\u2018=gepr\u00fcft oder \u201aN\u2018=nicht gepr\u00fcft oder leer=nicht entschieden ver\u00e4ndert werden. Nur wenn der Bearbeitungsstatus in allen pr\u00fcfpflichtigen Positionen auf \u201aJ\u2018 steht, kann der Kontoauszug gebucht werden.<\/p>\n<p>3=Anzeigen Position: <br \/> Au\u00dfer Informationen der Position des Kontoauszugs, wie Verwendungszweck und Auftraggeber werden Details der Zuordnung angezeigt.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Z=Pflege Zahlungseingang: <br \/> Falls die Pr\u00fcfung der automatischen Zuordnung ergibt, dass diese nicht korrekt ist, kann mit dieser Option die Zuordnung des Zahlungseingangs ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Folgende <strong>Funktionen<\/strong> stehen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<p>Filter\u2018 (F4): <br \/> Die Standardeinstellung des Filters besteht aus Muss-Pr\u00fcfungen, die noch nicht bearbeitet sind. Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen die automatisch zugeordneten Positionen des Kontoauszugs optional gepr\u00fcft werden. F\u00fcr die Selektion der Positionen stehen verschiedene Merkmale zum Zuordnungsverfahren und zum Zustand von Debitor und Kunde zum Zeitpunkt der Zuordnung zur Verf\u00fcgung (s. Abb.).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20336\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-3.png\" alt=\"ZuO im dialog 3\" width=\"1650\" height=\"999\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-3.png 1650w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-3-300x181.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-im-dialog-3-1024x619.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1650px) 100vw, 1650px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Filter aus \u201aPflegen Zuordnungsprotokoll\u2018: Standardeinstellung<\/em><\/p>\n<p>\u201aListe\u2018 (F7): <br \/> entsprechend den aktuellen Filtereinstellungen wird eine Liste EZV_PRUEFE erstellt.<\/p>\n<p>\u201aAlle Bearbeitungsstatus gepr\u00fcft setzen\u2018 (F10): <br \/> entsprechend den aktuellen Filtereinstellungen erhalten alle Positionen den Bearbeitungsstatus \u201aJ\u2018=gepr\u00fcft.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pr&uuml;fung der automatischen Zuordnungen im Dialog Mit diesem Men&uuml;punkt werden die automatisch zugeordneten Zahlungseing&auml;nge gepr&uuml;ft. Die Berechtigungen f&uuml;r diesen Men&uuml;punkt werden in der Umstellung vom Men&uuml;punkt &bdquo;Anzeige\/Pflege Kontoausz&uuml;ge&ldquo; &uuml;bernommen. Zun&auml;chst erscheint eine &Uuml;bersicht aller Kontoausz&uuml;ge, die noch nicht abschlie&szlig;end gebucht sind. Diese &Uuml;bersichtsanzeige, die im gleichen Aufbau unter den Men&uuml;punkten &bdquo;Anzeige\/Pflege Kontoausz&uuml;ge&ldquo; und &bdquo;manuelle Bearbeitung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[3],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20333"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20333"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20333\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":78925,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20333\/revisions\/78925"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20333"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20333"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20333"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2008,"date":"2017-04-10T15:04:41","date_gmt":"2017-04-10T13:04:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-pflege-tabellenwerte\/"},"modified":"2017-04-10T15:04:41","modified_gmt":"2017-04-10T13:04:41","slug":"erp-aufmassabrechnung-pflege-tabellenwerte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-pflege-tabellenwerte\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Pflege Tabellenwerte"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Programmpunkt k\u00f6nnen verschiedene Tabellen gepflegt werden. Die Auswahl der gew\u00fcnschten Tabelle geschieht \u00fcber den Feldnamen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image48.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image48.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Feldnamen sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BBUERG<\/td>\n<td>Konto f\u00fcr Bankb\u00fcrgschaften<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>EINBEH<\/td>\n<td>Konto f\u00fcr Einbehalte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>FIRMA<\/td>\n<td>Dreistelliges Firmenk\u00fcrzel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>FORMEL<\/td>\n<td>Text f\u00fcr Formelkennzeichen (z. B. D = Dreieck)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>GEWAER<\/td>\n<td>Konto f\u00fcr Gew\u00e4hrleistung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LEISTD<\/td>\n<td>Leistungsdatum (nur f\u00fcr Programmierer pflegbar)<\/p>\n<ul>\n<li>Ist der erste Buchstabe des Feldes ein \u201aA\u2019 wie Aufma\u00dfdatum, wird auf der Gutschrift der Text \u201eLeistungs-\/Aufma\u00dfdatum gedruckt.<\/li>\n<li>Ist der erste Buchstabe des Feldes ein \u201aP\u2019 wie Preisdatum, wird auf der Gutschrift der Text \u201eLeistungs-\/Preisdatum\u201c gedruckt.<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MEEH<\/td>\n<td><em>Mengeneinheiten<\/em> (s. Kap. 15.2 \u201eTabelle Mengeneinheiten\u201c)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MWST<\/td>\n<td>Mehrwertsteuersatz (Zwei Vor- und zwei Nachkommastellen)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>PMPRZ<\/td>\n<td>Prozentbewertung von Positionen \u00fcber Menge und Gesamtpreis<\/p>\n<ul>\n<li>M: Prozentbewertung von Positionen im Aufma\u00df bezieht sich auf die Mengen<\/li>\n<li>P: Prozentbewertung von Positionen im Aufma\u00df bezieht sich auf den errechneten Gesamtpreis der Position<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RABATT<\/td>\n<td>Voreinstellung f\u00fcr Rabatt (Zwei Vor- und zwei Nachkommastellen)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>TEXT<\/td>\n<td>Stellenzahl Textzeilen (30 oder 50)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>TEXTAP<\/td>\n<td>\n<ul>\n<li>A: Es werden zu jedem Aufma\u00df in Ausdrucken sowie auf dem Bildschirm die Auftragsnummerntexte aus der Auftragswirtschaft ausgegeben.<\/li>\n<li>P: Bei Ausgaben erscheint die interne Projektbeschreibung aus der Aufma\u00df-abrechnung.<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VS<\/td>\n<td>Verteilungsschl\u00fcssel (s. Kap. 15.3 \u201eTabelle Verteilungsschl\u00fcssel\u201c)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Einige Tabellen werden im Folgenden ausf\u00fchrlicher beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Programmpunkt k&ouml;nnen verschiedene Tabellen gepflegt werden. Die Auswahl der gew&uuml;nschten Tabelle geschieht &uuml;ber den Feldnamen. Folgende Feldnamen sind m&ouml;glich: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; BBUERG Konto f&uuml;r Bankb&uuml;rgschaften EINBEH Konto f&uuml;r Einbehalte FIRMA Dreistelliges Firmenk&uuml;rzel FORMEL Text f&uuml;r Formelkennzeichen (z. B. D = Dreieck) GEWAER Konto f&uuml;r Gew&auml;hrleistung LEISTD Leistungsdatum (nur f&uuml;r Programmierer pflegbar) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2008"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2008"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2008\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":78901,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2008\/revisions\/78901"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2008"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2008"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2008"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2009,"date":"2017-04-10T15:04:20","date_gmt":"2017-04-10T13:04:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-tabelle-ausschreibungskennzeichen\/"},"modified":"2017-04-10T15:04:20","modified_gmt":"2017-04-10T13:04:20","slug":"erp-aufmassabrechnung-tabelle-ausschreibungskennzeichen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-tabelle-ausschreibungskennzeichen\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Tabelle Ausschreibungskennzeichen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2009"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2009"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2009\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":78900,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2009\/revisions\/78900"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2009"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2009"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2009"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":7296,"date":"2017-04-10T15:04:01","date_gmt":"2017-04-10T13:04:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-zuordnen-fremdleistungen\/"},"modified":"2017-04-10T15:04:01","modified_gmt":"2017-04-10T13:04:01","slug":"erp-auftragswirtschaft-zuordnen-fremdleistungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-zuordnen-fremdleistungen\/","title":{"rendered":"ERP-Auftragswirtschaft &#8211; Zuordnen Fremdleistungen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber dieses Programm erfolgt die Zuordnung einzelner Fremdleistungsrechnungen zu den entsprechenden Arbeitsauftr\u00e4gen. Die Werte sind sofort nach der Erfassung auf dem Arbeitsauftrag ersichtlich.<\/p>\n<p>Gleichzeitig wird eine Buchung in der <em>Finanzbuchhaltung<\/em> erstellt. Dabei wird das Offene-Posten-Konto Fremdleistungen entlastet und das Konto <em>Zwischenkonto Fremdleistungen<\/em> belastet.<\/p>\n<p>Nach Aufruf des Programms erscheint zun\u00e4chst eine Maske, in der einige Informationen zur Fibu-Buchung angegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-auftragswirtschaft-image27.PNG\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-auftragswirtschaft-image27.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Bedeutung der eingabef\u00e4higen Felder ist nachfolgend beschrieben.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Buchungsart<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Dient innerhalb der <em>Finanzbuchha<\/em><em>l<\/em><em>tung<\/em> zur Gruppierung gleichartiger Buchungen. Feld ist bereits mit dem Wert \u201aOP\u2019 f\u00fcr den OP-Ausgleich Sachkonto vorbelegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Buchungsvorgang<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Dient einer weiteren Gruppierung innerhalb der Buchungsart. Feld ist bereits mit dem Wert \u201aFL\u2019 f\u00fcr Fremdleistungen vorbelegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Buchungsdatum<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Muss angegeben werden. Bezeichnet das Datum zu dem in der <em>F<\/em><em>i<\/em><em>nanzbuchhaltung<\/em> gebucht werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Mappe Abstimmsumme<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Zu Kontrollzwecken kann hier die Gesamtsumme der zu erfassenden Rechnungen hinterlegt werden. Ist dies nicht gew\u00fcnscht, bleibt das Feld leer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>W\u00e4hrung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Feld kann frei bleiben, solange in EUR gebucht wird. Ansonsten wird hier die gew\u00fcnschte Fremdw\u00e4hrung eingetragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Mappe<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Mappen stellen ein weiteres Ordnungskriterium der <em>Finanzbuchha<\/em><em>l<\/em><em>tung<\/em> dar. Sie enthalten die Belege. \u00dcber die Anzahl und Zusammensetzung der Belege innerhalb einer Mappe entscheidet der Sachbearbeiter. Jede Mappe erh\u00e4lt programmseitig eine eindeutige Nummer. Soll der zu erfassende Beleg in eine bereits existierende Mappe gestellt werden, muss hier die entsprechende Mappennummer angegeben werden. Geschieht dies nicht, wird automatisch eine neue Mappe angelegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Bezeichnung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Frei w\u00e4hlbare Bezeichnung der Mappe.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Nach Angabe der erforderlichen Informationen wird eine \u00dcbersicht aller noch offenen Posten des Kontos\u00a0<em>Fremdleistungen<\/em> angezeigt.<\/p>\n<p>Der gew\u00fcnschte Beleg kann \u00fcber die Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Optionen<\/em> oder durch Bet\u00e4tigen der rechten Maustaste zur Bearbeitung (Ausgleich) ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Belege k\u00f6nnen auf diese Art auch f\u00fcr eine sp\u00e4tere Bearbeitung reserviert werden. Die Reservierung kann nur vom gleichen Sachbearbeiter wieder aufgehoben werden.<\/p>\n<p>Im zeichenorientierten Bildschirm entspricht dies den Auswahlen \u201a21=Ausgleich\u2019, \u201a22=Vorreservierung\u2019 und \u201a29=Reservierung aufheben\u2019.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild63.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-78866\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild63.png\" alt=\"Bild6\" width=\"1279\" height=\"615\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild63.png 1629w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild63-300x144.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild63-1024x492.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1279px) 100vw, 1279px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zur Buchung des Beleges muss in der n\u00e4chsten Maske die Kontonummer des Gegenkontos\u00a0<em>Zwischenkonto Fremdleistungen<\/em> eingetragen werden.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend gelangt man in die Maske zur Angabe der Arbeitsauftr\u00e4ge.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-78864\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-5.png\" alt=\"Bild 5\" width=\"1279\" height=\"815\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-5.png 1265w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-5-300x191.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-5-1024x652.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1279px) 100vw, 1279px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Rechnungsbetrag kann dabei auf mehrere Arbeitsauftr\u00e4ge verteilt und in Erd- und Verlegungsarbeiten unterschieden werden. L\u00e4ngen- und St\u00fcckangaben sind ebenfalls m\u00f6glich. Diese dienen ausschlie\u00dflich statistischen Zwecken und haben ansonsten keinerlei Funktionen. Daneben steht Ihnen noch ein Textfeld f\u00fcr Freitext zur Verf\u00fcgung. Alle Informationen werden Ihnen dann im &#8222;Arbeitsauftrags-Einzelnachweis&#8220; dargestellt.<\/p>\n<p>Die Verteilung des Betrages ist netto (abz\u00fcglich Skonto) oder brutto (inklusive Skonto) m\u00f6glich. Dies dient nur einer Vereinfachung der Datenerfassung. Die Kostenverteilung auf die einzelnen Auftr\u00e4ge erfolgt automatisch ohne Skonto.<\/p>\n<p>Die Kostenverteilung auf die Auftr\u00e4ge kann mit einem Durchleitungskennzeichen versehen werden. Dieses Kennzeichen wird nur bei Rechnungen f\u00fcr betriebsgef\u00fchrte Abwasserwerke (nicht vorsteuerabzugsberechtigt) ben\u00f6tigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber dieses Programm erfolgt die Zuordnung einzelner Fremdleistungsrechnungen zu den entsprechenden Arbeitsauftr&auml;gen. Die Werte sind sofort nach der Erfassung auf dem Arbeitsauftrag ersichtlich. Gleichzeitig wird eine Buchung in der Finanzbuchhaltung erstellt. Dabei wird das Offene-Posten-Konto Fremdleistungen entlastet und das Konto Zwischenkonto Fremdleistungen belastet. Nach Aufruf des Programms erscheint zun&auml;chst eine Maske, in der einige Informationen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[33,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7296"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7296"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7296\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":78899,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7296\/revisions\/78899"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7296"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7296"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7296"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1290,"date":"2017-04-10T09:31:40","date_gmt":"2017-04-10T07:31:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-optionen-bei-pflege-positionen\/"},"modified":"2024-04-08T07:57:52","modified_gmt":"2024-04-08T05:57:52","slug":"erp-angebotswesen_fakturierung-optionen-bei-pflege-positionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-optionen-bei-pflege-positionen\/","title":{"rendered":"ERP-Angebotswesen_Fakturierung &#8211; Optionen bei Pflege Positionen"},"content":{"rendered":"<p><strong>Positionen \u00e4ndern (<\/strong><strong>\u201e<\/strong><strong>2<\/strong><strong>\u201c<\/strong><strong>)<\/strong><\/p>\n<p>In einer Eingabemaske werden die Daten angezeigt und k\u00f6nnen ver\u00e4ndert werden.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild11.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-78857\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild11.png\" alt=\"bild1\" width=\"1028\" height=\"740\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild11.png 1224w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild11-300x215.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild11-1024x737.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1028px) 100vw, 1028px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Fibu-Firma, Sparte, Positions-ID und das g\u00fcltig ab Datum k\u00f6nnen nicht ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Erl\u00f6skonto<\/td>\n<td>Hierbei handelt es sich um das Konto, auf das die Erl\u00f6se gebucht werden sollen. Es erfolgt bei der Eingabe im Hintergrund eine Gegenpr\u00fcfung in der Finanzbuchhaltung auf die G\u00fcltigkeit des Kontos.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Erl\u00f6skostenstelle<\/td>\n<td>Die Kostenstelle muss in der Finanzbuchhaltung existieren. Sie kann bereits hier fest vorgegeben werden. Darf das Konto nicht mit Kostenstelle bebucht werden, gibt es eine entsprechende Fehlermeldung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Erl\u00f6skostentr\u00e4ger<\/td>\n<td>Auch hier gilt, wenn er angegeben wird, muss er in der Finanzbuchhaltung existieren und die Angabe eines Kostentr\u00e4gers ist nur zul\u00e4ssig, wenn das Konto auch mit Kostentr\u00e4ger bebucht werden darf.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Forderungskonto<\/td>\n<td>Auf dieses Konto werden bei der Echtfakturierung die Forderungen gebucht. Das Konto kann mittels Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Forderungskostenstelle<\/td>\n<td>Es kann eine g\u00fcltige Kostenstelle mittels Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt werden. Die Eingabe einer Kostenstelle ist nur zul\u00e4ssig, wenn das Konto mit Kostenstelle bebucht werden darf.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Forderungskostentr\u00e4ger<\/td>\n<td>wie Kostenstelle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einzelpreis<\/td>\n<td>Es kann ein Preis f\u00fcr diese Position hinterlegt werden. Dieser Preis wird bei der Definition von Angeboten\/Rechnungen mit der eingegebenen Menge multipliziert und ergibt so den Wert f\u00fcr die Position.<br \/>\nStandardm\u00e4\u00dfig wird der Einzelpreis mit der W\u00e4hrungsheit &#8222;EUR&#8220; vorbelegt, kann aber im Einzelfall auf &#8222;Cent&#8220; ge\u00e4ndert werden. Dann ist auch die M\u00f6glichkeit der bis zu 4 Nachkommastellen interessant.Neben der Einzelpreis-Erfassung als &#8222;Netto-Preis&#8220; ist auch die &#8222;Brutto-Preis-Erfassung&#8220; in Verbindung mit dem entsprechenden Umsatzsteuerschl\u00fcssel m\u00f6glich. Dadurch ist gew\u00e4hrleistet, dass ein mit dem Kunden vereinbarten Preis auch ohne Rundungsdifferenzen in Rechnung gestellt werden kann.Beispiel: Bruttopreis von 75,-\u20ac mit 19% MwSt -&gt; 63,025 (Netto)<br \/>\naber ausgehend vom Nettopreis 63,02\u20ac bzw. 63,03\u20ac mit 19%MwSt kommt man auf 74,99\u20ac oder auf 75,01\u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozent Auf-\/Abschlag<\/td>\n<td>F\u00fcr den Einzelpreis kann ein Auf- oder Abschlag hinterlegt werden, der dann ebenfalls in die Berechnung des Positionswertes einflie\u00dft.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mengeneinheit<\/td>\n<td>Bei der Definition von Angeboten \/ Rechnungen wird eine Menge eingegeben. Dieser kann eine Mengeneinheit mitgegeben werden, die dann auch auf dem Ausdruck erscheint. Die g\u00fcltigen Werte sind in der Tabellenhilfe hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kennz. Druck Menge\/EP<\/td>\n<td>G\u00fcltige Werte sind \u201aJ\u2019 und \u201aN\u2019. Wird ein \u201aJ\u2019 eingetragen, dann erscheinen auf Angebot\/ Rechnung der Einzelpreis und die Menge, ansonsten nur der Gesamtpreis.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kz. Ertragszuschuss<\/td>\n<td>Hierdurch wird festgelegt, in welchen Topf in der Auftragswirtschaft die Erl\u00f6se aus der Fakturierung flie\u00dfen.<\/p>\n<p>H = Hausanschlusskosten-Zuschuss<\/p>\n<p>B = Baukostenzuschuss<\/p>\n<p>I = Zuschuss f\u00fcr Installation<\/p>\n<p>Leer = allgemein<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Wenn Betrag, Steuerschl\u00fcssel oder Zuschlag ge\u00e4ndert werden, werden alle\u00a0<strong>definierten,\u00a0<\/strong>aber nicht echt gelaufenen Angebote\/Rechnungen, die diese Position verwenden, in einer \u00dcbersicht angezeigt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2169223 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betroffene-Rechnungen-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1616\" height=\"923\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betroffene-Rechnungen-1.jpg 1616w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betroffene-Rechnungen-1-300x171.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betroffene-Rechnungen-1-1024x585.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betroffene-Rechnungen-1-768x439.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betroffene-Rechnungen-1-1536x877.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betroffene-Rechnungen-1-1200x685.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1616px) 100vw, 1616px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion \u201eF23=Betrag anpassen\u201c oder den gleichnamigen Button erhalten nun alle angezeigten Rechnungen\/Angebote den neuen Preis, Zuschlag und Steuerschl\u00fcssel.<br \/>\nWenn man das nicht m\u00f6chte, w\u00e4hlt man die Funktion \u201eF3=Verlassen\u201c oder \u201eF12=Zur\u00fcck\u201c. In diesem Fall wird nur die Vorbelegung f\u00fcr neue Rechnungen ge\u00e4ndert.<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Funktionen <\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Positionstexte (F6)<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber diese Funktion werden die Textangaben zu einer Position verwaltet. Die Texte k\u00f6nnen aus beliebig vielen Zeilen bestehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-78858\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild2.png\" alt=\"\" width=\"1020\" height=\"736\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild2.png 1224w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild2-300x216.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild2-1024x738.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1020px) 100vw, 1020px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Im oberen Teil stehen die wichtigsten Angaben zu der Position. Es werden die bereits vorhandenen Texte angezeigt.In der letzten Spalte kann eine Leerzeile mit\u00a0<em>L<\/em> gekennzeichnet werden.<\/p>\n<p>Folgende Funktionen stehen bei der Textverwaltung zur Verf\u00fcgung<\/p>\n<p><strong>Zeile einf\u00fcgen (F6)<\/strong><\/p>\n<p>Diese Funktion hat nur innerhalb eines bestehenden Textes eine Auswirkung. Oberhalb der markierten Zeile wird eine Leerzeile eingef\u00fcgt.<\/p>\n<p><strong>Zeile l\u00f6schen (F8)<\/strong><\/p>\n<p>Die markierte Zeile wird gel\u00f6scht.<\/p>\n<p><strong>Positionen kopieren (&#8222;3&#8220;)<\/strong><\/p>\n<p>Das Kopieren dient zur Erleichterung der Anlage neuer Positionen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image133.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image133.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Netz oder Vertrieb<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fibu-Firma<\/td>\n<td>Firma, in die gebucht werden soll. Die Tabellenhilfe zeigt die g\u00fcltigen Werte an. Es muss eine Firma angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sparte<\/td>\n<td>Positionen k\u00f6nnen einer Sparte (Gas, Strom, Wasser \u2026.) zugeordnet werden. Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die g\u00fcltigen Werte ausgew\u00e4hlt werden. Die Sparte kann auch leer bleiben. F\u00fcr die sp\u00e4tere Verwendung der Position gilt, ist die Sparte gef\u00fcllt, dann kann die Position nur einer Fakturierart mit der gleichen Sparte oder einer Fakturierart ohne Sparte zugeordnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Positions-IDG\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Schl\u00fcsselbegriff, der frei gew\u00e4hlt werden kann. Datum, ab dem die Position verwendet werden kann. Erfolgt keine Eingabe, ist die Position sofort zur Verwendung frei.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In dem Beispiel auf der Bildschirmmaske besitzt die Kopiervorlage kein &#8218;g\u00fcltig ab Datum&#8216; aber eine Sparte. Die neue Positions-ID kann die gleiche sein wie die Kopiervorlage, muss dann aber ein &#8218;g\u00fcltig ab Datum&#8216; haben. Diese Vorgehensweise kann gew\u00e4hlt werden, wenn sich bei einer Position z. B. die Kontierung oder der Preis \u00e4ndert.<\/p>\n<p><strong>Position inaktivieren (&#8222;4&#8220;)<\/strong><\/p>\n<p>Nicht mehr ben\u00f6tigte Positionen k\u00f6nnen inaktiviert werden. Sie stehen f\u00fcr die Fakturierung nicht mehr zur Verf\u00fcgung, befinden sich aber noch auf der Festplatte.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image134.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image134.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das inaktivieren muss best\u00e4tigt werden, erst dann ist die Position aus der Anzeige entfernt.<\/p>\n<p><strong>Position <\/strong><strong>anzeigen (&#8222;5&#8220;)<\/strong><\/p>\n<p>Es werden die Detailinformationen zu einer Position angezeigt, k\u00f6nnen aber nicht ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Positionen &auml;ndern (&bdquo;2&ldquo;) In einer Eingabemaske werden die Daten angezeigt und k&ouml;nnen ver&auml;ndert werden. Fibu-Firma, Sparte, Positions-ID und das g&uuml;ltig ab Datum k&ouml;nnen nicht ver&auml;ndert werden. Erl&ouml;skonto Hierbei handelt es sich um das Konto, auf das die Erl&ouml;se gebucht werden sollen. Es erfolgt bei der Eingabe im Hintergrund eine Gegenpr&uuml;fung in der Finanzbuchhaltung auf die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[23,4,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1290"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1290"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1290\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2172529,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1290\/revisions\/2172529"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1290"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1290"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1290"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2935,"date":"2017-04-07T11:30:21","date_gmt":"2017-04-07T09:30:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-weitere-kontaktmoeglichkeiten\/"},"modified":"2020-11-25T10:05:49","modified_gmt":"2020-11-25T09:05:49","slug":"kundeninformationssystem-weitere-kontaktmoeglichkeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-weitere-kontaktmoeglichkeiten\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Weitere Kontaktm\u00f6glichkeiten"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die <em>Funktionstaste F9<\/em> lassen sich weitere Kontaktm\u00f6glichkeiten (zus\u00e4tzliche Telefonnummern, Faxnummern, Ansprechpartner, E-Mailadressen und \u00e4hnliches) pflegen.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image32.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image32.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege weiterer Kontaktm\u00f6glichkeiten<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ansprechpartner<\/strong><\/p>\n<p>In der Kundendatenpflege k\u00f6nnen Ansprechpartner (ehemals Kontaktperson) nicht mehr ge\u00e4ndert werden, sondern nur noch angezeigt. Die Pflege der Ansprechpartner ist nur noch \u00fcber die Funktion \u201eweitere Kontaktinformationen\u201c (F9) m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Mit dem Kontakttyp \u201eA\u201c k\u00f6nnen Ansprechpartner angelegt werden. Dazu kann \u00fcber die Auswahlhilfe entweder ein bereits bestehender Kunde ausgew\u00e4hlt oder mit der Funktion \u201eErstellen\u201c ein neuer Kunde angelegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot_AP.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-78838\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot_AP.png\" alt=\"Screenshot_AP\" width=\"777\" height=\"554\" \/><\/a> <br \/><em>Abb.: Pflege Kontaktinformation &#8211; Erstellen Ansprechpartner<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber die Option \u201eKundendaten anzeigen\u201c in der Kontaktinformationsanzeige ist es m\u00f6glich, sich die Kundendaten des Ansprechpartners anzeigen zu lassen.<\/p>\n<p>Im Vertrags\u00fcberblick wird angezeigt, ob bei dem Kunden Ansprechpartner hinterlegt sind oder ob es sich um einen Ansprechpartner handelt.<\/p>\n<p>In beiden F\u00e4llen erscheint der Schriftzug \u201eAnsprechpartner\u201c (hier rot markiert).<br \/><em><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-78839\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot_APVertrag.png\" alt=\"Screenshot_APVertrag\" width=\"781\" height=\"549\" \/><br \/>Abb.: Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>XRechnung<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die XRechnung gibt es in den Kontaktm\u00f6glichkeiten die Kontaktart ,,X\u2018\u2018. Damit kann die Verbindung zwischen einem Kunden und den zus\u00e4tzlichen Informationen der XRechnung gew\u00e4hrleistet werden. Durch dieses Vorgehen ist es m\u00f6glich eine XRechnungs-ID bei mehreren Kunden zu verwenden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion \u201eErstellen\u201c (Funktionstaste 6) kann weiterhin eine neue Kontaktinformation hinterlegt werden.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht der Kontaktinformationen gibt es zwei weitere Optionen:<\/p>\n<ul>\n<li>Option ,,IA Anzeige XRechnungs-ID\u2018\u2018 k\u00f6nnen die Informationen der XRechnungs-ID angezeigt werden. Dabei wird das Pflegeprogramm \u201eXRechnung Kommunikationspartner\u201c aufgerufen.<\/li>\n<li>Option ,,IB Bearbeiten XRechnungs-ID\u2018\u2018 zur Ver\u00e4nderung der Daten zur XRechnungs-ID<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Funktionstaste F9 lassen sich weitere Kontaktm&ouml;glichkeiten (zus&auml;tzliche Telefonnummern, Faxnummern, Ansprechpartner, E-Mailadressen und &auml;hnliches) pflegen. Abb.: Pflege weiterer Kontaktm&ouml;glichkeiten &nbsp; Ansprechpartner In der Kundendatenpflege k&ouml;nnen Ansprechpartner (ehemals Kontaktperson) nicht mehr ge&auml;ndert werden, sondern nur noch angezeigt. Die Pflege der Ansprechpartner ist nur noch &uuml;ber die Funktion &bdquo;weitere Kontaktinformationen&ldquo; (F9) m&ouml;glich. Mit dem Kontakttyp &bdquo;A&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2935"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2935"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2935\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79048,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2935\/revisions\/79048"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2935"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2935"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2935"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1289,"date":"2017-04-07T11:23:34","date_gmt":"2017-04-07T09:23:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-pflege-positionen\/"},"modified":"2024-04-08T07:58:56","modified_gmt":"2024-04-08T05:58:56","slug":"erp-angebotswesen_fakturierung-pflege-positionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-pflege-positionen\/","title":{"rendered":"ERP-Angebotswesen_Fakturierung &#8211; Pflege Positionen"},"content":{"rendered":"<p>Bei den Positionen handelt es sich um die unterste Hierarchiestufe innerhalb der Stammdaten in der Fakturierung. Wie der Aufbau einer Rechnung\/Angebot aussieht, ist in den obigen Schaubildern dargestellt.<\/p>\n<p>In einer \u00dcbersicht werden alle vorhandenen Positionen angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-78829\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild1.png\" alt=\"bild1\" width=\"1205\" height=\"618\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild1.png 1816w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild1-300x153.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild1-1024x525.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1205px) 100vw, 1205px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der Grafik k\u00f6nnen alle Informationen direkt eingesehen werden. Die Position der einzelnen Spalten kann individualisiert werden.\u00a0Im Greenscreen sind die Informationen auf\u00a0drei Sichten verteilt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei den Positionen handelt es sich um die unterste Hierarchiestufe innerhalb der Stammdaten in der Fakturierung. Wie der Aufbau einer Rechnung\/Angebot aussieht, ist in den obigen Schaubildern dargestellt. In einer &Uuml;bersicht werden alle vorhandenen Positionen angezeigt. &nbsp; In der Grafik k&ouml;nnen alle Informationen direkt eingesehen werden. Die Position der einzelnen Spalten kann individualisiert werden.&nbsp;Im Greenscreen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[23,4,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1289"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1289"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1289\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2172531,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1289\/revisions\/2172531"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1289"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1289"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1289"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":242,"date":"2017-03-14T13:37:36","date_gmt":"2017-03-14T12:37:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-aufbau-bei-abschlaegen\/"},"modified":"2017-04-05T17:12:54","modified_gmt":"2017-04-05T15:12:54","slug":"abrechnung-aufbau-bei-abschlaegen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-aufbau-bei-abschlaegen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Aufbau bei Abschl\u00e4gen"},"content":{"rendered":"<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Der Verwendungszweck bei Abschl\u00e4gen wird wie folgt aufgebaut:<\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zeile 1:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>im Allgemeinen<\/td>\n<td>Kundennummer + Debitorennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>bei Sammelabbuchern<\/td>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">Text, der beim Aufruf der Abschlagsziehung hinterlegt wurde. Wurde keine Text hinterlegt, so wird bei Abschl\u00e4gen <em>&#8222;Abs. MM\/JJJJ&#8220;<\/em> und bei Abschlagsrechnungen <em>&#8222;Abschl-Rechn.&#8220;<\/em> ausgegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">Beispiel: 111.222.333-444 Abs. 04\/2015<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zeile 2:<\/span><\/p>\n<p>Objektbezeichnung, wenn diese auf dem Objektstamm beschrieben ist. Andernfalls wird die Objektanschrift ausgeben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zeile 3:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hier kann\u00a0<span style=\"text-decoration: underline\">dem Werksparameter &#8222;Verwendungszweck Abschl\u00e4ge Zeile 3&#8220;<\/span> folgendes hinterlegt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>ObjAnschr:<\/strong>\u00a0 Es wird die Objektanschrift ausgegeben, sofern dies nicht schon in der vorherigen Zeile erfolgt ist.<\/li>\n<li><strong>VerbrStHin:\u00a0<\/strong> Es wird der Verbrauchsstellenhinweis ausgeben, sofern es einen gibt.<\/li>\n<li><strong>VerS_o_ObB: <\/strong>Es wird der Verbrauchsstellenhinweis ausgeben, sofern es einen gibt. Ansonsten wird eine vorhandene Objektbezeichnung<br \/>ausgegeben.<\/li>\n<li><strong>Entf\u00e4llt:<\/strong> Diese Zeile entf\u00e4llt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn diese Zeile entf\u00e4llt oder es keine auszugebenen Inhalte gibt, so tritt Zeile 4 an ihre Stelle.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zeile 4:<\/span><\/p>\n<p>Wurde in der Debitorenpflege ein Verwendungszweck auf dem Debitorenstamm hinterlegt, so wird dieser hier ausgegeben.<\/p>\n<p>Mit dem Werksparameter \u201cVerwendungszweck Abschl\u00e4ge Zeile 4 EArt\u201d kann daf\u00fcr gesorgt werden, dass die Energiearten des Abschlags ausgegeben werden, wahlweise auch mit den Betr\u00e4gen, sofern hierf\u00fcr noch Platz ist. Es gibt folgende Varianten:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Keine:<\/strong> Es erfolgt keine Ausgabe der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\">Energiearten<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Dynamisch:<\/strong> Je nach verbleibenden Platz werden die jeweiligen Energiearten inkl. des Betrags aufgef\u00fchrt oder nur die Energiearten. Reicht der verbleibende Platz nicht aus f\u00fcr die Auflistung, wird nichts ausgegeben.<\/li>\n<li><strong>DynamiscLZ:<\/strong> Es gilt das gleiche wie f\u00fcr Variante Dynamisch. Allerdings greift sie nur dann, wenn es eine separate freie Zeile f\u00fcr die Ausgabe gibt.<\/li>\n<li><strong>Nur_EArt:<\/strong> Es werden nur die Energiarten aufgef\u00fchrt, sofern der Platz reicht.<\/li>\n<li><strong>Nur_EArtLZ:<\/strong> Es gilt das gleiche wie f\u00fcr Variante Nur_EArt. Allerdings greift sie nur dann, wenn es eine separate freie Zeile f\u00fcr die Ausgabe gibt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsziehung-Verwendungszweck.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-10427\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsziehung-Verwendungszweck-300x116.jpg\" alt=\"Abschlagsziehung Verwendungszweck\" width=\"300\" height=\"116\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsziehung-Verwendungszweck-300x116.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsziehung-Verwendungszweck.jpg 377w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Werksparameter passen wir gern f\u00fcr Sie an. Bitte kontaktieren Sie uns dazu.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Verwendungszweck bei Abschl&auml;gen wird wie folgt aufgebaut: Zeile 1: im Allgemeinen Kundennummer + Debitorennummer bei Sammelabbuchern Kundennummer Text, der beim Aufruf der Abschlagsziehung hinterlegt wurde. Wurde keine Text hinterlegt, so wird bei Abschl&auml;gen &bdquo;Abs. MM\/JJJJ&ldquo; und bei Abschlagsrechnungen &bdquo;Abschl-Rechn.&ldquo; ausgegeben. Beispiel: 111.222.333-444 Abs. 04\/2015 Zeile 2: Objektbezeichnung, wenn diese auf dem Objektstamm beschrieben ist. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=242"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":78825,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242\/revisions\/78825"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=242"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=242"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=242"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":78764,"date":"2017-03-08T14:38:58","date_gmt":"2017-03-08T13:38:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erste-schritte"},"modified":"2017-03-08T14:38:58","modified_gmt":"2017-03-08T13:38:58","slug":"erste-schritte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erste-schritte\/","title":{"rendered":"Erste Schritte"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78764"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=78764"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78764\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2488646,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78764\/revisions\/2488646"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=78764"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=78764"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=78764"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":78755,"date":"2017-03-01T11:32:53","date_gmt":"2017-03-01T10:32:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-fehlerbehandlung-zfa-schnittstelle"},"modified":"2023-11-07T10:53:27","modified_gmt":"2023-11-07T09:53:27","slug":"sonderarbeiten-fehlerbehandlung-zfa-schnittstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-fehlerbehandlung-zfa-schnittstelle\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten \u2013 Fehlerbehandlung ZFA-Schnittstelle"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Programm k\u00f6nnen Fehler, die \u00fcber die ZFA-Schnittstelle (siehe \u201e<a title=\"Jobsteuerung \u2013 \u00dcbernahme ZFA-Daten aus IFS\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-uebernahme-zfa-daten-aus-dem-ifs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Jobsteuerung &#8211; \u00dcbernahme ZFA-Daten aus dem IFS<\/a>\u201c) eingelesen wurden, korrigiert werden. Meldungen, die \u00e4lter als 3 Monate sind, werden automatisch gel\u00f6scht. Es werden nicht nur Fehler der Einlesung aufgelistet, sondern auch Warnungen und Informationen erfolgreicher Einlesungen.<\/p>\n<p><strong>Aufruf<\/strong><\/p>\n<p>Das Protokoll wird \u00fcber die Sonderarbeiten aufgerufen.<\/p>\n<p>Nachdem der Mandant gew\u00e4hlt wurde, erscheint die Auflistung aller Meldungen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20161117-ZFA-Protokoll.png\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-78694\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20161117-ZFA-Protokoll-1024x702.png\" alt=\"20161117 ZFA Protokoll\" width=\"640\" height=\"438\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit der Funktion \u201eSicht wechseln\u201c (F11) kann zwischen verschiedenen Darstellungen von Informationen in der Auflistung gewechselt werden. Es sind drei Sichten m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Status einer Meldung<\/strong><\/p>\n<p>Meldungen mit dem Status Fehler wurden nicht verarbeitet. Es wurde keine Z\u00e4hlerstandmitteilung erstellt.<\/p>\n<p>Meldungen mit dem Status Warnungen und Informationen dienen lediglich zur Information. Die Z\u00e4hlst\u00e4nde wurden erfasst.<\/p>\n<p><strong>Funktionsumfang<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Option \u201e<strong>V<\/strong>\u201c kann direkt auf den Vertrags\u00fcberblick gesprungen werden, falls ein Vertrag gefunden wurde.<\/p>\n<p>Mit der Option \u201e<strong>K<\/strong>\u201c kann die Meldung als korrigiert markiert werden. Mit der Funktion \u201eHistorie anzeigen\u201c (F8) k\u00f6nnen korrigierte Meldungen wieder angezeigt werden.<\/p>\n<p>Mit der Option \u201e<strong>5<\/strong>\u201c wird die Meldung angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Programm k&ouml;nnen Fehler, die &uuml;ber die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Z&auml;hlerfernauslesung&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zfa\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ZFA<\/a>-Schnittstelle (siehe &bdquo;Jobsteuerung &ndash; &Uuml;bernahme <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Z&auml;hlerfernauslesung&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zfa\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ZFA<\/a>-Daten aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>&ldquo;) eingelesen wurden, korrigiert werden. Meldungen, die &auml;lter als 3 Monate sind, werden automatisch gel&ouml;scht. Es werden nicht nur Fehler der Einlesung aufgelistet, sondern auch Warnungen und Informationen erfolgreicher Einlesungen. Aufruf Das Protokoll wird &uuml;ber die Sonderarbeiten aufgerufen. Nachdem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78755"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=78755"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78755\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1626228,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78755\/revisions\/1626228"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=78755"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=78755"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=78755"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2388,"date":"2017-02-16T13:28:39","date_gmt":"2017-02-16T12:28:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-import-xml-lieferscheine\/"},"modified":"2017-02-16T13:28:39","modified_gmt":"2017-02-16T12:28:39","slug":"geraetemanagement-import-xml-lieferscheine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-import-xml-lieferscheine\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Import XML Lieferscheine"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image49.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image49.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske f\u00fcr den Lieferscheinimport aus dem IFS<\/em><\/p>\n<p>Die Bildschirmmaske f\u00fcr den Lieferschein-Import erlaubt die Auswahl eines Lieferscheins im XML-Format, der in dem IFS-Verzeichnis \/WerkXX\/Netz\/fromPC\/vab\/geraete liegen muss (mit XX=Werknummer).<\/p>\n<p>Da ein Ger\u00e4t immer auch einem Objekt (Ger\u00e4testandort) zugeordnet sein muss (sog. Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung), ist hier au\u00dferdem die Auswahl eines Lagers n\u00f6tig, welches als erster Ger\u00e4testandort im System vermerkt wird.<\/p>\n<p>Zudem besteht optional die M\u00f6glichkeit, das Fehlerprotokoll, welches Eintr\u00e4ge aus fr\u00fcheren Importvorg\u00e4ngen enthalten kann, vor dem anstehenden Import zu leeren.<\/p>\n<p>Nachdem alle notwendigen Angaben gemacht und als g\u00fcltig akzeptiert wurden, wird der Importvorgang als Hintergrundverarbeitung (Batchjob) gestartet. Hierbei ist noch der gew\u00fcnschte Ausf\u00fchrungszeitpunkt auszuw\u00e4hlen (sofort oder Nachtverarbeitung). Beim Import werden alle in der XML-Datei vorhandenen Z\u00e4hler einzeln ausgelesen und verarbeitet. Sofern die Pr\u00fcfung der vorhandenen Daten erfolgreich ist, wird ein Ger\u00e4t inkl. aller Z\u00e4hlwerke und der Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung im System angelegt. Alle Ger\u00e4te, die aufgrund von Fehlern in den vorliegenden Daten nicht ins System aufgenommen werden k\u00f6nnen, werden im Fehlerprotokoll (s. 5.2) vermerkt. Nach Abschluss des Importvorgangs wird dem ausf\u00fchrenden Benutzer ein Protokoll mit der Bezeichnung \u201eGVELERPROT\u201c zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Der Import des elektronischen Lieferscheins basiert auf Eintr\u00e4gen im Ger\u00e4tekatalog. Die Zuordnung eines Datensatzes aus dem Ger\u00e4tekatalog erfolgt \u00fcber die RWE-Kennzahl, welche in der ArtikeltypID des Positionssatzes im Lieferschein mitgegeben wird. Es muss ein Ger\u00e4tekatalog-Eintrag mit dieser RWE-Kennzahl f\u00fcr die Energieart und den Mandanten im System vorhanden sein, damit die Daten importiert werden k\u00f6nnen. Die Ger\u00e4teart ordnet das System dadurch automatisch zu.<\/p><\/div>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Insbesondere elektronische Z\u00e4hler besitzen in den Lieferscheinen h\u00e4ufig eine Vielzahl von Z\u00e4hlwerken, die f\u00fcr die Abrechnung irrelevant sind. Daher werden nur die g\u00e4ngigen Z\u00e4hlwerke mit den OBIS-Kennzahlen 1-0:1.8.0, 1-0:1.8.1, 1-0:1.8.2, 1-1:1.2.1, 1-1:1.8.1, 1-1:1.8.2, 1-1:3.8.1 und 1-1:3.8.2 ins System \u00fcbernommen. Alle weiteren in der XML-Datei vorhandenen Z\u00e4hlwerke werden ignoriert. Sofern neben den hier genannten OBIS-Kennzahlen noch weitere zur automatischen \u00dcbernahme von Bedeutung sein sollten, bitten wir um entsprechende Information.<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Maske f&uuml;r den Lieferscheinimport aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> Die Bildschirmmaske f&uuml;r den Lieferschein-Import erlaubt die Auswahl eines Lieferscheins im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">XML<\/a>-Format, der in dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Verzeichnis \/WerkXX\/Netz\/fromPC\/vab\/geraete liegen muss (mit XX=Werknummer). Da ein Ger&auml;t immer auch einem Objekt (Ger&auml;testandort) zugeordnet sein muss (sog. Ger&auml;te-Objekt-Beziehung), ist hier au&szlig;erdem die Auswahl eines Lagers n&ouml;tig, welches als erster Ger&auml;testandort im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2388"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2388"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2388\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":78720,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2388\/revisions\/78720"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2388"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2388"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2388"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2387,"date":"2017-02-16T13:28:11","date_gmt":"2017-02-16T12:28:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-verarbeitung-elektronischer-lieferscheine\/"},"modified":"2017-02-16T13:28:11","modified_gmt":"2017-02-16T12:28:11","slug":"geraetemanagement-verarbeitung-elektronischer-lieferscheine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-verarbeitung-elektronischer-lieferscheine\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Verarbeitung elektronischer Lieferscheine"},"content":{"rendered":"<p>Das Men\u00fc\u00a0<em>Verarbeitung elektronischer Lieferscheine<\/em> enth\u00e4lt Hilfsmittel f\u00fcr den Import elektronischer Lieferscheine nach LIMA. Die einzelnen Men\u00fcpunkte werden in den folgenden Unterkapiteln beschrieben.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Importvorgang muss eine XML-Datei in einer uns bekannten Version f\u00fcr elektronische Lieferscheine (die aktuelle Version basiert auf <em>Lieferschein<\/em><em>-v<\/em><em>1<\/em><em>0.dtd<\/em>) vorliegen, siehe\u00a0<a title=\"einfaches Beispiel f\u00fcr einen Lieferscheine dieser Form\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-neues-format-ab-022014\/\" target=\"_blank\">einfaches Beispiel f\u00fcr\u00a0einen Lieferscheine dieser Form<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Men&uuml;&nbsp;Verarbeitung elektronischer Lieferscheine enth&auml;lt Hilfsmittel f&uuml;r den Import elektronischer Lieferscheine nach LIMA. Die einzelnen Men&uuml;punkte werden in den folgenden Unterkapiteln beschrieben. F&uuml;r den Importvorgang muss eine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">XML<\/a>-Datei in einer uns bekannten Version f&uuml;r elektronische Lieferscheine (die aktuelle Version basiert auf Lieferschein-v10.dtd) vorliegen, siehe&nbsp;einfaches Beispiel f&uuml;r&nbsp;einen Lieferscheine dieser Form.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2387"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2387"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2387\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":78719,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2387\/revisions\/78719"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2387"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2387"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2387"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":678,"date":"2017-02-10T08:49:08","date_gmt":"2017-02-10T07:49:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkonto-anzeigen\/"},"modified":"2024-07-09T11:25:11","modified_gmt":"2024-07-09T09:25:11","slug":"debitoren-debitorenkonto-anzeigen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkonto-anzeigen\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Debitorenkonto anzeigen"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image5.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige Konten aller Debitoren (mit Saldo) eines Kunden und Notizbucheintrag<\/em><\/p>\n<p>Im <strong>Kopfteil der Bildschirmmaske<\/strong> wird au\u00dfer den beiden Standardzeilen eine weitere Zeile mit direkt aufeinander folgenden und darunter spaltenf\u00f6rmig gegliederten Informationen dargestellt. <span style=\"text-decoration: underline;\">In der dritten Zeile folgen Informationen zum Debitor:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>aktiv\/inaktiv<\/li>\n<li>ausgebucht<\/li>\n<li>Mahnausschluss oder st\u00e4ndiger Mahnausschluss mit Zusatz (D) oder (K), je nachdem ob dieser auf dem Debitoren- oder Kundenstamm hinterlegt ist<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-bonitaetskennzeichen\/\">Bonit\u00e4t<\/a><\/li>\n<li>gesperrt (Sperrkennzeichen \u201aS\u2019 im Debitorenstamm)<\/li>\n<li>Individualkunde, falls mindestens ein Vertrag mit SVK-Kennzeichen oder zum Modus der Anzeige<\/li>\n<li>alle Debitoren, falls &#8211; mit F8 &#8211; die Anzeige aller Debitorenkonten eines Kunden angefordert wurde<\/li>\n<li>Historie (falls &#8211; mit F9 &#8211; auch die ausgeglichenen Posten eingeblendet werden)<\/li>\n<li>Hinweis \u201aRe\u2019, falls der Debitorenstammsatz einen abweichenden Rechnungsempf\u00e4nger hat<\/li>\n<li>Notiz (Notizbucheintrag vorhanden), gefolgt vom Langtext zum wichtigsten Informationskennzeichen im Notizbuch (s. Dokumentation Tabellenpflege: Langtexte zum Notizbuchkennzeichen). Der wichtigste Eintrag wird folgenderma\u00dfen ermittelt: Sind mit der Kunden- und Debitorennummer Eintr\u00e4ge im Notizbuch mit Informationskennzeichen hinterlegt, wird davon die Notiz mit der h\u00f6chsten Priorit\u00e4t zur wichtigsten. Ist auf der Ebene des ausgew\u00e4hlten Debitors kein Eintrag im Notizbuch gespeichert, wird auf Kundenebene nach dem Informationskennzeichen mit der h\u00f6chsten Priorit\u00e4t gesucht, und zwar in allen Notizbucheintr\u00e4gen ohne Debitorennummer.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Darunter werden in der linken Spalte angezeigt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Kundenname<\/li>\n<li>Wohnadresse des Kunden<\/li>\n<li>Entnahmestellendaten f\u00fcr Stra\u00dfe und Ort, aber nur, falls dieser Debitor keine Vertr\u00e4ge zu anderen Objekten hat, oder <em>divers<\/em>, falls das Objekt nicht eindeutig ist, oder <em>keine<\/em>, falls es keine Vertr\u00e4ge zu diesem Debitor gibt, oder <em>VorAn<\/em><em>:<\/em> gefolgt von der Objektadresse, falls ein Vorratsanschluss vorliegt und der Kunde nur ein Objekt hat.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der mittleren Spalte werden angezeigt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Objektnummer (Ist sie nicht eindeutig, weil der Debitor Vertr\u00e4ge zu mehreren Objekten hat, wird die kleinste Objektnummer gefolgt von einem \u2018+\u2018 angezeigt.)<\/li>\n<li>IBAN aus dem zugeordneten Zahlweg<\/li>\n<li>ob am Lastschriftverfahren teilgenommen werden soll (<em>Barzahler<\/em> oder <em>A<\/em><em>bbucher<\/em>)<\/li>\n<li>ggf. Hinweis zum hinterlegten Mandat- Mandat vorhanden- Mandat o. Unters.- Mandat widerrufen- Mandat verfallen<\/li>\n<li>Vertragsbeginn zum Objekt, falls dieses eindeutig ist.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der rechten Spalte werden angezeigt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Summe der noch nicht zum Soll gestellten Mahn- und Sperrgeb\u00fchren (<em>Mahn\/<\/em><em>Sp<\/em>.)<\/li>\n<li>der Saldo des Debitorenkontos ohne Kautionen und die Art des Saldos <em>Forderung<\/em> oder <em>Guthaben<\/em>, falls der Debitor nicht ausgebucht ist. Ist der Debitor ausgebucht, wird <em>nachrichtl<\/em>. der ausgebuchte Betrag angezeigt, eine \u00dcberzahlung als negativer Betrag (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-einzelwertberichtigung\/\">Einzelwertberichtigung<\/a> und <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-zahlungseingaenge-fuer-ausgebuchte-debitoren\/\">Zahlungseing\u00e4nge f\u00fcr ausgebuchte Debitoren<\/a>).<\/li>\n<li>die H\u00f6he des derzeitigen monatlichen Abschlags (<em>Abschlag<\/em>); werden nicht alle Abschl\u00e4ge zum selben Termin erhoben, erscheint der Hinweis <em>Datumsdifferenz<\/em>.<\/li>\n<li>die Summe der bisher in diesem Abrechnungsjahr erhobenen Abschl\u00e4ge (<em>Akku<\/em>).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Im <strong>mittleren Teil der Bildschirmmaske<\/strong> werden die offenen Posten und Zwischensummen je Debitor und je Mahnbrief dargestellt. Aus den offenen Posten werden folgende Informationen je Zeile dargestellt:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Auswahl \/ Verarbeitung:<\/strong> Dieses Feld ist nur im Anzeigemodus der S\u00e4tze <em>eines<\/em> Debitors eingabef\u00e4hig. Auf den <em>offenen<\/em> Posten k\u00f6nnen die Kennbuchstaben der unten aufgef\u00fchrten Optionen eingegeben werden, auf den ausgeglichenen nur \u201aD\u2018, \u201aP\u2018 und \u201aZ\u2018. Sie k\u00f6nnen alternativ f\u00fcr einen Posten durch Klick auf die rechte Maustaste aus dem Kontextmenu eine Option w\u00e4hlen. Die Pflege passiert je markierten Posten, ggf. sind besondere Berechtigungen erforderlich. <span style=\"text-decoration: underline;\">G\u00fcltige Eingaben (<em>Optionen<\/em> in der Men\u00fcleiste)<\/span> in der nachfolgende Grafik dargestellt. Die Option &#8218;T&#8216; &#8211; Transaktion per Barzahlen ist kostenpflichtig. Wenn Sie diese Option nutzen m\u00f6chten melden Sie sich bitte an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>. \u00a0 Die Wirkungsweise dieser Eingabem\u00f6glichkeiten ist in den unten folgenden Kapiteln <a title=\"Debitoren \u2013 Debitorenkontenpflege \u2013 Brief erstellen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-brief-erstellen\/\">Debitorenkontenpflege<\/a> dargestellt.<\/li>\n<\/ul>\n<table style=\"width: 99.2181%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>BelegNr.<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Wird teilweise manuell bei der Erfassung der Soll- oder Habenwerte oder ggf. automatisch von einigen Programmen eingesteuert, z. B. die Rechnungsnummer aus der Fakturierung der Auftragswirtschaft.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Belegdatum<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Datum, unter dem der Posten nach au\u00dfen gef\u00fchrt wird, z. B. Rechnungsdatum oder Datum des Kontoauszugs.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Information<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">An dieser Stelle wird \u2013 falls vorhanden \u2013 bei Posten, die nicht Kautionen sind, das Vorgriffskennzeichen angezeigt:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>V=Vorgriff f\u00fcr einen aktiven Debitor, d. h. der Posten wird bei der Debitorenverrechnung in der JVA und WDA nicht ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>I=Vorgriff f\u00fcr einen inaktiven Debitor, d. h. der Posten wird bei der Debitorenverrechnung in der VZA nicht ber\u00fccksichtigt. (Wird z. B. vergeben in folgendem Fall: Ein Hauseigent\u00fcmer wird inaktiv, hat aber evtl. eine Teilzahlungsvereinbarung \u00fcber den Baukostenzuschuss mit mehreren Soll-S\u00e4tzen. Der Verbrauch soll sp\u00e4ter den Mietern in Rechnung gestellt werden.)<\/p>\n<p>A=ausgebucht; sowohl die ausgebuchten Forderungen als auch die Gegenbuchung sind mit A gekennzeichnet. S=Der Posten geh\u00f6rt zu einer Stornorechnung.<\/p>\n<p>K=Der Posten geh\u00f6rt zu einer Korrekturrechnung.<\/p>\n<p>M=Der Posten geh\u00f6rt zu einer manuelle Rechnung und Gutschrift (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-manuelle-rechnung-und-gutschrift-manregu-vorgang-42\/\">ManReGu<\/a>).<\/p>\n<p>N=Rechnungsdetails Installationsfakturierung. Als Ergebnis \u00f6ffnet sich Excel und die einzelnen Rechnungspositionen werden in einer \u00dcbersicht dargestellt.<\/p>\n<p>Handelt es sich um eine Kaution, wird hier eine Ziffer 0-9 angezeigt: 0-9=wird dieser Ziffer eine 0 vorangestellt, ergibt sich der Buchungsschl\u00fcssel, \u00fcber den das Kautionskonto ermittelt wird. In der entsprechenden Kontierungstabelle (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/buchungsanweisung-pflege-fibu-konten-kautionen\/\">Buchungsanweisung Pflege Fibu-Konten Kautionen<\/a>) wird auch hinterlegt, ob die Kaution verzinst wird oder nicht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Lastschrift\/Gutschrift<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">An dieser Stelle wird angezeigt, ob f\u00fcr diesen Posten eine Lastschrift (=L) oder eine Gutschrift (=G) erzeugt wurde.<\/p>\n<p>Nach dem automatischen Planen einer Gut-\/Lastschrift aus den interaktiven KIS-Vorg\u00e4ngen (40\/41, 43\/44, 49) heraus wird an dieser Stelle ein * angezeigt und bedeutet, dass beim Dataclearing die einzelnen Posten aus der Korrektur zu einem Saldo zusammengefasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Stornieren einer Position<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Mit der Option \u201cC\u201d kann eine Position storniert werden. Diese muss folgende Kriterien erf\u00fcllen:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Nur offene Posten<\/li>\n<li>Zu stornierender Posten hat die aktuell h\u00f6chste laufende Nummer<\/li>\n<li>Keine Gut- oder Lastschrift vorhanden<\/li>\n<li>Es hat noch keine Fibu-Buchung stattgefunden<\/li>\n<li>Posten wurde manuell im Debitorenkonto erfasst<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sobald alle Kriterien erf\u00fcllt sind und die Sicherheitsabfrage best\u00e4tigt wurde, wird die stornierte Position<\/p>\n<p>(inkl. L\u00f6schinformationen) in der Datei <strong>AEDELPTB<\/strong> protokolliert.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend wird die Position physisch aus den offenen Posten (Datei DEBBEWPF) gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Buchungsschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Mit diesem Schl\u00fcssel wird die Buchungsart gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Je Buchungs- und Bankschl\u00fcssel muss das Gegenkonto zum Forderungskonto in der Tabelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/buchungsanweisung-pflege-fibu-konten-weitere-buchungen-auf-debitoren\/\">Konten f\u00fcr Buchungsbeleg Bankdurchgang \/ Debitoren<\/a> im Anwendungsgebiet <em>Buchungsanweisung<\/em> hinterlegt sein.<\/p>\n<p>Die Bedeutung der Buchungsschl\u00fcssel ist f\u00fcr die Werte bis einschlie\u00dflich 30 festgelegt, die Buchungsschl\u00fcssel 31 bis 99 k\u00f6nnen individuell pro Werk vergeben werden. Der Buchungsschl\u00fcssel 00 ist f\u00fcr Zahlungen festgelegt. Die Buchungsschl\u00fcssel 01 bis 30 sind f\u00fcr die maschinelle Vergabe vorgesehen und werden bei der manuellen Eingabe abgewiesen.<\/p>\n<p>(Ausnahme Buchungsschl\u00fcssel 02 und 03)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Die reservierten Schl\u00fcssel sind im Einzelnen:<\/u><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>02 = vereinnahmte Mahn- und Sperrgeb\u00fchr aus manuellem oder maschinellem Zahlungsausgleich<\/p>\n<p>03 = Bankgeb\u00fchr<\/p>\n<p>04 = Saldoabschlussbuchung zur Fakturierung der Verbrauchsabrechnung<\/p>\n<p>05 = Abschluss manueller Zahlungsausgleich<\/p>\n<p>06 = Saldovortrag manueller Zahlungsausgleich<\/p>\n<p>08 = R\u00fcckzahlung barer Kautionen<\/p>\n<p>09 = R\u00fcckbuchung B\u00fcrgschaft oder Unternehmenssicherheit<\/p>\n<p>10 = Bankzahler Gutschrift (nur in ausgeglichenen Posten)<\/p>\n<p>11 = Umbuchung<\/p>\n<p>12 = Korrekturrechnung nach Endauswertung<\/p>\n<p>13 = Vereinnahmen Guthaben inaktiver Debitoren<\/p>\n<p>14 = automatische Gegenbuchung bei der Einzelwertberichtigung Debitor<\/p>\n<p>15 = Raten, falls je F\u00e4lligkeit gebucht wird<\/p>\n<p>17 = automatische Gegenbuchung beim Zahlungseingang auf einen ausgebuchten Kunden<\/p>\n<p>20 = Barzahler Gutschrift (nur in ausgeglichenen Posten)<\/p>\n<p>24 = Verzugszinsen Raten<\/p>\n<p>25 = Bearbeitungsgeb\u00fchr Raten<\/p>\n<p>26 = Zinsen laufendes Jahr bei der Verzinsung von Sicherheitsleistungen<\/p>\n<p>27 = Skontobuchung aus manuellem Ausgleich<\/p>\n<p>28 = Buchung aus nachtr\u00e4glicher Gut-\/Lastschrift<\/p>\n<p>29 = Zinsen f\u00fcr Vorjahre bei der Verzinsung von Sicherheitsleistungen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Bankschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Es handelt sich um den Bankschl\u00fcssel, den die Gesellschaft je Kontoverbindung, \u00fcber die sie ihren Zahlungsverkehr abwickelt, intern festlegt. In der Tabelle Bankverbindungen im Untermen\u00fc Elektronischer Zahlungsverkehr ist diese Verschl\u00fcsselung hinterlegt. In einigen Listen (DEB100, DEB410) wird eine Zwischensumme bei Wechsel des Bankschl\u00fcssels ausgedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>F\u00e4lligkeitsdatum<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Ist das F\u00e4lligkeitsdatum \u00fcberschritten, wird dieser Posten angemahnt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Betrag<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Es handelt sich um die H\u00f6he der offenen Forderung oder der Zahlung. Der Betrag wird immer ohne Vorzeichen dargestellt. Ob es sich um einen Soll- oder Habenposten handelt wird mit dem <strong>Soll-\/Habenkennzeichen <\/strong>dargestellt:<\/p>\n<p>leer = Soll<\/p>\n<p>\u201eH\u201c = Haben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Mahnschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Der Mahnschl\u00fcssel gibt Auskunft \u00fcber den Status der Forderung im Mahnverfahren (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-mahnschluessel\/\">Debitoren \u2013 Verarbeitung \u2013 Mahn-\/Sperrlauf \u2013 Mahnschl\u00fcssel<\/a>).<\/p>\n<p>Wurde eine <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\">INVOIC<\/a> abgelehnt oder fehlt die <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/contrl\/\">CONTRL<\/a>-Nachricht oder liegt eine negative <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\">APERAK<\/a> zu einem offenen Posten vor, wird dieser Posten nicht in der Mahnung ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Im Debitorenkonto werden diese Posten mit dem Mahnschl\u00fcssel 9* angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Verwendung<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Eine Kaution ist immer mit K gekennzeichnet, eine Forderung kann mit S (= Sonstige Forderung) versehen werden (aus der Fakturierung der Auftragswirtschaft oder manuell vergeben).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Textkennzeichen<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">An dieser Stelle wird das Textkennzeichen aus der Debitorenbewegung angezeigt. Sie sind in der Tabelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-debitorentextkennzeichen\/\">Debitorentextkennzeichen<\/a> hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Zahlungsziel\/Sperrf\u00e4hig ab<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Dieses Datum zeigt f\u00fcr Posten mit Mahnstufe 1 das Zahlungsziel an, das in der Zahlungserinnerung genannt wurde. Wurde ein Posten bereits gemahnt (d.h. Mahnstufe 2 oder h\u00f6her), zeigt dieses Datum an, ab wann eine offene Forderung zur Sperrung berechtigt.<\/p>\n<p>Beim Erstellen einer Mahnung wird dem Kunden zu diesem Datum die Sperre angedroht. Gleichzeitig wird diesem Posten der Mahnschl\u00fcssel 2 und ggf. Mahnkosten zugewiesen.<\/p>\n<p>Handelt es sich um eine Kaution, wird hier das Datum angezeigt, bis zu dem dieser Posten verzinst wurde. Handelt es sich um einen statistischen Posten, wird hier \u201a<em>statist.<\/em>\u2018 angezeigt.<\/p>\n<p>Zur Begriffsdefinition \u201astatistische Posten siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-erstellen-der-rechnungen\/\">Abrechnung \u2013 Erstellen der Rechnungen<\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Laufende Nummer<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Die offenen Posten eines Debitors werden in der zeitlichen Reihenfolge ihres Eingangs im System durchnummeriert. Bei den ausgeglichenen Posten wird der laufenden Nummer ein \u201eH\u201c vorangestellt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.877%;\"><strong>Auszifferung<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 174.62%;\">Diese Spalte ist nur bei den ausgeglichenen Posten gef\u00fcllt.<\/p>\n<p>Hier wird die laufende Nummer eines Posten f\u00fcr alle Posten angezeigt, die an einem Auszifferungsvorgang beteiligt sind.<\/p>\n<p>D. h. alle Posten mit derselben Auszifferungsnummer ergeben den Saldo 0.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image7.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Anzeige simulierte Posten mit Rechnungsbetrag und erstem Abschlag in Korrekturphase<\/em><\/p>\n<p>Um einen Ausdruck der Bildschirmansicht (z. B. des Debitorenkontos) zu erhalten, k\u00f6nnen Sie die Taste [Druck] auf Ihrer PC-Tastatur verwenden. Der Bildschirminhalt wird dabei in die Zwischenablage kopiert, und Sie k\u00f6nnen diese z. B. auf eine Querformat-Seite in einer Textverarbeitung kopieren, um sie anschlie\u00dfend auszudrucken.<\/p>\n<p>Beim \u00d6ffnen von\u00a0 z. B. <em>Word<\/em> wird der Inhalt der Zwischenablage \u00fcber STRG+\u2019V\u2019, das Kontextmen\u00fc (zum Anfordern rechte Maustaste dr\u00fccken) oder das Men\u00fc <em>Bearbeiten <\/em><em>&#8211;<\/em><em> Einf\u00fcgen<\/em> eingef\u00fcgt. Empfehlenswert ist der Ausdruck des Debitorenkontos \u00fcber die Funktion \u201aF5=Kontoauszug drucken\u2019.<\/p>\n<p>F\u00fcr das Arbeiten mit dem Debitorenkonto stehen mehrere Funktionen zur Verf\u00fcgung, die \u00fcber <em>Funktionen<\/em> in der Men\u00fcleiste oder direktes Bet\u00e4tigen der entsprechenden Funktionstaste aufgerufen werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table style=\"width: 99.291%; height: 1834px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 24px;\" width=\"302\"><strong>Hilfe (F1)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 24px;\" width=\"302\">Anzeige der Online-Hilfe<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 24px;\" width=\"302\"><strong>Aktion (F2)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 24px;\" width=\"302\">Men\u00fc u.a. zur Anzeige der Spools<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 24px;\" width=\"302\"><strong>Verlassen (F3)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 24px;\" width=\"302\">Programm ohne Verarbeitung beenden<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 400px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 400px;\" width=\"302\"><strong>Filter (F4)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 400px;\" width=\"302\">Hier kann die Auswahl der offenen Posten sowie die Sortierreihenfolge der ausgeglichen Posten f\u00fcr die Anzeige festgelegt bzw. ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die offenen Posten kann festgelegt werden, ob die Kautionen und die Zusatzzeilen mit Mahninformationen angezeigt werden.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem k\u00f6nnen die ausgeglichenen Posten nach der Auszifferungsnummer sortiert oder wie bisher in Eingangsreihenfolge angezeigt werden.<\/p>\n<p>Wenn die Kautionen ausgeblendet werden, wird die Summe der Kaution unabh\u00e4ngig vom Filter immer ermittelt und angezeigt.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich gibt es in der Filterfunktion eine Funktionstaste zum Zur\u00fccksetzen auf die Standardwerte (F5=Standardwerte).<\/p>\n<p>R\u00fccknahme Ratenausgleich: Besteht ein Ratenausgleich aus zwei Posten und ist einer dieser Posten aus dem elektronischen Zahlungsverkehr, dann ist die R\u00fccknahme erlaubt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 24px;\" width=\"302\"><strong>Kontoauszug (F5)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 24px;\" width=\"302\">Erstellung eines Kontoauszugs des aktuellen Debitors<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 24px;\" width=\"302\"><strong>Kassenbuch erfassen (F6)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 24px;\" width=\"302\">Dient haupts\u00e4chlich der schnellen Erfassung von Bar- und EC-Zahlungseing\u00e4ngen von Kunden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 120px;\" width=\"302\"><strong>DMS (F7)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 120px;\" width=\"302\">Alle archivierten und unter der Debitorennummer verschl\u00fcsselten Dokumente k\u00f6nnen angezeigt werden.<\/p>\n<p>Beispielsweise k\u00f6nnen die unter Prima erstellten Mahnbriefe ins optische Archiv \u00fcbertragen und hier angezeigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 120px;\" width=\"302\"><strong>Alle Debitoren (F8)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 120px;\" width=\"302\">Hin- und Herschalten zwischen der Einzel- und der Mehrdebitoranzeige.<\/p>\n<p>In der Mehrdebitoranzeige wird Ihnen im Bildkopf die Information <em>alle Debitoren<\/em> angezeigt. In der Mehrdebitoranzeige sind die Funktionen des Programms eingeschr\u00e4nkt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 120px;\" width=\"302\"><strong>Historie (F9)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 120px;\" width=\"302\">Nach den offenen Positionen des Debitors werden die ausgeglichenen Posten in absteigender Reihenfolge nach dem zeitlichen Eingang im System, d. h. der j\u00fcngste Posten zuerst, angezeigt.<\/p>\n<p>Diese Funktion ist nicht zusammen mit der Funktion <em>alle Debitoren<\/em> m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 48px;\" width=\"302\"><strong>Erweiterung (F10)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 48px;\" width=\"302\">Anzeigen zus\u00e4tzlicher Informationen zum Kunden, z. B. Telefon- und Fax-Nr., Geburtsdatum, 2. und 3. Name, e-mail-Adresse und Kontaktperson.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 48px;\" width=\"302\"><strong>Mahndaten (F11)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 48px;\" width=\"302\">Verzweigen in die Mahndatenanzeige (s. u.). Bei Verlassen der Mahndatenanzeige verlassen haben, wird in diese Anzeige zur\u00fcckgeleitet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 24px;\" width=\"302\"><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 24px;\" width=\"302\">Eine Ebene zur\u00fcck wechseln.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 24px;\" width=\"302\"><strong>Pflege Kundendaten (F13)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 24px;\" width=\"302\">Verzweigt in den Kundenstamm.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 24px;\" width=\"302\"><strong>Anzeige Rechnungs\u00fcbersicht (F14)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 24px;\" width=\"302\">Verzweigt in den KIS-Vorgang 70 zur Rechnungs\u00fcbersicht des Kunden\/Debitors<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 200px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 200px;\" width=\"302\"><strong>Funktion Kassenautomat (F15)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 200px;\" width=\"302\">Folgende Funktionen k\u00f6nnen gew\u00e4hlt werden:<\/p>\n<p>1 = Auszahlungskarte zu diesem Kunden und Debitor erfassen<\/p>\n<p>2 = Verwaltung aller Auszahlungskarten zu diesem Kunden und Debitor aufrufen (Weitere Informationen sind dem Kapitel Verwalten Anzahlungskarten zu entnehmen<\/p>\n<p>3 = Barcode f\u00fcr diesen Kunden und Debitor drucken<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 98px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 98px;\" width=\"302\"><strong>Wiedervorlage\/Kundenkontakte (F16)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 98px;\" width=\"302\">Verzweigen in das Notizbuch bzw. Wiedervorlage (s. Dokumentation des Notizbuchs im Handbuch KIS).<\/p>\n<p>Nachdem Sie das Notizbuch bzw. die Wiedervorlage verlassen haben, kehren Sie zu dieser Anzeige zur\u00fcck.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 56px;\" width=\"302\"><strong>Summen Forderungsmanagement\u201c im Debitorenkonto (F17)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 56px;\" width=\"302\">\u00dcber die Funktionstaste F17 gibt es eine Anzeige der relevanten Summen f\u00fcr das Forderungsmanagement.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss die Ebene ausgew\u00e4hlt werden, \u00fcber die die einzelnen Summen gebildet werden sollen. (Tipp: Die Ebene des Rechnungsempf\u00e4ngers ist die relevante Ebene zur Ermittlung der Summen, die auch im Mahn- und Sperrlauf betrachtet werden.)<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2494901 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/F17.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"352\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/F17.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/F17-300x175.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Nachdem die gew\u00fcnschte Ebene zur Summenermittlung ausgew\u00e4hlt wurde, werden die Summen wie folgt angezeigt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2494902 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/F17a.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"348\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/F17a.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/F17a-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Im oberen Bereich kann der Stichtag f\u00fcr die Berechnung der Mahn- und Sperrf\u00e4higkeit abge\u00e4ndert werden. Zu beachten ist, dass dieses Datum nicht in der Vergangenheit liegen darf. Vorbelegt ist der Stichtag mit dem aktuellen Tagesdatum. Nach der Eingabe eines abweichenden Stichtages kann die Eingabe mit Enter oder per Funktionstaste F5 (=aktualisieren) best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>Im unteren Bereich der Anzeige sind die f\u00fcr das Forderungsmanagement relevanten Salden abgebildet:<\/p>\n<p><strong>Mahnf\u00e4higes Saldo:<\/strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 relevant f\u00fcr Mahnl\u00e4ufe in lima<\/p>\n<p><strong>Sperrf\u00e4higes Saldo:<\/strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 relevant f\u00fcr Sperrl\u00e4ufe in lima<\/p>\n<p><strong>Sperrsaldo:<\/strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 relevant f\u00fcr Sperrprozesse die im Sperrcockpit initiiert werden<\/p>\n<p>Mit Hilfe der Funktionstaste F8, oder der entsprechenden Schaltfl\u00e4che, kann eine \u00dcbersicht der in lima bekannten Mahnstufen eingeblendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 120px;\" width=\"302\"><strong>Angebots-\/Rechnungsdetails Installationsfakturierung (F18)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 120px;\" width=\"302\">Auch hier werden die einzelnen Positionen in Excel dargestellt. Der Unterschied zur Option \u201eN\u201c liegt darin, dass alle Rechnungen dieses Kunden\/Debitors, egal von wann, angezeigt werden.<\/p>\n<p>Ggf. werden zus\u00e4tzlich auch Angebote mit den detaillierten Positionen angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 48px;\" width=\"302\"><strong>Pflege Debitorenstamm (F19) <\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 48px;\" width=\"302\">Verzweigen in die Pflege des Debitorenstammes. Nachdem die Pflege verlassen wurde, gelangt der Nutzer in diese Anzeige zur\u00fcck.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 48px;\" width=\"302\"><strong>Debitorenzugang (F20)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 48px;\" width=\"302\">Verzweigt in den Zugang eines neuen Debitorenstammes. Nachdem der Zugang verlassen wurde, gelangt der Nutzer in diese Anzeige zur\u00fcck.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 48px;\" width=\"302\"><strong>KIS (F21)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 48px;\" width=\"302\">Verzweigt in den Vertrags\u00fcberblick. Nachdem der Vertrags\u00fcberblick verlassen wurde, gelangt der Nutzer in diese Anzeige zur\u00fcck.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 30.0465%; height: 48px;\" width=\"302\"><strong>Matchcode (F22)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 157.329%; height: 48px;\" width=\"302\">Hier gelangt der Nutzer in den Debitorenmatchcode zur\u00fcck, falls das aktuell angezeigte Debitorenkonto aus diesem Matchcode ausgew\u00e4hlt wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span class=\"ui-provider ec bhz bee bpm bpn bpo bpp bpq bpr bps bpt bpu bpv bpw bpx bpy bpz bqa bqb bqc bqd bqe bqf bqg bqh bqi bqj bqk bql bqm bqn bqo bqp bqq bqr\" dir=\"ltr\">Des Weiteren stehen Ihnen per Rechtsklick je Bewegungsposition folgende Optionen zur Verf\u00fcgung<\/span>:<\/p>\n<p><strong>B<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-brief-erstellen\/\">Brief erstellen<\/a><br \/>\n<strong>C<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-posten-stornieren\/\">Position stornieren (cancel)<\/a><br \/>\n<strong>D<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-kontoauszug-drucken\/\">Kontoauszug drucken<\/a><br \/>\n<strong>E<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-einbuchen-mahnkosten\/\">Einbuchen Mahnkosten<\/a><br \/>\n<strong>F<\/strong> &#8211; Matchcode Rechnung Installationsfakturierung<br \/>\n<strong>N<\/strong> &#8211; Rechnungsdetails aus Installationsfakturierung<br \/>\n<strong>G<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-gut-lastschrift-erstellen\/\">Gutschrift erstellen<\/a><br \/>\n<strong>K<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-kautionen-als-zahlung-verbuchen\/\">Kautionen als Zahlung bzw. Zahlung als Kaution verbuchen<\/a><br \/>\n<strong>L<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-gut-lastschrift-erstellen\/\">Lastschrift erstellen<\/a><br \/>\n<strong>M<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-manueller-zahlungsausgleich\/\">Manueller Zahlungsausgleich mit Mahn-\/Sperrkosten<\/a><br \/>\n<strong>O<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-manueller-zahlungsausgleich\/\">Manueller Zahlungsausgleich ohne Mahn-\/Sperrkosten<\/a><br \/>\n<strong>P<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-pflege-op-satz\/\">Pflege OP-Satz<\/a><br \/>\n<strong>R<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-ratenzahlungsvereinbarung\/\">Aufteilen Sollposten in monatliche Raten<\/a><br \/>\n<strong>S<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-zahlungsausgleich-mit-skonto\/\">Zahlungsausgleich mit Skonto Verbuchung<\/a><br \/>\n<strong>T<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-transaktion-per-barzahlen-auf-dem-debitorenkonto-anstossen-option-t\/\">Transaktion per Barzahlen<\/a><br \/>\n<strong>U<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-umbuchen-op-satz\/\">Umbuchen<\/a><br \/>\n<strong>X<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-ausbuchen-sollsatz\/\">Ausbuchen Mahn-\/Sperrkosten, Bankgeb\u00fchren sowie manuell gebuchte Posten<\/a><br \/>\n<strong>Y<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-ruecknahme-zahlungsausgleich\/\">R\u00fccknahme Zahlungsausgleich<\/a><br \/>\n<strong>Z<\/strong> &#8211; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-op-satz-ausfuehrlich\/\">Anzeigen OP-Satz ausf\u00fchrlich<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Anzeige Konten aller Debitoren (mit Saldo) eines Kunden und Notizbucheintrag Im Kopfteil der Bildschirmmaske wird au&szlig;er den beiden Standardzeilen eine weitere Zeile mit direkt aufeinander folgenden und darunter spaltenf&ouml;rmig gegliederten Informationen dargestellt. In der dritten Zeile folgen Informationen zum Debitor: aktiv\/inaktiv ausgebucht Mahnausschluss oder st&auml;ndiger Mahnausschluss mit Zusatz (D) oder (K), je nachdem ob [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/678"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=678"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/678\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2494900,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/678\/revisions\/2494900"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=678"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=678"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=678"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3035,"date":"2017-01-30T09:20:52","date_gmt":"2017-01-30T08:20:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-bildschirmrechnung-vorgang-70\/"},"modified":"2024-06-10T08:54:00","modified_gmt":"2024-06-10T06:54:00","slug":"kundeninformationssystem-bildschirmrechnung-vorgang-70","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-bildschirmrechnung-vorgang-70\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Bildschirmrechnung (Vorgang 70)"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Option <em>Bildschirmrechnung<\/em> (Vorgang 70) erh\u00e4lt man eine \u00dcbersicht der erstellten Rechnungen.<br \/>\nEs werden in der folgenden Ansicht alle Rechnungen angezeigt, die zu dem Debitor des Kunden erstellt wurden, der auf dem ausgew\u00e4hlten Vertrag hinterlegt ist.<\/p>\n<p>Alternativ kann die Ansicht \u00fcber das Debitorenkonto (F14) aufgerufen werden. <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79652\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/BildschirmR1.png\" alt=\"BildschirmR1\" width=\"1191\" height=\"822\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Auswahl Bildschirmrechnungen<\/em><\/p>\n<p>Das System listet bei der Sortierung der Rechnungen eine Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung unabh\u00e4ngig von ihrem Abrechnungsdatum m\u00f6glichst unterhalb der zugeh\u00f6rigen Netznutzungsrechnung auf. Dies ist nur m\u00f6glich f\u00fcr Abrechnungen, die im Rahmen eines Mehr-\/Mindermengen-Abrechnungslaufes in <strong>lima<\/strong> erzeugt wurden, d.h. nicht f\u00fcr ManINVOICes mit reiner Bilanzierung.<\/p>\n<p>Im Kopf der Rechnung wird die aufbereitete IBAN angezeigt. Zus\u00e4tzlich wird angezeigt, ob der Kunden \u201aBarzahler\u2018 oder \u201aAbbucher\u2018 ist. Besitzt der Kunde ein g\u00fcltiges Mandat so wird auch dies als Hinweis ausgegeben. Hat der Kunde mehrere Debitoren, kann \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Debitorenauswahl <\/em>(Funktionstaste 7)\u00a0 der Debitorenmatchcode aufgerufen und ein Debitor ausgesucht werden.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend zeigt die \u00dcbersicht alle Rechnungen an, die f\u00fcr den ausgew\u00e4hlten Debitor erstellt wurden. Mit der Funktionalit\u00e4t\u00a0<em>Historie einblenden<\/em> (F10) werden alle stornierten oder korrigierten Rechnungen eingeblendet. Diese Rechnungen sind mit einem \u201eH\u201c gekennzeichnet. Es stehen die Optionen f\u00fcr die <em>Anzeige<\/em> und den <em>Druck<\/em> zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Wenn eine Rechnung manuell storniert wurde, ist diese nur in der Ansicht mit Historie zu finden. Durch diese Sortierung k\u00f6nnen die korrigierten Rechnungen leichter zur aktuell g\u00fcltigen Rechnung zugeordnet werden. Zur Verdeutlichung wird die Belegnummer der stornierten und korrigierten Rechnungen, f\u00fcr die es eine neue Rechnung gibt, einger\u00fcckt. Eine Mehr-\/Mindermengenrechnung wird immer nach der zugeh\u00f6rigen Netznutzungsrechnung angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2463613\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-70.png\" alt=\"\" width=\"717\" height=\"248\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-70.png 717w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-70-300x104.png 300w\" sizes=\"(max-width: 717px) 100vw, 717px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Rechnungen zum gleichen Abrechnungsdatum (Ansicht mit Historie)<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber die Funktionen\u00a0<em>Archiv lima<\/em> (Funktionstaste 8) gelangt man ins optische Archiv der Rechnungen, die unter <strong>lima<\/strong> erzeugt wurden.<br \/>\n<span style=\"text-decoration: underline;\">Archiv lima:<\/span> Wenn Kunden bzw. Debitoren auf die angegebene Nummer zusammengelegt wurden, wird nachstehendes Fenster angezeigt.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image140.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image140.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: zusammengelegte Kunden\/Debitoren<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber die Option \u201eA\u201c kann der alte und \u00fcber die Option \u201eN\u201c der neue Debitor ausgew\u00e4hlt werden.<br \/>\nIm optischen Archiv sind die Rechnungen als Druckerdatei archiviert. Eine Druckerdatei ist eine Datei, die sowohl die Daten als auch Steuerzeichen f\u00fcr die Druckaufbereitung beinhaltet. Die Rechnungen aus dem optischen Archiv k\u00f6nnen ausgedruckt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die unter Art aufgef\u00fchrten K\u00fcrzel bedeuten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u201aAB\u2018Abschlagsrechnung auf Basis des Durchschnittspreises<\/li>\n<li>\u201a1\u2018monatliche Abrechnung<\/li>\n<li>\u201aJ\u2018Jahresabrechnung<\/li>\n<li>\u201aV\u2018Schlussrechnung<\/li>\n<li>\u201aRG\u2018manuelle Rechnung oder Gutschrift<\/li>\n<li>\u201aWD\u2018W\u00e4rmedienstabrechnung<\/li>\n<li>\u201aGN\u2019Gleitende Nachberechnung<\/li>\n<li>\u201aMMM\u2019 Mehr-\/Mindermengen-Abrechnungen<\/li>\n<li>Korrekturrechnungen erhalten jeweils ein \u201aK\u2019 aus Suffix, z. B. \u201aABK\u2019 bei einer Korrektur der Abschlagsrechnung (bei der \u201aMMM\u2019 wird \u201aMMK\u2019 angezeigt)<\/li>\n<li>Stornierte Rechnungen erhalten jeweils ein \u201aS\u2019 aus Suffix, z. B. \u201aJS\u2019 bei einer Stornierung der Jahresrechnung(bei der \u201aMMM\u2019 wird \u201aMMS\u2019 angezeigt)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Option <em>Drucken<\/em> bewirkt den Druck der Rechnung. Bei der Option\u00a0<em>PDF-Anzeige<\/em> wird die Rechnung als PDF im Originalformat am Bildschirm angezeigt. Durch Option <em>Anzeige<\/em> sieht man die Rechnung am Bildschirm ohne Druckaufbereitung (analog der Simulationsabrechnung Sicht 1 und Sicht 2). Auch hier ist die Ausgabe der Rechnung \u00fcber die Funktion <em>Drucken Rechnung<\/em> und die Betrachtung durch die Funktion\u00a0<em>PDF-Anzeige<\/em> m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Verbrauch, Arbeits- und Grundpreis, Verbrauch der Vorjahre sowie der Abschlag werden in der 2. Sicht dargestellt. Mit der Akku-Funktion (Funtionstatste 9) werden alle verrechneten Abschl\u00e4ge der Rechnung aufgelistet. Mit der Info-Funktion (Funktionstaste 13) werden weitere Eigenschaften einer Rechnung sichtbar, wie<\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnungskennzeichen,<\/li>\n<li>der Erstellungs- und \u00c4nderungszeitpunkt<\/li>\n<li>die Auflistung ggf. vorab erfolgter Rechnungskorrekturen<\/li>\n<li>die genauen Betragsfelder der Ursprungsrechnung.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Mit der <em>Info-Funktion<\/em> (Funktionstaste F7) sieht man weitere Informationen zu den Debitorenposten:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-55836 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op.png\" alt=\"op\" width=\"966\" height=\"553\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op.png 966w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 966px) 100vw, 966px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei der Option<em> Invoic im Browser <\/em>wird eine INVOIC-Rechnung im Browser aufbereitet. Mit der Option <em>Invoic anzeigen<\/em> erscheint eine Darstellung der INVOIC am Bildschirm, in der auch die einzelnen Posten betrachtet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Option\u00a0<em>Stornorechnung<\/em> erm\u00f6glicht die Stornierung einer Rechnung unter den folgenden Bedingungen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Es handelt sich um die letzte endausgewertete Rechnung.<\/li>\n<li>Der Vertrag hat Abrechnungsart 1 (monatliche Abrechnung) oder Abrechnungsart 2 (Jahrabrechnung).<\/li>\n<li>Es wurde f\u00fcr den aktuellen Abrechnungszeitraum noch keine Rechnung im Fakturierlauf erstellt.<\/li>\n<li>Die Rechnung wurde noch nicht mit einem Vorgang 40\/41 korrigiert.<\/li>\n<li>Es wurde noch keine Mehr-Minder-Mengenabrechnung zu dieser Rechnung erstellt.<\/li>\n<li>Es handelt sich nicht um eine W\u00e4rmedienstabrechnung.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Diese Option eignet sich zum endg\u00fcltigen Stornieren einer Rechnung. Nach dem Stornovorgang muss f\u00fcr den Abrechnungszeitraum der Stornorechnung erneut eine Rechnung \u00fcber die Jobsteuerung erstellt werden. Daher sollte diese Option nie f\u00fcr regul\u00e4re Korrekturen einer Rechnung benutzt werden, daf\u00fcr stehen die Vorg\u00e4nge zur Korrektur nach Endauswertung zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Ein Anwendungsfall w\u00e4re, wenn nach der Jahresabrechnung ein r\u00fcckwirkender Abgang eingeht, der im Zeitraum der Jahresabrechnung liegt. Dann kann die Jahresabrechnung storniert, der Abgang ins System \u00fcbernommen und anschlie\u00dfend eine Schlusrechnung f\u00fcr den Vertrag erstellt werden. F\u00fcr diesen Vorgang ist eine separate Masterberechtigung notwendig.<\/p>\n<p>Mit der Option <em>K<\/em> ist es m\u00f6glich, eine in <strong>lima<\/strong> erzeugte Mehr-\/Mindermengen-Rechnung zu korrigieren. Siehe hierzu <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Korrektur einer Mehr-\/Mindermengen-Rechnung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-korrektur-einer-mehr-mindermengen-rechnung\/\">&#8222;Korrektur einer Mehr-\/Mindermengen-Rechnung&#8220;<\/a>. <span style=\"text-decoration: underline;\"><em>Option \u201aM=Markierung NN f\u00fcr MMMA\u2018<\/em><\/span><\/p>\n<p>Mit der Option \u201eM=Markierung NN f\u00fcr MMMA\u201c k\u00f6nnen Netznutzungsrechnungen, die bereits in den Ablauf f\u00fcr die Erstellung einer Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung (MMMA) eingegangen sind, noch einmal f\u00fcr eine MMMA vorgesehen werden. Der Unterschied zu einer reinen Korrektur einer MMMA \u00fcber Option \u201eK=MMM-Rechnung korrigieren\u201c besteht darin, dass der Ablauf f\u00fcr die Neuerstellung der MMMA dem Standard-Ablauf entspricht. D.h. je nach verwendetem EDM-System findet f\u00fcr die Netznutzungsrechnung die \u201e\u00fcbliche\u201c Behandlung statt.<\/p>\n<p>Bei Nutzung des MSC2000 (Th\u00fcgaMeteringservice) werden die Netznutzungsdaten neu exportiert. Bei Nutzung von BelVis (Kisters), NEM\/NZM (SOPTIM) werden die Daten \u00fcber die Jobsteuerung bei einem Abrechnungslauf gegriffen. Damit ist diese Option vor allem dann geeignet, wenn an den Abrechnungsdaten gar nichts ge\u00e4ndert werden muss, sondern lediglich eine neue MMMA ben\u00f6tigt wird, beispielweise wegen vorher falscher Eintr\u00e4ge in der Tabelle f\u00fcr die Reverse-Charge-Wiederverk\u00e4uferbescheinigung.<\/p>\n<p>Die Option ist nur f\u00fcr Netznutzungsrechnungen erlaubt, die generell f\u00fcr eine Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung geeignet sind. Somit sind zum Beispiel korrigierte Rechnungen oder Monatsrechnungen aus der gleitenden Nachberechnung ausgeschlossen. <span style=\"text-decoration: underline;\"><em>Option \u201aB=MMM-Daten anzeigen\u2018<\/em><\/span> Mit der Option\u00a0<em>B=MMM-Daten anzeigen<\/em>, die nur auf Mehr-\/Mindermengen-Abrechnungen m\u00f6glich ist, kann man sich zu einer Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung die Mengen und Zeitr\u00e4ume der Rechnung selbst, der Netznutzungsrechnung und der Bilanzierung anzeigen lassen. Die Anzeige funktioniert f\u00fcr Abrechnungen, die per Abrechnungsjob \u00fcber <strong>lima<\/strong> erzeugt wurden sowie auch f\u00fcr die \u00fcber Option <em>Manuelle Rechnungen\/Gutschriften<\/em> (VG 42) erzeugten Mehr-\/Mindermengen-INVOICes.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bildschirmrechnung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21495\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bildschirmrechnung.png\" alt=\"Bildschirmrechnung\" width=\"945\" height=\"615\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bildschirmrechnung.png 945w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bildschirmrechnung-300x195.png 300w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Falls eine Rechnung in einem Rechnungslauf korrigiert wird, wird der Grund f\u00fcr den Ansto\u00df der Korrekturrechnung gespeichert. Mit der <em>Option G <\/em>in der Rechnungs\u00fcbersicht (Vorgang 70 \u201eBildschirmrechnung\u201c) l\u00e4sst sich der Grund anzeigen. Diese Option steht f\u00fcr alle Korrekturrechnungen und INVOIC-Stornorechnungen, die durch den Rechnungslauf erstellt wurden, zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KorrekturR1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79656\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KorrekturR1.png\" alt=\"KorrekturR1\" width=\"1093\" height=\"588\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige des Grundes f\u00fcr den Ansto\u00df der Korrekturrechnung<\/em><\/p>\n<p>Das Informationsfenster zeigt den Grund f\u00fcr die Erstellung der Korrekturrechnung an. F\u00fcr den Fall, dass der Ansto\u00df der Korrekturrechnung auf Vertragsebene passiert ist, werden die Informationen des Vertrags angezeigt. Falls f\u00fcr die Korrekturrechnung nochmals eine Korrektur angesto\u00dfen wurde, wird auch dieser Grund angezeigt. \u00a0 \u00a0 -&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n<p>Mit der Option ,,U&#8220; eRechnungs\u00fcbesicht wird die \u00dcbersicht der eRechnungen aufgerufen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Option Bildschirmrechnung (Vorgang 70) erh&auml;lt man eine &Uuml;bersicht der erstellten Rechnungen. Es werden in der folgenden Ansicht alle Rechnungen angezeigt, die zu dem Debitor des Kunden erstellt wurden, der auf dem ausgew&auml;hlten Vertrag hinterlegt ist. Alternativ kann die Ansicht &uuml;ber das Debitorenkonto (F14) aufgerufen werden. Abb.: Auswahl Bildschirmrechnungen Das System listet bei der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3035"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3035"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3035\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2463612,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3035\/revisions\/2463612"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3035"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3035"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3035"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10171,"date":"2017-01-25T11:05:47","date_gmt":"2017-01-25T10:05:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-vorbelegungswerte-zu-produkten"},"modified":"2017-01-25T11:05:47","modified_gmt":"2017-01-25T10:05:47","slug":"massenverarbeitung-preisprodukte-vorbelegungswerte-zu-produkten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-vorbelegungswerte-zu-produkten\/","title":{"rendered":"Massenverarbeitung Preisprodukte &#8211; Vorbelegungswerte zu Produkten"},"content":{"rendered":"<h1>Vorbelegungswerte zu Produkten<\/h1>\n<p>Die Schnittstellendatei f\u00fcr Vorbelegungswerte VAVPVNPF (Netz) \/ VAVPVVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh\u00e4ngig von<\/p>\n<ul>\n<li>dem Produkt und\/oder<\/li>\n<li>dem Angebot und\/oder<\/li>\n<li>der Energieart und\/oder<\/li>\n<li>der Versorgungsart<\/li>\n<\/ul>\n<p>gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<table width=\"610\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"95\"><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td width=\"218\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<td width=\"298\"><strong>Hinweis zu Feldwerten<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIOPTION<\/td>\n<td width=\"218\">Option<\/td>\n<td width=\"298\">\n<p>N \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = Neuanlage<\/p>\n<p>A \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = \u00c4nderung<\/p>\n<p>L \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = L\u00f6schung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIWERK<\/td>\n<td width=\"218\">Werk<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIUNBART<\/td>\n<td width=\"218\">Mandant<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIEART<\/td>\n<td width=\"218\">Energieart<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIVART<\/td>\n<td width=\"218\">Versorgungsart<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIHTNT<\/td>\n<td width=\"218\">Lastprofil<\/td>\n<td width=\"298\">Standardwert: * (= alle)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVILASTPR<\/td>\n<td width=\"218\">HT\/NT-Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"298\">Standardwert: * (= alle)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIPROID<\/td>\n<td width=\"218\">Produkt-ID<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIANGID<\/td>\n<td width=\"218\">Angebots-ID<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIEEGKZ<\/td>\n<td width=\"218\">EEG-Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIKAKZ<\/td>\n<td width=\"218\">KA-Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIKONVKZ<\/td>\n<td width=\"218\">Konvertierungs-Umlage Gas<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIKWKGKZ<\/td>\n<td width=\"218\">KWKG-Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVINEVKZ<\/td>\n<td width=\"218\">NEV-Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIALVKZ<\/td>\n<td width=\"218\">ALV-Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIOEKKZ<\/td>\n<td width=\"218\">OEK-Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIOFFSKZ<\/td>\n<td width=\"218\">Offshore Umlage<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIVNEKZ<\/td>\n<td width=\"218\">vermiedene NNE<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIVLZ<\/td>\n<td width=\"218\">Vertragslaufzeit<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIVLFIX<\/td>\n<td width=\"218\">Vertragslaufzeit fix<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIVERL<\/td>\n<td width=\"218\">Vertragsverl\u00e4ngerung<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIMONEND<\/td>\n<td width=\"218\">Vertragslaufzeit bis Monatsende<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIKUEF1<\/td>\n<td width=\"218\">K\u00fcndigungsfrist 1<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIK1EH<\/td>\n<td width=\"218\">Einheit K\u00fcndigungsfrist 1<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIKUEF2<\/td>\n<td width=\"218\">K\u00fcndigungsfrist 1<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIK2EH<\/td>\n<td width=\"218\">Einheit K\u00fcndigungsfrist 2<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIKUEZUM<\/td>\n<td width=\"218\">K\u00fcndigung zum<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVIBISDT<\/td>\n<td width=\"218\">G\u00fcltig bis<\/td>\n<td width=\"298\">Standardwert: 31.12.9999<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVITB<\/td>\n<td width=\"218\">Abschlag<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPVITBNJVA<\/td>\n<td width=\"218\">TB behalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vorbelegungswerte zu Produkten Die Schnittstellendatei f&uuml;r Vorbelegungswerte VAVPVNPF (Netz) \/ VAVPVVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh&auml;ngig von dem Produkt und\/oder dem Angebot und\/oder der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und\/oder der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> gef&uuml;llt werden. Feldname Beschreibung Hinweis zu Feldwerten VPVIOPTION Option N &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = Neuanlage A &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = &Auml;nderung L &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = L&ouml;schung VPVIWERK Werk [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10171"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10171"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10171\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55891,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10171\/revisions\/55891"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10171"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10171"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10171"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10161,"date":"2017-01-25T11:05:39","date_gmt":"2017-01-25T10:05:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-relation-produkt-zu-preisschluessel"},"modified":"2021-10-01T16:47:06","modified_gmt":"2021-10-01T14:47:06","slug":"massenverarbeitung-preisprodukte-relation-produkt-zu-preisschluessel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-relation-produkt-zu-preisschluessel\/","title":{"rendered":"Massenverarbeitung Preisprodukte &#8211; Relation Produkt-zu-Preisschl\u00fcssel"},"content":{"rendered":"<p>Die Schnittstellendatei der Beziehungstabelle Produkt zu Preisschl\u00fcssel VAVPRNPF (Netz) \/ VAVPRVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh\u00e4ngig von<\/p>\n<ul>\n<li>der Produkt-ID und \/ oder<\/li>\n<li>dem Preisschl\u00fcssel und \/ oder<\/li>\n<li>der Energieart und \/ oder<\/li>\n<li>der Versorgungsart<\/li>\n<\/ul>\n<p>gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p>Sonderfunktion: gleichzeitige Anlage \/ L\u00f6schung eines Eintrages in der VAPRODPF (Kundenportal: Produkte f\u00fcr Neukunden).<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"130\"><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td width=\"168\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<td width=\"321\"><strong>Hinweis zu Feldwerten<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">VPRIOPTION<\/td>\n<td width=\"168\">Option<\/td>\n<td width=\"321\">\n<p>N \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = Neuanlage<\/p>\n<p>A \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = \u00c4nderung (nur das Feld<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VPRIABHAEN ist \u00e4nderbar)<\/p>\n<p>L\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = L\u00f6schung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">VPRIWERK<\/td>\n<td width=\"168\">Werk<\/td>\n<td width=\"321\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">VPRIUNBART<\/td>\n<td width=\"168\">Mandant<\/td>\n<td width=\"321\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">VPRIPROID<\/td>\n<td width=\"168\">Produkt-ID<\/td>\n<td width=\"321\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">VPRIEART<\/td>\n<td width=\"168\">Energieart<\/td>\n<td width=\"321\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">VPRIVART<\/td>\n<td width=\"168\">Versorgungsart<\/td>\n<td width=\"321\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">VPRILASTPR<\/td>\n<td width=\"168\">Lastprofil<\/td>\n<td width=\"321\">Standardwert: * (= alle)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">VPRIHTNT<\/td>\n<td width=\"168\">HT\/NT-Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"321\">Standardwert: * (= alle)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">VPRIPS<\/td>\n<td width=\"168\">Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"321\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">VPRIABHAEN<\/td>\n<td width=\"168\">Abh\u00e4ngigkeit<\/td>\n<td width=\"321\">Standardwert: leer (= keine Abh\u00e4ngigkeit)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">VPRINKZ<\/td>\n<td width=\"168\">Gleichzeitiges F\u00fcllen der VAPRODPF<\/td>\n<td width=\"321\">\n<p>J = VAPRODPF-Eintrag<\/p>\n<p>&#8211; erstellen (bei Option Neuanlage\/ \u00c4nderung) oder<\/p>\n<p>&#8211; entfernen (bei Option L\u00f6schung)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>(Folgende Werte werden dabei immer gesetzt:<br \/>PLZ von 0 bis 99.999, Online \u201enein\u201c, Zusatz \u201enein\u201c, Netzbetreiber 0, Ermittlung des aktuellen Rechnungstextes, Privat \u201eJa\u201c, Gewerbe \u201eJa\u201c, Brieftyp leer)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Informationen zu Preisschl\u00fcsseln in Abh\u00e4ngigkeit von der Messstellenaussstattung finden sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-preistabelle-anzeigen-vorgang-61\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Schnittstellendatei der Beziehungstabelle Produkt zu Preisschl&uuml;ssel VAVPRNPF (Netz) \/ VAVPRVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh&auml;ngig von der Produkt-ID und \/ oder dem Preisschl&uuml;ssel und \/ oder der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und \/ oder der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> gef&uuml;llt werden. Sonderfunktion: gleichzeitige Anlage \/ L&ouml;schung eines Eintrages in der VAPRODPF (Kundenportal: Produkte f&uuml;r Neukunden). Feldname [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10161"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10161"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10161\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86956,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10161\/revisions\/86956"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10161"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10161"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10161"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4943,"date":"2017-01-25T11:05:30","date_gmt":"2017-01-25T10:05:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-import-temperaturmesswerte-aus-ifs\/"},"modified":"2022-02-07T16:48:00","modified_gmt":"2022-02-07T15:48:00","slug":"sonderarbeiten-import-temperaturmesswerte-aus-ifs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-import-temperaturmesswerte-aus-ifs\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Import Temperaturmesswerte aus IFS"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Berechnung des Kundenwertes bei Gaskunden werden t\u00e4gliche Temperaturmittelwerte an den Stationen ben\u00f6tigt, die den Kunden entweder \u00fcber den Bezirksstamm oder vertragsindividuell zugeordnet sind. Die Temperaturen werden \u00fcber eine Schnittstelle im IFS in <strong>lima <\/strong>importiert.<\/p>\n<p>Die Schnittstelle hei\u00dft wahlweise VATEMZPF.txt oder VATEMZPF.csv und muss abh\u00e4ngig von der\u00a0Anwenderberechtigung\u00a0im folgenden Pfad im IFS abgelegt werden, wobei \u201axx\u2019 durch die Werknummer der Gesellschaft ersetzt werden muss:<\/p>\n<p>WERKE\/WERKxx\/NETZ\/FROMPC\/VAB\/ZFA (f\u00fcr Netz\/Shared Service)<\/p>\n<p>WERKE\/WERKxx\/VERTRIEB\/FROMPC\/VAB\/ZFA (f\u00fcr Vertrieb)<\/p>\n<p>Beim Import kann unterschieden werden, ob die Weiterverarbeitung der Daten per Mittelwert- oder Gasprognoseverfahren durchgef\u00fchrt werden soll. F\u00fcr den Import mittels Mittelwertverfahren, muss in der Maske das \u201aM\u2018 und f\u00fcr die Gasprognosetemperatur \u201aG\u2018 ausgew\u00e4hlt werden. W\u00e4hrend beim Gasprognoseverfahren die Werte f\u00fcr die Kundenwertermittlung 1:1 \u00fcbernommen werden, wird beim Mittelwertverfahren der f\u00fcr die Kundenwertberechnung verwendete Temperaturwert mittels geometrischer Gl\u00e4ttung unter Einbeziehung der drei Vortagestemperaturen bestimmt.<\/p>\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig wird die Maske mit \u201aM\u2018 vorgef\u00fcllt, die auf entsprechender Anfrage auf \u201aG\u2018 umgestellt werden kann. Au\u00dferdem k\u00f6nnen die Daten \u00fcber einem Pr\u00fcflauf und einem Echtlauf eingelesen werden. Der Pr\u00fcflauf pr\u00fcft den Inhalt der Schnittstelle auf g\u00fcltige Werte und gibt das Ergebnis auf einer Liste aus, ohne dass Daten in der Datenbank ver\u00e4ndert werden. Der Echtlauf schreibt g\u00fcltige Daten gleichzeitig in die Datenbank.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-220505 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1631\" height=\"951\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte-1.jpg 1631w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte-1-300x175.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte-1-1024x597.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte-1-768x448.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte-1-1536x896.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte-1-1200x700.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1631px) 100vw, 1631px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske f\u00fcr das Importieren von Temperaturmesswerten aus dem IFS<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr einen Pr\u00fcflauf muss in der Maske das \u201aP\u2019 (Voreinstellung) gew\u00e4hlt werden, und \u201aE\u2019 f\u00fcr den Echtlauf. In beiden F\u00e4llen wird eine Liste <strong>FEHLERLIST<\/strong> ausgegeben, auf der abzulesen ist, wie viele Werte \u00fcbernommen wurden, wie viele vorhandene Datens\u00e4tze mit gleichem Datum \u00fcberschrieben wurden und wie viele Datens\u00e4tze fehlerhaft sind.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Auf der Maske gelten die \u00fcblichen Funktionen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Auswahlhilfe (F4):<\/strong> Eingabehilfe f\u00fcr Feldinhalt<\/li>\n<li><strong>Zur\u00fcck\u00a0(F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Berechnung des Kundenwertes bei Gaskunden werden t&auml;gliche Temperaturmittelwerte an den Stationen ben&ouml;tigt, die den Kunden entweder &uuml;ber den Bezirksstamm oder vertragsindividuell zugeordnet sind. Die Temperaturen werden &uuml;ber eine Schnittstelle im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> in lima importiert. Die Schnittstelle hei&szlig;t wahlweise VATEMZPF.txt oder VATEMZPF.csv und muss abh&auml;ngig von der&nbsp;Anwenderberechtigung&nbsp;im folgenden Pfad im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> abgelegt werden, wobei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4943"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4943"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4943\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":220506,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4943\/revisions\/220506"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4943"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4943"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4943"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5743,"date":"2017-01-25T11:05:22","date_gmt":"2017-01-25T10:05:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preisschluessel-verknuepfung\/"},"modified":"2023-08-15T15:25:03","modified_gmt":"2023-08-15T13:25:03","slug":"tabellenpflege-preisschluessel-verknuepfung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preisschluessel-verknuepfung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Preisschl\u00fcssel-Verkn\u00fcpfung"},"content":{"rendered":"<p>Verschiedene Preisschl\u00fcssel \u2013 au\u00dfer Preisschl\u00fcssel 0 \u2013 k\u00f6nnen zu einem Zyklus verkn\u00fcpft werden. Preisschl\u00fcsselverkn\u00fcpfungen sind f\u00fcr Bestabrechnung oder Staffelpreise anzuwenden.<\/p>\n<p>In einem Arbeitsschritt kann nur eine Verkn\u00fcpfung mit maximal 9 Preisschl\u00fcsseln erstellt oder gel\u00f6scht werden. Jedes Erstellen bzw. L\u00f6schen der Verkn\u00fcpfungen wird protokolliert.<\/p>\n<p>Verkn\u00fcpfungen sind nur f\u00fcr Preisschl\u00fcssel m\u00f6glich, die bisher in keiner Abrechnung herangezogen wurden, da eventuell notwendige Korrekturrechnungen durch die nachtr\u00e4gliche Verkn\u00fcpfung ggf. ein anderes Ergebnis aufweisen w\u00fcrden. Ein als Stufen- (Zonen-)preis definierter Preisschl\u00fcssel kann nicht in eine Staffelpreisverkn\u00fcpfung eingebunden werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-929733\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen.jpg\" alt=\"\" width=\"1242\" height=\"832\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen.jpg 1242w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen-1024x686.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen-768x514.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen-1200x804.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1242px) 100vw, 1242px\" \/><\/p>\n<p>Abb.: Anzeige der Preisschl\u00fcssel-Verkn\u00fcpfungen<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen<\/strong><strong> (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Gesperrte PS einblenden (F9):<\/strong> gesperrte Preisschl\u00fcssel ein- bzw. ausblenden<\/li>\n<li><strong>Sicht (F11):<\/strong> Wechsel der Sichten<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verkn\u00fcpfung erstellen (1): <\/strong>neue Verkn\u00fcpfung erstellen<\/li>\n<li><strong>Verkn\u00fcpfung l\u00f6schen (4): <\/strong>bestehende Verkn\u00fcpfung l\u00f6schen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Um eine neue Verkn\u00fcpfung zu erstellen, m\u00fcssen die zu verkn\u00fcpfenden Preisschl\u00fcssel markiert werden und dann die Option <em>Preisschl\u00fcssel verkn\u00fcpfen<\/em> (STRG+\u20191\u2019) aufgerufen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-929734\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen2.jpg\" alt=\"\" width=\"1242\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen2.jpg 1242w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen2-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen2-1024x687.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen2-768x515.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen2-1200x805.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1242px) 100vw, 1242px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: markierte Preisschl\u00fcssel verkn\u00fcpfen (gleichnamige Option im Kontextmen\u00fc)<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-929735\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen3.jpg\" alt=\"\" width=\"1241\" height=\"831\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen3.jpg 1241w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen3-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen3-1024x686.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen3-768x514.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS-Verknuepfungen3-1200x804.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1241px) 100vw, 1241px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabe der Verkn\u00fcpfungsart (untere Abbildung)<\/em><\/p>\n<p>Es ist dann das Verkn\u00fcpfungskennzeichen einzugeben, um die Art der Verkn\u00fcpfung zu benennen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zur Verf\u00fcgung stehen folgende Kennzeichen:<\/span><\/p>\n<p>B \u2013 Bestabrechnung (rechnungsbezogen)<\/p>\n<p>S \u2013 verbrauchsabh\u00e4ngiger Staffelgrenzen (rechnungsbezogen)<\/p>\n<p>M \u2013 verbrauchsabh\u00e4ngiger Staffelgrenzen nicht hochgerechnet (rechnungsbezogen)<\/p>\n<p>A \u2013 verbrauchsabh\u00e4ngiger Staffelgrenzen (objektbezogen)<\/p>\n<p>T \u2013 Staffel je Tarifeinheit und Jahr (rechnungsbezogen)<\/p>\n<p>D \u2013 Staffel nach Benutzungsdauerstunden (f\u00fcr Strom-Netznutzung, objektbezogen)<\/p>\n<p>L \u2013 Staffel f\u00fcr Leistungswerte (objektbezogen)<\/p>\n<p>F \u2013 verbrauchsabh\u00e4ngige Staffel mit freier Sockelmenge f\u00fcr die Ermittlung des Arbeitsentgelts (objektbezogen)<\/p>\n<p>E \u2013 Staffel nach Kesselleistung (Grundlage Anschlusswert 11)<\/p>\n<p>Eine detaillierte Beschreibung dieser Abrechnungsverfahren befindet sich in der Dokumentation zur Abrechnung\/Aufbau der Abrechnungss\u00e4tze\/Besondere Abrechnungsvarianten.<\/p>\n<p>Bei der Bestabrechnung gibt man hinter jedem Preisschl\u00fcssel nur den Folgepreisschl\u00fcssel an.<\/p>\n<p>Der Folgepreisschl\u00fcssel ist bei der Bestabrechnung der Preisschl\u00fcssel der Verkn\u00fcpfung, \u00fcber welchen als n\u00e4chstes gepr\u00fcft werden soll, ob mit ihm ein g\u00fcnstigerer Rechnungsbetrag als mit dem im Vertragssatz stehenden Preisschl\u00fcssel erzielt wird.<\/p>\n<p>Als Folgepreisschl\u00fcssel k\u00f6nnen nur Preisschl\u00fcssel aus der Verkn\u00fcpfung verwendet werden. Eine Verkn\u00fcpfung ist dann schl\u00fcssig, wenn beim Durchlaufen alle Preisschl\u00fcssel der Verkn\u00fcpfung verwendet werden und der Preisschl\u00fcssel, mit dem begonnen wurde, gleich dem Folgepreisschl\u00fcssel des letzten Preisschl\u00fcssels ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span> die 3 Preisschl\u00fcssel 100, 120 und 142 sind zu verkn\u00fcpfen<\/p>\n<p><strong>g\u00fcltige Variante<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Preisschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<td><strong>Folge-Preisschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>120<\/td>\n<td>142<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>142<\/td>\n<td>100<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>100<\/td>\n<td>120<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Zyklus ist schl\u00fcssig: 120-142, 142-100, 100-120<\/p>\n<p><strong>nicht g\u00fcltige Variante<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Preisschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<td><strong>Folge-Preisschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>120<\/td>\n<td>142<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>142<\/td>\n<td>100<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>100<\/td>\n<td>142<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Dieser Zyklus ist nicht schl\u00fcssig: 120-142, 142-100, 100-142, 142-100 usw. Das bedeutet, dass bei der Bestabrechnung ein Vertrag mit den Preisschl\u00fcsseln 100 oder 142 nicht \u00fcber dem Preisschl\u00fcssel 120 berechnet und somit das Ergebnis auch nicht mit den anderen verglichen wird. Daher wird eine derartige Verkn\u00fcpfung vom Programm nicht akzeptiert.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Verkn\u00fcpfung zu Staffelpreisen werden neben dem Folgepreisschl\u00fcssel die Reihenfolge der Preisschl\u00fcssel und die Bis-Mengen ben\u00f6tigt. Der Preisschl\u00fcssel, der die niedrigsten Mengenangaben beinhalten soll, muss die Reihenfolge ,1\u2019 erhalten, der Preisschl\u00fcssel mit den n\u00e4chstgr\u00f6\u00dferen Mengenangaben erh\u00e4lt die ,2\u2019, usw. Es d\u00fcrfen nur fortlaufende Zahlen verwendet werden, wobei die Reihenfolge der Eingabe unerheblich ist.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Eingaben sind z. B. 3,1,2 oder 1,2,3, die Eingaben von 1,3,4 oder 3,4,5 sind ung\u00fcltig.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span> die 3 Preisschl\u00fcssel 100, 120 und 142 sind zu verkn\u00fcpfen<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Reihenfolge<\/strong><\/td>\n<td><strong>Preisschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3<\/td>\n<td>100<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>120<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>142<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Nach der Auswahl der Reihenfolge werden die Bis-Mengen und Folgepreisschl\u00fcssel erfasst.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Reihenfolge<\/strong><\/td>\n<td><strong>Preisschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bis-Menge<\/strong><\/td>\n<td><strong>Folge-preisschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>120<\/td>\n<td>50<\/td>\n<td>142<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>142<\/td>\n<td>300<\/td>\n<td>100<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3<\/td>\n<td>100<\/td>\n<td>900<\/td>\n<td>120<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bis-Vergleichs-Mengen k\u00f6nnen Verbr\u00e4uche, Leistungen, Benutzungsdauerstunden usw. sein. In diesem Feld ist die gr\u00f6\u00dfte Menge, die Bis-Vergleichs-Menge, f\u00fcr den entsprechenden Preisschl\u00fcssel einzugeben (entsprechend der Reihenfolge in aufsteigenden Werten).<\/p>\n<p>Die dazugeh\u00f6rige Von-Vergleichs-Menge wird vom Programm ermittelt. Der niedrigsten Bis-Vergleichs-Menge wird automatisch eine Von-Vergleichs-Menge von 0 zugeordnet.<\/p>\n<p>Die gr\u00f6\u00dfte eingegebene Bis-Vergleichs-Menge wird vom Programm bei Abspeicherung auf den h\u00f6chsten f\u00fcr das Feld zul\u00e4ssigen Wert gesetzt, um zu gew\u00e4hrleisten, dass alle m\u00f6glichen Werte in der Verkn\u00fcpfung verarbeitet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Die in einer Verkn\u00fcpfung f\u00fcr einen Preisschl\u00fcssel eingegebenen Mengen werden in der weiteren Verarbeitung wie folgt interpretiert: Der Preisschl\u00fcssel gilt f\u00fcr alle Mengen, welche gr\u00f6\u00dfer als die Von-Vergleichs-Menge und kleiner\/gleich der Bis-Vergleichs-Menge sind.<\/p>\n<p>Der Folgepreisschl\u00fcssel ist der Preisschl\u00fcssel der Verkn\u00fcpfung, \u00fcber welchen als n\u00e4chstes gepr\u00fcft werden soll, ob die abgerechnete Menge dieser Staffel zuzuordnen ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Verschiedene Preisschl&uuml;ssel &ndash; au&szlig;er Preisschl&uuml;ssel 0 &ndash; k&ouml;nnen zu einem Zyklus verkn&uuml;pft werden. Preisschl&uuml;sselverkn&uuml;pfungen sind f&uuml;r Bestabrechnung oder Staffelpreise anzuwenden. In einem Arbeitsschritt kann nur eine Verkn&uuml;pfung mit maximal 9 Preisschl&uuml;sseln erstellt oder gel&ouml;scht werden. Jedes Erstellen bzw. L&ouml;schen der Verkn&uuml;pfungen wird protokolliert. Verkn&uuml;pfungen sind nur f&uuml;r Preisschl&uuml;ssel m&ouml;glich, die bisher in keiner Abrechnung herangezogen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5743"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5743"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5743\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1367938,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5743\/revisions\/1367938"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5743"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5743"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5743"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10163,"date":"2017-01-25T11:05:05","date_gmt":"2017-01-25T10:05:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-preisschluesselkopf"},"modified":"2017-01-25T11:05:05","modified_gmt":"2017-01-25T10:05:05","slug":"massenverarbeitung-preisprodukte-preisschluesselkopf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-preisschluesselkopf\/","title":{"rendered":"Massenverarbeitung Preisprodukte &#8211; Preisschl\u00fcsselkopf"},"content":{"rendered":"<h1>Preisschl\u00fcsselkopf<\/h1>\n<p>Die Schnittstellendatei f\u00fcr Preisschl\u00fcsselkopf VAVPKNPF (Netz) \/ VAVPKVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh\u00e4ngig von<\/p>\n<ul>\n<li>dem Preisschl\u00fcssel und \/ oder<\/li>\n<li>dem Gesperrt-Kennzeichen und \/ oder<\/li>\n<li>der Energieart und \/ oder<\/li>\n<li>der Versorgungsart<\/li>\n<\/ul>\n<p>gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Nicht alle Felder k\u00f6nnen durch die Massenverarbeitung bearbeitet werden.<br \/> Dazu z\u00e4hlen:<\/p>\n<ul>\n<li>das Verkn\u00fcpfungskennzeichen und<\/li>\n<li>die Von- und Bis-Mengen.<\/p><\/div><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sonderfunktionen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Entfernung inkl. aller zugeh\u00f6rigen Preisschl\u00fcssel-Positionen<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"padding-left: 60px\">F\u00fcr die L\u00f6schung wird die Option X statt L genutzt. Diese ist abweichende zu den anderen Auswahl-Option mit L\u00f6schung, da hier zus\u00e4tzlich die Preisschl\u00fcssel-Positionen gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<ul>\n<li>Vorbelegung aller Felder mittels eines Referenz-Preisschl\u00fcssel<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"padding-left: 60px\">Es m\u00fcssen nur die Schl\u00fcsselfelder<\/p>\n<blockquote>\n<ul>\n<li>Werk,<\/li>\n<li>Mandant,<\/li>\n<li>Energieart,<\/li>\n<li>Versorgungsart,<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel,<\/li>\n<li>Zone und<\/li>\n<li>Referenz-Preisschl\u00fcssel<\/li>\n<\/ul>\n<\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 60px\">gef\u00fcllt werden. \u00dcber den Referenz-Preisschl\u00fcssel werden alle weiteren Felder vorbelegt. In der CSV-Datei m\u00fcssen nur die Felder gepflegt werden, die in dem neuen PS-Kopf anders sein sollen. Z.B. bei einem Einspeisungspreisschl\u00fcssel die Verg\u00fctungskategorie.<\/p>\n<ul>\n<li>Gleichzeitige Anlage einer Preisschl\u00fcsselposition.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"padding-left: 60px\">Ben\u00f6tigt wird die Angabe eines Referenz-Preisschl\u00fcssels. \u00dcber diese Referenz wird die aktuellste PS-Position ermittelt und als Grundlage f\u00fcr die neue verwendet. Ausnahme sind die Preisfelder Arbeits-, Leistungs- und Grundpreis. Diese Felder werden mit dem Wert aus der CSV-Datei oder 0 gef\u00fcllt.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 60px\">\u00a0<\/p>\n<table width=\"610\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"95\"><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td width=\"182\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<td width=\"150\"><strong>Hinweis zu Feldwerten<\/strong><\/td>\n<td width=\"184\"><strong>Anlage mit PS-Position<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIOPTION<\/td>\n<td width=\"182\">Option<\/td>\n<td width=\"150\">\n<p>N \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = Neuanlage<\/p>\n<p>A\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = \u00c4nderung<\/p>\n<p>X\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = L\u00f6schung inkl.<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 aller Preis-<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 schl\u00fcssel-\u00a0<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Positionen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIWERK<\/td>\n<td width=\"182\">Werk<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIUNBART<\/td>\n<td width=\"182\">Mandant<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIEART<\/td>\n<td width=\"182\">Energieart<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIVART<\/td>\n<td width=\"182\">Versorgungsart<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIPS<\/td>\n<td width=\"182\">Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIZONE<\/td>\n<td width=\"182\">Zone<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIREFPS<\/td>\n<td width=\"182\">Referenz-Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"150\">Nur bei Neuanlage:Vorbelegung des neuen Preisschl\u00fcssels mit den Daten aus einem Referenz-Preisschl\u00fcssel (dieser hat immer die Zone 0)<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIVONDT<\/td>\n<td width=\"182\">g\u00fcltig von Datum<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td rowspan=\"7\" width=\"184\"><strong>Nur bei Option Neuanlage:<\/strong>Felder f\u00fcr gleichzeitige Anlage einer Preisschl\u00fcssel-position.<br \/> Die Angabe eines Referenz-Preisschl\u00fcssels ist Pflicht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIANGID<\/td>\n<td width=\"182\">Angebots-ID<\/td>\n<td width=\"150\">Standardwert: * (= alle)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKINBNR<\/td>\n<td width=\"182\">NBNR<\/td>\n<td width=\"150\">Standardwert: * (= alle)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIPLZ<\/td>\n<td width=\"182\">PLZ der Entnahmestelle<\/td>\n<td width=\"150\">Standardwert: * (=alle)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIARBPRS<\/td>\n<td width=\"182\">Arbeitspreis<\/td>\n<td width=\"150\">Standardwert: 0#numerisch<\/p>\n<p>Wichtig: wird nicht durch Ref.-PS vorbelegt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKILSTPRS<\/td>\n<td width=\"182\">Leistungspreis<\/td>\n<td width=\"150\">\n<p>Standardwert: 0<\/p>\n<p>#numerisch<\/p>\n<p>Wichtig: wird nicht durch Ref.-PS vorbelegt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIGRDPRS<\/td>\n<td width=\"182\">Grundpreis<\/td>\n<td width=\"150\">\n<p>Standardwert: 0<\/p>\n<p>#numerisch<\/p>\n<p>Wichtig: wird nicht durch Ref.-PS vorbelegt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKISPERRK<\/td>\n<td width=\"182\">gesperrt<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIBDA<\/td>\n<td width=\"182\">Bedarfsart<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIRGTEXT<\/td>\n<td width=\"182\">zus\u00e4tzl. Rechnungstext<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIRGTXTD<\/td>\n<td width=\"182\">zus.Rechnungstext drucken<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKINOTIZ<\/td>\n<td width=\"182\">interne Notiz<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIPGS<\/td>\n<td width=\"182\">Preis-Gruppenschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIEINHEI<\/td>\n<td width=\"182\">Einheit<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIMVKZ<\/td>\n<td width=\"182\">Mengenverteilungskz<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIBKN<\/td>\n<td width=\"182\">Berechnungs-Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIMINGP<\/td>\n<td width=\"182\">Minimaler Grundpreis<\/td>\n<td width=\"150\">#numerisch<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIMMENGE<\/td>\n<td width=\"182\">Mindestmenge<\/td>\n<td width=\"150\">#numerisch<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIJHLEIS<\/td>\n<td width=\"182\">Ermittlg.Jahresh\u00f6chstleistg.<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIMPRZTB<\/td>\n<td width=\"182\">Mindestprozente bereitg.Leis<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIMPRZTG<\/td>\n<td width=\"182\">Mindestprozente gemess.Leis<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIFRGRBL<\/td>\n<td width=\"182\">Blindstrom Freigrenze %<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIFRGRWR<\/td>\n<td width=\"182\">Freigrenze von welchem Wirk<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIDPBLIN<\/td>\n<td width=\"182\">% Durch.Preis f\u00fcr Blind<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIBDRABA<\/td>\n<td width=\"182\">Benutzungsdauerrabatt<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKISTB<\/td>\n<td width=\"182\">Kennzeichen steuerbefreit<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIGHL<\/td>\n<td width=\"182\">Kennz. Gew.\/HH\/LW<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIWSP<\/td>\n<td width=\"182\">Kennz. W\u00e4rmespeicher<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIANTWSP<\/td>\n<td width=\"182\">Anteil W\u00e4rmespeicher<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIAMSBPS<\/td>\n<td width=\"182\">KZ alternativer MSBPS<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIAKAKZ<\/td>\n<td width=\"182\">alternatives KA-Kennz.<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKILABEL<\/td>\n<td width=\"182\">Energietr\u00e4germix<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIBEILST<\/td>\n<td width=\"182\">Beilagensteuerung<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIKOMPO<\/td>\n<td width=\"182\">Druck Komponenten<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIGEVERS<\/td>\n<td width=\"182\">Grund-\/Ersatz-Versorg.<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPKIVGKAT<\/td>\n<td width=\"182\">Verg\u00fctungskategorie<\/td>\n<td width=\"150\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"184\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Preisschl&uuml;sselkopf Die Schnittstellendatei f&uuml;r Preisschl&uuml;sselkopf VAVPKNPF (Netz) \/ VAVPKVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh&auml;ngig von dem Preisschl&uuml;ssel und \/ oder dem Gesperrt-Kennzeichen und \/ oder der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und \/ oder der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> gef&uuml;llt werden. &nbsp; Sonderfunktionen: Entfernung inkl. aller zugeh&ouml;rigen Preisschl&uuml;ssel-Positionen F&uuml;r die L&ouml;schung wird die Option X statt L genutzt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10163"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10163"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10163\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55886,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10163\/revisions\/55886"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10163"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10163"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":55858,"date":"2017-01-20T13:05:03","date_gmt":"2017-01-20T12:05:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-pc-ausgabe-data-clearing-aus-verbrauchsabrechnung-2"},"modified":"2017-01-20T13:05:03","modified_gmt":"2017-01-20T12:05:03","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-pc-ausgabe-data-clearing-aus-verbrauchsabrechnung-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-pc-ausgabe-data-clearing-aus-verbrauchsabrechnung-2\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; PC-Ausgabe Data-Clearing aus Verbrauchsabrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Die \u00fcber die Jobsteuerung vorgenommenen Verarbeitungen (Jahresabrechnung, Monatsabrechnung, Schlussrechnungen, Abschlagsziehungen usw.) erzeugen Gut- und Lastschriften, die zum Teil f\u00fcr die Ausgabe am PC vorgesehen sind. Mit diesem Programm werden die Daten in die PC-Schnittstelle \u00fcbertragen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image5.png\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Men\u00fcpunkt ist in drei Aufgabenbereiche unterteilt, die sich auch in den Namen der zu \u00fcbertragenden Dateien widerspiegeln:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>PC-Ausgabe Data-Clearing JVA: Jahresabrechnungen, endg\u00fcltige Monatsabrechnungen<br \/> Lastschriften JVALK*Gutschriften JVAGK*<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>PC-Ausgabe Data-Clearing VZA: Schlussrechnungen<br \/> Lastschriften VZALK*Gutschriften VZAGK*<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>PC-Ausgabe Data-Clearing TBA: Abschlagsziehung, Abschlagsrechnungen mit Durchschnittspreis<br \/> Lastschriften TBALK*Gutschriften TBAGK*<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image6.png\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image6.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb: PC-Ausgabe Datenclearing VZA<\/em><\/p>\n<p>Um eine Datei anzuschauen, w\u00e4hlen Sie die Option <em>Anzeigen <\/em>(Auswahl \u201a5\u2019) f\u00fcr die gew\u00fcnschte Datei aus.<\/p>\n<p>Um eine Datei zu \u00fcbertragen, w\u00e4hlen Sie die Option <em>Transfer<\/em> (Auswahl \u2019X\u2019) f\u00fcr die gew\u00fcnschte Datei. Es k\u00f6nnen beliebig viele Dateien hintereinander in die PC-Schnittstelle \u00fcbertragen werden, die anschlie\u00dfend nacheinander vom PC-Programm DExMa (Data Exchange Lima) abgeholt werden und dann zum Versenden an die Banken zur Verf\u00fcgung stehen. Weitere Informationen s. Dokumentation DExMa.<\/p>\n<p>Die Daten werden ins IFS (Integrated File System der i5) \u00fcbertragen. Die Berechtigung f\u00fcr den jeweiligen Ordner wird automatisch mit der Berechtigung der Men\u00fcposition vergeben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der Ordnerstruktur des IFS werden die Gut- und Lastschriften an folgenden Stellen gespeichert:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>PC-Ausgabe Dataclearing JVA:<br \/> werke\\werkxx\\[vertrieb|netz]\\topc\\vab\\data\\jva<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>PC-Ausgabe Dataclearing VZA:<br \/> werke\\werkxx\\[vertrieb|netz]\\topc\\vab\\data\\vza<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>PC-Ausgabe Dataclearing TBA:<br \/> werke\\werkxx\\[vertrieb|netz]\\topc\\vab\\data\\tba<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber das Programm DexMa m\u00fcssen diese Dateien aus dem IFS abgeholt und an die Banken transferiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &uuml;ber die Jobsteuerung vorgenommenen Verarbeitungen (Jahresabrechnung, Monatsabrechnung, Schlussrechnungen, Abschlagsziehungen usw.) erzeugen Gut- und Lastschriften, die zum Teil f&uuml;r die Ausgabe am PC vorgesehen sind. Mit diesem Programm werden die Daten in die PC-Schnittstelle &uuml;bertragen. Der Men&uuml;punkt ist in drei Aufgabenbereiche unterteilt, die sich auch in den Namen der zu &uuml;bertragenden Dateien widerspiegeln: PC-Ausgabe Data-Clearing [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55858"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=55858"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55858\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55860,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55858\/revisions\/55860"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=55858"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=55858"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=55858"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":55856,"date":"2017-01-20T12:52:36","date_gmt":"2017-01-20T11:52:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-bankenfusion"},"modified":"2024-06-03T14:20:06","modified_gmt":"2024-06-03T12:20:06","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-bankenfusion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-bankenfusion\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; Schnittstelle IBAN-hin-IBAN-r\u00fcck Bankenfusion"},"content":{"rendered":"<p>Diese Schnittstelle kommt immer dann zum Einsatz, wenn Banken fusioniert haben und dabei eine \u00c4nderung von IBANs im gr\u00f6\u00dferen Ma\u00dfe erfolgen muss. In der Regel geht dies einher mit einem Schreiben der betroffenen Bank. Die \u00c4nderung der Bankverbindungsdaten erfolgt in der Regel durch einen IT-Dienstleiter der Banken z.B. Fiducia &amp; GAD IT AG. Diese erg\u00e4nzen die exportierte Datei um die neue Bankverbindung, die dann im Anschluss in <strong>lima<\/strong> eingelesen werden kann.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Entsprechend erfolgt folgendes Prozedere:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Export der betroffenen Bankverbindungen (Selektion durch Eingabe der BLZ)<\/li>\n<li>Abholung der Datei(en) im IFS und Weitergabe an den Banken-IT-Dienstleister<\/li>\n<li>\u00dcbertragung der erg\u00e4nzten Datei(en) f\u00fcr dem Import ins IFS<\/li>\n<li>Import in die Datenumgebung von <strong>lima<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Zum Einsatz kommt daf\u00fcr das Standard-Dateiformat IBAN-hin-IBAN-r\u00fcck als wahlweise als csv-Datei oder als txt-Datei im Festformat.<\/p>\n<h4>Export<\/h4>\n<p>F\u00fcr den Export steht der Men\u00fcpunkt &#8222;IBAN-hin Export Bankenfusion&#8220; zur Verf\u00fcgung. Neben der Mandatsangabe muss ausgew\u00e4hlt werden, aus welchem Bereich Bankverbindungen exportiert werden sollen und in welchem Dateiformat.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Bereiche, die als Exportquellen bezeichnet werden, stehen zur Auswahl:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Debitoren<\/li>\n<li>EZV-Konten<\/li>\n<li>Kreditoren Verbindlichkeiten Marktpartner<\/li>\n<li>H\u00e4ndlerkennung (Zuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sind Bankverbindungen in <strong>lima<\/strong> mit einem g\u00fcltig-ab-Datum versehen, wie es beispielsweise bei Debitoren vorgesehen ist, so werden nur die heute und zuk\u00fcnftig g\u00fcltigen Bankverbindungen exportiert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/export-fusion.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-55666\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/export-fusion.jpg\" alt=\"export fusion\" width=\"1211\" height=\"943\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/export-fusion.jpg 1211w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/export-fusion-300x233.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/export-fusion-1024x797.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1211px) 100vw, 1211px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit einem Klick auf <em>OK<\/em> kann der Job sofort oder als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Nach erfolgter Dateierstellung wird eine Spoolfile angelegt, in der die exportierten Bankverbindungen aufgelistet werden.<\/p>\n<p>Die Exportdatei wird im Format KTOIBANHIN-BLZ-JJJJMMTT_HHMMSS_Lfdnr.csv bzw.\u00a0 im IFS-Ordner \u2026topc\/vab\/IBAN erzeugt. Die Datei beginnt mit &#8222;KTO&#8220;, da dies von dem Rechenzentrum der Fiducia gefordert wird.<\/p>\n<p>Die Spezifikation sieht vor, dass eine Datei maximal 100.000 Datens\u00e4tze enthalten darf. Daher werden ggf. mehrere Dateien mit fortlaufender Nummer erzeugt. Diese Dateien sind an den Banken-IT-Dienstleister weiterzugeben.<\/p>\n<h2>Import<\/h2>\n<p>Der Dienstleister stellt IBAN-r\u00fcck-Dateien zur Verf\u00fcgung. Diese m\u00fcssen f\u00fcr den Import in die <strong>lima<\/strong>-Datenbank im IFS abgelegt werden: \u2026frompcvabIBAN<\/p>\n<p>Im Anschluss kann der Men\u00fcpunkt &#8222;IBAN-hin-IBAN-r\u00fcck Import&#8220; aufgerufen werden. Dabei ist der Mandanten auszuw\u00e4hlen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/imp.jpg\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-21946 alignleft\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/imp.jpg\" alt=\"imp\" width=\"1226\" height=\"942\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit einem Klick auf <em>OK<\/em> kann der Job sofort oder als Nachtjob eingestellt werden.<br \/>\nBeim Importprozess durchsucht die Anwendung den oder die Importordner \u2026..frompcvabiban im IFS und liest alle noch nicht eingelesenen Importdateien ein. Das sind alle Dateien, die nicht mit RETT_ beginnen. Nach der Verarbeitung werden die Importdateien mit einem Pr\u00e4fix \u201cRETT_\u201c + JJJJMMTTHHMMSS + Lfdnr. + \u201c_\u201c versehen. Sollte ein erneuter Import erforderlich werden, so muss dieser Pr\u00e4fix entfernt werden.<\/p>\n<p>Alle Zeilen in der Importdatei wurden durch den Dienstleister mit einem zweistelligen Code versehen, anhand dessen abgeleitet werden kann, ob IBAN und BIC erfolgreich ermittelt werden konnten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Das ist bei den nachfolgenden Codes der Fall:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>00: Umstellung war erfolgreich<\/li>\n<li>13: BLZ ist zur L\u00f6schung angemeldet und konnte durch Nachfolge-BLZ ausgetauscht werden<\/li>\n<li>14: BLZ ist zur L\u00f6schung angemeldet und es gibt keine Nachfolge-BLZ<\/li>\n<\/ul>\n<p>Enth\u00e4lt ein importierter Datensatz einen dieser Codes, so wird BIC und IBAN in die <strong>lima<\/strong>-Datenbank in den jeweiligen Bereich \u00fcbernommen. F\u00fcr Datens\u00e4tze mit anderen Fehlercodes erfolgt keine Verarbeitung, sie werden auf einem Fehlerprotokoll ausgegeben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Listen werden im Importprozess erzeugt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>VAIBI2R<br \/>\nAuflistung der Parameter<\/li>\n<li>IMP_FILES<br \/>\nAuflistung aller Dateien, die aus dem IFS importiert wurden<\/li>\n<li>IBANIMPORT<br \/>\nAlle Importe mit Code 00 (ohne Fehlercode)<\/li>\n<li>IBANIMP_UM<br \/>\nAlle Importe mit Code 13.<\/li>\n<li>IBANIMP_LO<br \/>\nAlle Importe mit Code 14.<\/li>\n<li>IMP_FEHLER<br \/>\nAlle Bankverbindungen, f\u00fcr die keine IBAN und BIC importiert wird.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Hinsichtlich der Nacharbeiten m\u00fcssen insbesondere die Listen IMP_FEHLER und IBANIMP_LO beachtet werden. Die Liste IMP_FEHLER listet alle die Bankverbindungen auf, f\u00fcr die keine IBAN und BIC fehlerfrei ermittelt werden konnten. IBAN und BIC m\u00fcssen hier anderweitig ermittelt werden, beispielsweise durch Anfrage beim Kunden. Auf der Liste werden hierzu Zusatzinformation wie beispielsweise Kundennummer und Debitor aufgef\u00fchrt. Die Liste IBANIMP_LO enth\u00e4lt Bankverbindungen, deren Bankleitzahlen zur L\u00f6schung angemeldet sind, ohne dass es eine Nachfolge-BLZ gibt. F\u00fcr diese wurde ein neue IBAN ermittelt, jedoch ist davon auszugehen, dass die Bankverbindungen wegfallen. Hier kann es erforderlich werden eine neue Bankverbindung beispielsweise beim Kunden einzuholen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Nachfolgend werden alle definierten Codes aufgelistet:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>00 Umstellung war erfolgreich<\/li>\n<li>10 Bankleitzahl (Feld 5b) ung\u00fcltig<\/li>\n<li>11 Aufbau Kontonummer (Feld 5c) falsch, z.B. auf Grund der gemeldeten Pr\u00fcfzifferrechnung<\/li>\n<li>13 Gemeldete Bankleitzahl ist zur L\u00f6schung vorgemerkt und wurde gegen die Nachfolgebankleitzahl ausgetauscht<\/li>\n<li>14 IBAN wurde auf Basis einer zur L\u00f6schung vorgemerkten Bankleitzahl ermittelt. Es liegt keine Nachfolgebankleitzahl vor.<\/li>\n<li>1x Ggf. weitere Fehler basierend auf den Angaben aus Feld 5b (Bankleitzahl) und Feld 5c (Kontonummer)<\/li>\n<li>20 Aufbau der IBAN alt (Feld 5) ung\u00fcltig<\/li>\n<li>21 Pr\u00fcfziffernrechnung der IBAN alt (Feld 5) falsch<\/li>\n<li>22 BIC (Feld 4) ist nicht g\u00fcltig<\/li>\n<li>2x Ggf. weitere Fehler basierend auf Feld 4 und Feld 5<\/li>\n<li>3x Ggf. weitere Fehler aus kontenbezogenen Pr\u00fcfungen<\/li>\n<li>40 Konto ist kein Konto der umstellenden Stelle (gem. Feld 5 oder 5b)<\/li>\n<li>50 IBAN-Berechnung nicht m\u00f6glich<\/li>\n<li>9x Individuelle Fehler und Hinweismeldungen, die zwischen dem Einreicher und Bearbeiter der Datei vereinbart sind.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Schnittstellenbeschreibung findet sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/vaibi1pf-pdf-temptabelle-fuer-importrt-iban-hin-iban-rueck\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Schnittstelle kommt immer dann zum Einsatz, wenn Banken fusioniert haben und dabei eine &Auml;nderung von IBANs im gr&ouml;&szlig;eren Ma&szlig;e erfolgen muss. In der Regel geht dies einher mit einem Schreiben der betroffenen Bank. Die &Auml;nderung der Bankverbindungsdaten erfolgt in der Regel durch einen IT-Dienstleiter der Banken z.B. Fiducia &amp; GAD IT AG. Diese erg&auml;nzen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55856"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=55856"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55856\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2444936,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55856\/revisions\/2444936"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=55856"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=55856"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=55856"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1133,"date":"2017-01-20T12:24:39","date_gmt":"2017-01-20T11:24:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-zahlungsverkehr-uebernehmen-eines-kontoauszug-und-zuordnen-von-kundennummern\/"},"modified":"2017-01-20T12:24:39","modified_gmt":"2017-01-20T11:24:39","slug":"elektronischer-zahlungsverkehr-uebernehmen-eines-kontoauszug-und-zuordnen-von-kundennummern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-zahlungsverkehr-uebernehmen-eines-kontoauszug-und-zuordnen-von-kundennummern\/","title":{"rendered":"Elektronischer Zahlungsverkehr &#8211; \u00dcbernehmen eines Kontoauszug und Zuordnen von Kundennummern"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-uebernahmeKtoAuszugZuKdnnr1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-9914\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-uebernahmeKtoAuszugZuKdnnr1.png\" alt=\"elektronischer-zahlungsverkehr-uebernahmeKtoAuszugZuKdnnr1\" width=\"287\" height=\"167\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-uebernahmeKtoAuszugZuKdnnr1.png 377w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-uebernahmeKtoAuszugZuKdnnr1-300x174.png 300w\" sizes=\"(max-width: 287px) 100vw, 287px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-uebernahmeKtoAuszugZuKdnnr2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-9915\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-uebernahmeKtoAuszugZuKdnnr2.png\" alt=\"elektronischer-zahlungsverkehr-uebernahmeKtoAuszugZuKdnnr2\" width=\"657\" height=\"334\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-uebernahmeKtoAuszugZuKdnnr2.png 1000w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-uebernahmeKtoAuszugZuKdnnr2-300x152.png 300w\" sizes=\"(max-width: 657px) 100vw, 657px\" \/><\/a><br \/> <em>Abb: \u00dcbernehmen Kontoausz\u00fcge aus IFS und Zuordnen Kundennummern<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Kontoausz\u00fcge k\u00f6nnen nur \u00fcbernommen werden, wenn in diesem Bild mindestens eine Datei zur \u00dcbertragung genannt wird. Sollten bei der Verarbeitung der Kontoums\u00e4tze Fehler auftreten (z. B. weil eine Bankverbindung nicht definiert war), k\u00f6nnen die Daten in der IFS-Schnittstelle nach der Fehlerbehebung \u00fcber denselben Men\u00fcpunkt zun\u00e4chst mit der Funktion\u00a0<em>Reaktivieren<\/em> (F7) wieder verf\u00fcgbar gemacht und dann noch mal \u00fcbertragen werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dieser Men\u00fcpunkt kann also wiederholt aufgerufen werden:<\/span><br \/> Dabei werden jeweils alle Kontoausz\u00fcge an die iSeries \u00fcbertragen aber nur die Kontoausz\u00fcge in den Datenbestand des EZV \u00fcbernommen, die dort noch nicht gespeichert sind. Au\u00dferdem wird ein Kontoauszug nur dann \u00fcbernommen, wenn der Anfangssaldo eines Bankkontos mit dem Endsaldo des vorangegangenen Buchungstages \u00fcbereinstimmt.<\/p>\n<p>Falls zwischendurch ein Kontoauszug manuell gebucht wird, f\u00fchrt diese Pr\u00fcfung bei der \u00dcbernahme des n\u00e4chsten Kontoauszugs zu einer Fehlermeldung.<\/p>\n<p>In diesem Fall kann der Men\u00fcpunkt\u00a0<em>\u00dcbernehmen Kontoausz\u00fcge aus IFS u. Zuordnen KundenNr.<\/em> noch einmal aufgerufen werden und mit der Funktionstaste F7 reaktiviert werden. Wird die dann erscheinende Frage &#8222;Pr\u00fcfung des Anfangssaldo gegen den letzten Endsaldo ausschalten?&#8220; mit &#8222;J&#8220; beantwortet, wird der Kontoauszug trotzdem \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Die Funktion\u00a0<em>Reaktivieren<\/em> muss aber erfolgt sein, bevor die n\u00e4chsten Kontoausz\u00fcge mit DExMa in die PC-Schnittstelle \u00fcbertragen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-image5.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.: \u00dcbernehmen Kontoausz\u00fcge aus IFS und Zuordnen Kundennummern<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Sollen die Kontoausz\u00fcge eines bestimmten Bankkontos nicht im EZV verwaltet werden, haben Sie abgestuft 2 M\u00f6glichkeiten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Sie hinterlegen diese Bankkontoverbindung <strong>nicht<\/strong> in der EZV-Tabelle\u00a0<em>Bankverbindungen<\/em>. Dann erhalten Sie im Verarbeitungsprotokoll des Programmlaufs\u00a0<em>\u00dcbernehmen Kontoausz\u00fcge aus IFS und Zuordnen Kunden-Nr.<\/em> zwar einen Hinweis, dass die Bankverbindung nicht bekannt ist. Alle anderen Kontoausz\u00fcge werden aber korrekt verarbeitet.<\/li>\n<li>Falls ein bestimmtes Bankkonto zwar keine Debitorenrelevanz hat, aber trotzdem \u00fcber die Fibu-Zuordnung des EZV verwaltet und gebucht werden soll, so haben Sie die M\u00f6glichkeit, je Bankverbindung ein Kennzeichen zu pflegen, ob auf Debitorenkonten gebucht werden soll oder nicht.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das Programm \u00fcbernimmt die PC-Schnittstellendateien aus dem IFS.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dort werden sie von DExMa in folgendes Verzeichnis \u00fcbertragen:<\/span><\/p>\n<p>\/WERKE\/WERKxx\/Netz\/FROMPC\/VAB\/EZV\u00a0\u00a0 (xx = Werksnummer)<\/p>\n<p>Sie werden dann in den Dateien DBZVKOPF und DBZVPOPF gespeichert; die Zuordnung zu Kundennummern wird in den Dateien DBZVZEPF (die Zahlungseing\u00e4nge und sonstigen Sollposten) sowie DBZVRLPF (R\u00fccklastschriften) abgelegt. In der Schnittstellendatei k\u00f6nnen sich Daten von beliebig vielen Kontoausz\u00fcgen befinden. Stellt das Programm fest, dass ein Kontoauszug gem\u00e4\u00df Bankverbindung, Auszugsdatum und Nr. bereits \u00fcbernommen wurde, wird dieser Kontoauszug \u00fcbergangen; es erscheint aber ein Hinweis im Fehlerprotokoll. Treten dar\u00fcber hinaus Fehler bei der Daten\u00fcbertragung auf, wird ein Fehlerprotokoll erstellt. Es werden nur die Kontoausz\u00fcge \u00fcbernommen, bei deren Verarbeitung kein Fehler auftrat. Sofern die Daten\u00fcbertragung erfolgreich ist, wird eine Liste mit zugeordneten Positionen und eine zweite mit nicht zugeordneten Debitorenkonten erstellt. Eine dritte Liste enth\u00e4lt die automatisch zugeordneten Posten, die gepr\u00fcft werden sollten.<\/p>\n<p>Erst wenn dieser Vorgang abgeschlossen ist, kann der n\u00e4chste Datentransfer vom PC auf die IBM iSeries aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Aus den Umsatzpositionen werden nach dem sogenannten Gesch\u00e4ftsvorfallcode (s. Anhang) ermittelt.<br \/> (R\u00fccklastschriften (GVC=009), Zahlungseing\u00e4nge (GVC&gt;050) und Schecks (GVC=001 oder GVC=002))<\/p>\n<p>Alle weiteren Buchungen werden als\u00a0<em>Sonstige Sollposten<\/em> gef\u00fchrt.<\/p>\n<p><strong>Kontoausz\u00fcge mit Nummer 0<\/strong><\/p>\n<p>Alle Kontoausz\u00fcge des Tages, die noch nicht abgeschlossen sind, haben noch keine Kontoauszugsnummer. Diese werden in lima eingelesen nur wenn der Werksparameter &#8222;Kontoauszug ohne Nummer&#8220; aktiviert ist. Dies hat den Vorteil, dass die Kontoausz\u00fcge nicht mehr doppelt nach lima importiert werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bitte teilen Sie Ihren Wunsch f\u00fcr diesen Werksparameter dem D-I-Team mit.<\/span><\/p>\n<h3>R\u00fccklastaktionen<\/h3>\n<p>Gem\u00e4\u00df dem SEPA-Verfahren gibt es zahlreiche Gr\u00fcnde, weshalb eine Abbuchung auf einem Kundenkonto nicht m\u00f6glich ist. F\u00fcr etliche dieser Gr\u00fcnde besteht die M\u00f6glichkeit, dass durch ein Verschulden des EVU eine Zahlung des Kunden nicht m\u00f6glich ist. \u00dcber die Tabelle R\u00fccklastaktionen kann bereits eingestellt werden, in welchen F\u00e4llen die Bankgeb\u00fchren dem Debitorenkonto belastet werden. Soll die Belastung des Debitorenkontos nicht erfolgen, kann in der Tabelle R\u00fccklastaktionen zuk\u00fcnftig eine Kontierungsschablone eingetragen werden, \u00fcber die dieser Betrag bei der\u00a0<em>Automatischen Fibu-Kontierung<\/em> auf das hinterlegte Sachkonto in der Fibu gebucht werden kann. Das Eingabefeld f\u00fcr die Kontierungsschablone erscheint nur unter der genannten Bedingung. Die Kontierungsschablone muss vorher in der Tabelle\u00a0<em>Pflegen Kontierungsschablonen<\/em> im Untermen\u00fc\u00a0<em>FIBU-Kontierung Kontoauszug<\/em> des Elektronischen Zahlungsverkehrs angelegt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die eindeutige Zuordnung einer Kontierungsschablone wurde auch in die Tabelle R\u00fccklastaktionen die Fibu-Firma als Schl\u00fcsselbegriff aufgenommen. Beim Releasewechsel wird die Fibu-Firma automatisch eingetragen. Dazu werden Kontoverbindungen ausgewertet, zu denen in den letzten 3 Monaten R\u00fccklastschriften eingegangen sind. Gibt es Kontoausz\u00fcge mit R\u00fccklastschriften zu mehreren Firmen, werden die Tabelleneintr\u00e4ge der R\u00fccklastaktionen f\u00fcr die weitere Firma entsprechend dupliziert.<\/p>\n<h3>\u00dcbernehmen Kontoausz\u00fcge und Zuordnen Kundennummern<\/h3>\n<p>Umsatzpositionen des Kontoauszuges, die aus einer Gut- oder Lastschrift stammten und die eine Kunden- und Debitornummer im Verwendungszweck enthalten, werden nur dann automatisch gel\u00f6scht, wenn es sich um eine in <strong>lima<\/strong> erstellte Gut- oder Lastschrift handelt. D.h. wenn in einem anderen System Gut- oder Lastschriften erstellt werden, wird die Umsatzposition einem Debitorenkonto zugeordnet oder steht zur manuellen Nachbearbeitung zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zuordnung der Zahlungseing\u00e4nge f\u00fcr REMADV im Netz<\/strong><\/p>\n<p>Falls Beleg-Nr der REMADV im Verwendungszweck steht und \u00fcber dieselbe Bankverbindung in der Vergangenheit bereits eine REMADV dieses H\u00e4ndlers zugeordnet wurde und der Betrag mit einer offen REMADV dieses Lieferanten \u00fcbereinstimmt.<\/p>\n<p>Falls Beleg-Nr der REMADV und die ILN-Nr des H\u00e4ndlers im Verwendungszweck steht und \u00fcber dieselbe Bankverbindung in der Vergangenheit bereits eine REMADV zugeordnet wurde und der Betrag mit einer offen REMADV dieses Lieferanten \u00fcbereinstimmt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Abb: &Uuml;bernehmen Kontoausz&uuml;ge aus <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> und Zuordnen Kundennummern &nbsp; Kontoausz&uuml;ge k&ouml;nnen nur &uuml;bernommen werden, wenn in diesem Bild mindestens eine Datei zur &Uuml;bertragung genannt wird. Sollten bei der Verarbeitung der Kontoums&auml;tze Fehler auftreten (z. B. weil eine Bankverbindung nicht definiert war), k&ouml;nnen die Daten in der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Schnittstelle nach der Fehlerbehebung &uuml;ber denselben Men&uuml;punkt zun&auml;chst [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[3,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1133"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1133"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1133\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12946,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1133\/revisions\/12946"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1133"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1133"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1133"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":743,"date":"2017-01-20T12:24:30","date_gmt":"2017-01-20T11:24:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-vorgabeparameter-statistische-auswertungen\/"},"modified":"2019-11-15T11:18:33","modified_gmt":"2019-11-15T10:18:33","slug":"debitoren-vorgabeparameter-statistische-auswertungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-vorgabeparameter-statistische-auswertungen\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Vorgabeparameter \u201estatistische Auswertungen\u201c"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li><strong>Mandant<br \/><\/strong>N = Netz<br \/>V = Vertrieb<br \/>* = keine Mandantentrennung<br \/>In Abh\u00e4ngigkeit von der Anwenderberechtigung wird dieses Feld vorbelegt und kann nur ge\u00e4ndert werden, falls der Anwender die Shared-Service-Berechtigung hat.<\/li>\n<li><strong>Wertstellungsdatum von\/bis<br \/><\/strong>Alle offenen Posten, deren Wertstellungsdatum im hier vorgegebenen Bereich liegen, werden ber\u00fccksichtigt.<\/li>\n<li><strong>Bewerten mit (W)<\/strong><strong>ertstellungsdatum<\/strong><strong> oder mit (F)<\/strong><strong>\u00e4lligkeitsdatum<br \/><\/strong>In den Schichtungslisten nach Alter wird die Zuordnung eines Soll- oder Habensatzes zu einem Monat bei Eingabe von<br \/>W = \u00fcber das Wertstellungsdatum<br \/>F = \u00fcber das F\u00e4lligkeitsdatum vorgenommen.<\/li>\n<li><strong>\u00c4ltere Posten kumulieren bis<br \/><\/strong>Alle offenen Posten, deren Wertstellungsdatum kleiner oder gleich dem hier eingegebenen Datum liegt, werden kumuliert in einer Zeile ausgewiesen und nicht je Monat.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Firmenauswahl<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Nur diese <\/strong><strong>Mahn-<\/strong><strong>Firmen<br \/><\/strong>Ein Debitorenkonto wird nur dann ber\u00fccksichtigt, wenn die Firma im Debitorenstamm mit einer der 5 hier vorzugebenden Mahn-Firmen \u00fcbereinstimmt.<\/li>\n<li><strong>oder nur diese <\/strong><strong>Fibu<\/strong><strong>-Firma<br \/><\/strong>Nur Debitoren mit einer Mahn-Firma, die dieser Fibu-Firma zugeordnet sind, werden verarbeitet. Die Zuordnung von Mahn-Firma zu Fibu-Firma wird von rhenag gepflegt.<br \/>Wird weder eine Mahn-Firma noch eine Fibu-Firma vorgegeben, werden alle Firmen ber\u00fccksichtigt.<\/li>\n<li><strong>Aktive\/inaktive Debitoren<br \/><\/strong>* = alle Debitoren<br \/>A = nur aktive Debitoren ber\u00fccksichtigen<br \/>I = nur inaktive Debitoren ber\u00fccksichtigen<br \/>1 = nur inaktive, abgerechnete Debitoren ber\u00fccksichtigen<br \/>2 = nur inaktive, nicht abgerechnete Debitoren ber\u00fccksichtigen<br \/>3 = nur inaktive ohne Energievertrag ber\u00fccksichtigen<\/li>\n<li><strong>Nur diese Kundenkategorien<br \/><\/strong>Es werden nur die Debitorenkonten von Kunden, die eine hier vorgegebene Kategorie haben, ausgewertet.<\/li>\n<li><strong>Nicht diese Kundenkategorien<br \/><\/strong>Es werden alle Debitorenkonten ber\u00fccksichtigt bis auf die von Kunden, die eine hier vorgegebene Kategorie haben.<br \/>Es k\u00f6nnen jeweils bis zu 10 Kennzeichen f\u00fcr Kategorien vorgegeben werden.<\/li>\n<li><strong>n<\/strong><strong>ur ausgebuchte <\/strong><strong>Forderungen<br \/><\/strong>J = nur ausgebuchte Posten, d. h. nur die ausgeglichenen Posten mit Informationskennzeichen A und Textkennzeichen ungleich XX werden ber\u00fccksichtigt.<br \/>N = nur offene Posten werden ausgewertet.<\/li>\n<li><strong>ausgebucht von \u2026 bis<br \/><\/strong>Diese Eingabem\u00f6glichkeit besteht nur, falls vorher nur die ausgebuchten Posten ausgew\u00e4hlt wurden. Alle Debitorenkonten, die mit einem Wertstellungsdatum ausgebucht wurden, das in diesem Zeitraum liegt, werden ber\u00fccksichtigt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Liste 1 <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Altersschichtung je Monat<br \/><\/strong>J = Es wird eine Liste erstellt, die je Zeile die Summen und die Anzahl aller Soll- und aller Habens\u00e4tze je Monat\/Jahr ausweist, in dem das Wertstellungsdatum bzw. das F\u00e4lligkeitsdatum des OP-Satzes liegt.Die Liste wird unter dem Namen UMSATZ erstellt.<\/li>\n<li><strong>Altersschichtung je Monat je Debitor<br \/><\/strong>J = Es wird eine Liste 1a erstellt, die zus\u00e4tzlich zu der Summe je Monat\/Jahr eine detaillierte Zeile je Debitor ausweist.<br \/>Die Liste wird unter dem Namen UMSATZ_DEB erstellt.&#8216;<br \/>Die Daten werden ebenfalls in die Datei DEBSTAT2PF in der WERK** ausgegeben.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Liste 2 <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Bonit\u00e4tsschichtung<br \/><\/strong>J = Es wird eine Liste erstellt, die je Bonit\u00e4tsstufe eine Zeile mit der Summe der Sollsalden und der Anzahl der Debitorenkonten ausweist.<br \/>Ein Debitorenkonto wird einer Bonit\u00e4tsstufe \u00fcber den h\u00f6chsten vorkommenden Mahnschl\u00fcssel zugeordnet.<br \/>Ein Debitorenkonto hat nur dann die Bonit\u00e4tsstufe 9, falls dort alle OP-S\u00e4tze den Mahnschl\u00fcssel 9 haben, ansonsten ist der h\u00f6chste Mahnschl\u00fcssel au\u00dfer 9 entscheidend.<br \/><strong>Es werden nur Debitorenkonten ber\u00fccksichtigt, die einen Sollsaldo aufweisen.<br \/><\/strong>Die Liste wird unter dem Namen BONITAET erstellt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Bonit\u00e4tsschichtung je Debitor<br \/><\/strong>J = Es wird eine Liste 2a erstellt, die zus\u00e4tzlich zu der Summe je Bonit\u00e4tsstufe eine detaillierte Zeile je Debitor ausweist. Die Liste wird unter dem Namen BONIT_DEB erstellt.<br \/>Die Daten werden ebenfalls in die Datei DEBSTAT4PF in der WERK** ausgegeben.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Liste 3 <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Altersschichtung Saldo f\u00fcr offene und ausgeglichene Posten<br \/><\/strong>J = Zun\u00e4chst wird ein Zahlungsausgleich mit Saldovortrag simuliert (s. u. Beispiel). \u00dcber den so komprimierten Debitorenbestand wird eine Liste erstellt, die je Zeile die Summen und die Anzahl aller Soll- und aller Habens\u00e4tze je Monat\/Jahr ausweist, in dem das Wertstellungsdatum bzw. das F\u00e4lligkeitsdatum des OP-Satzes und ausgeglichenes Satzes\u00a0liegt. Es werden alle Soll- bzw. Habens\u00e4tze ber\u00fccksichtigt,\u00a0auch die ausgeglichenen r\u00fcckwirkend zum Stichtag!<br \/>Beispiel f\u00fcr die Auswertung eines Debitorenkontos:<br \/>Wurde jeweils im Januar und Februar ein Betrag von 50,00 zum Soll gestellt und ging im M\u00e4rz eine Zahlung von 70,00 ein, so wird die \u00e4lteste Forderung als ausgeglichen betrachtet und im Februar ein Sollsaldo von 30,00 ermittelt. Wurde dagegen im M\u00e4rz eine Zahlung von 110,00 gebucht, wird f\u00fcr M\u00e4rz ein Habensaldo von 10,00 ermittelt und keine offenen Forderungen f\u00fcr Januar und Februar.<br \/>Die Liste wird unter dem Namen SALDEN erstellt.<\/li>\n<li><strong>Altersschichtung Saldo je Debitor<br \/><\/strong>J = Es wird eine Liste 3a erstellt, die zus\u00e4tzlich zu der Summe je Monat\/Jahr eine detaillierte Zeile je Debitor ausweist. Die Liste wird unter dem Namen SALDEN_DEB erstellt.<br \/>Die Daten werden ebenfalls in die Datei DEBSTAT6PF in der WERK** ausgegeben.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Liste 4 <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Schichtung je Mahnkennziffer<br \/><\/strong>J = Es wird eine Liste erstellt, die je Mahnkennziffer eine Zeile mit der Anzahl der Sollposten und der Summe der Solls\u00e4tze ausweist. Wie in Liste 3 werden nur die zum jeweiligen Wertstellungs-\/F\u00e4lligkeitsdatum noch offenen Forderungen ber\u00fccksichtigt. Die Liste wird unter dem Namen MAHNSTUFEN erstellt.<\/li>\n<li><strong>Schichtung je Mahnkennziffer je Debitor<br \/><\/strong>J = Es wird eine Liste 4a erstellt, die zus\u00e4tzlich zu der Summe je Mahnschl\u00fcssel eine detaillierte Zeile je Debitor ausweist.<br \/>Die Liste wird unter dem Namen MAHNST_DEB erstellt.<br \/>Die Daten werden ebenfalls in die Datei DEBSTAT8PF in der WERK** ausgegeben.<\/li>\n<li><strong>Liste \u00dcber-\/Unterzahlungen<br \/><\/strong>Unabh\u00e4ngig von den Vorgaben wird immer eine Liste mit jeweils einer Summe \u00fcber die Debitorenkonten mit Sollsalden und einer Summe \u00fcber die Debitorenkonten mit Habensalden erstellt.<br \/>Die Liste wird unter dem Namen UEB_UNTERZ erstellt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Kautionen und Forderungen ausgebuchter Debitoren werden in keiner der Listen ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MandantN = NetzV = Vertrieb* = keine MandantentrennungIn Abh&auml;ngigkeit von der Anwenderberechtigung wird dieses Feld vorbelegt und kann nur ge&auml;ndert werden, falls der Anwender die Shared-Service-Berechtigung hat. Wertstellungsdatum von\/bisAlle offenen Posten, deren Wertstellungsdatum im hier vorgegebenen Bereich liegen, werden ber&uuml;cksichtigt. Bewerten mit (W)ertstellungsdatum oder mit (F)&auml;lligkeitsdatumIn den Schichtungslisten nach Alter wird die Zuordnung eines Soll- [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/743"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=743"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/743\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83928,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/743\/revisions\/83928"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=743"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=743"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=743"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":693,"date":"2017-01-20T12:24:22","date_gmt":"2017-01-20T11:24:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-op-satz-ausfuehrlich\/"},"modified":"2023-11-21T15:06:07","modified_gmt":"2023-11-21T14:06:07","slug":"debitoren-debitorenkontenpflege-op-satz-ausfuehrlich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-op-satz-ausfuehrlich\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Debitorenkontenpflege &#8211; OP-Satz ausf\u00fchrlich"},"content":{"rendered":"<p>Wird die Option <em>Anzeige OP-Satz ausf\u00fchrlich<\/em> (\u2019Z\u2019) gew\u00e4hlt, werden alle Felder (Feldnamen und Inhalt) der offenen Posten Datei (DEBBEWPF) angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435201\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1840\" height=\"914\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-1.jpg 1840w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-1-300x149.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-1-1024x509.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-1-768x381.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-1-1536x763.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-1-1200x596.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1840px) 100vw, 1840px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Ausf\u00fchrliche Positionsanzeige Sicht 1<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p><em>Infos Data Clearing:<\/em><br \/>\nBei Positionen, f\u00fcr die eine \u00dcberweisung oder Abbuchung erfolgen soll oder erfolgt ist, werden Informationen hierzu angezeigt.<\/p>\n<p><em>Bankkontoauszug:<\/em><br \/>\nBei allen Buchungen aus dem EZV werden der Verwendungszweck und weitere Informationen zur Zahlung oder R\u00fccklastschrift angezeigt.<\/p>\n<p><em>Historie (F9):<br \/>\n<\/em>Hiermit k\u00f6nnen alle manuellen \u00c4nderungen angezeigt werden. Mit Option &#8218;A&#8216; &#8211; Anzeige werden nur die ge\u00e4nderten Werte angezeigt.<\/p>\n<p><em>Info Abschlag (F10):<br \/>\n<\/em>Mit dieser Funktion k\u00f6nnen die Abschl\u00e4ge anhand der Datei VAFORDPF angesehen werden, u.a.: Objektnummer, Vertrag und F\u00e4lligkeit der Abschl\u00e4ge.<\/p>\n<p>Mit der Option \u201aZ\u2018 kann man alle, in der <strong>lima<\/strong>-Datenbank hinterlegten, Felder eines Postens ansehen. Hier wird zur Buchungsbeleg-Nr. auch die Fibu-Firma angezeigt, in der dieser Beleg in der Finanzbuchhaltung gebucht wurde.<\/p>\n<p><strong>Detailanzeige bei Mahnschl\u00fcssel 9* (N)<\/strong><\/p>\n<p>Im Debitorenkonto des Netzmandanten wird bei offenen Debitoren-Posten teilweise der Mahnschl\u00fcssel 9* angezeigt. Dieser Sonderfall verweist auf ein Problem in der Kommunikation mit dem Marktpartner.<\/p>\n<p>Beispiele daf\u00fcr sind:<\/p>\n<ul>\n<li>die INVOIC wurde abgelehnt,<\/li>\n<li>es fehlt die CONTRL-Nachricht oder<\/li>\n<li>es liegt eine negative APERAK vor.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Diese offenen Posten mit dem Mahnschl\u00fcssel 9* werden dadurch nicht in den Mahn- und Sperrl\u00e4ufen ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Zum schnelleren Verst\u00e4ndnis des zugrundeliegenden Problems in der Marktkommunikation gibt es die Option \u201eZ\u201c (Detailanzeige).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435203\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-3.jpg\" alt=\"\" width=\"721\" height=\"109\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-3.jpg 721w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-3-300x45.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 721px) 100vw, 721px\" \/><\/p>\n<p>Wird im Debitorenkonto der ausgew\u00e4hlte Posten mit dem Mahnschl\u00fcssel 9* angezeigt, dann wird der Button <em>\u201eDetail\u201c<\/em> (Funktionstaste F13) aktiviert.<\/p>\n<p>Innerhalb dieser Detailansicht werden die Status zu den einzelnen Marktkommunikations-Prozessen angezeigt. Zus\u00e4tzlich wird das Status-Analyse-Ergebnis angezeigt, welches urs\u00e4chlich f\u00fcr die Bewertung mit Mahnschl\u00fcssel 9* ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435202\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1837\" height=\"917\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-2.jpg 1837w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-2-300x150.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-2-1024x511.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-2-768x383.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-2-1536x767.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OP-Satz-2-1200x599.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1837px) 100vw, 1837px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber den Butten \u201eREMADV\u201c (Funktionstaste F10) gelangt man in die Pflege zur REMADV. Dort kann der Mahnschl\u00fcssel 9* manuell entfernen werden. Dies ist analog zur <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-pflege-op-satz\/\">Option \u201eP\u201c (Pflege OP-Satz)<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird die Option Anzeige OP-Satz ausf&uuml;hrlich (&rsquo;Z&rsquo;) gew&auml;hlt, werden alle Felder (Feldnamen und Inhalt) der offenen Posten Datei (DEBBEWPF) angezeigt. Abb.: Ausf&uuml;hrliche Positionsanzeige Sicht 1 &nbsp; Funktionen Infos Data Clearing: Bei Positionen, f&uuml;r die eine &Uuml;berweisung oder Abbuchung erfolgen soll oder erfolgt ist, werden Informationen hierzu angezeigt. Bankkontoauszug: Bei allen Buchungen aus dem EZV werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/693"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=693"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/693\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1635812,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/693\/revisions\/1635812"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=693"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=693"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=693"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":688,"date":"2017-01-20T12:23:59","date_gmt":"2017-01-20T11:23:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-pflege-op-satz\/"},"modified":"2017-01-20T12:23:59","modified_gmt":"2017-01-20T11:23:59","slug":"debitoren-debitorenkontenpflege-pflege-op-satz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-pflege-op-satz\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Debitorenkontenpflege &#8211; Pflege OP-Satz"},"content":{"rendered":"<p>Die Option <em>Pflege OP-Satz<\/em> (STRG+&#8217;P&#8216;) dient zum einen zur Pflege einiger Daten des OP-Satzes und zum anderen zum Anfordern von Briefen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-pflegeOPsatz1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-9454\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-pflegeOPsatz1-1024x560.png\" alt=\"debitoren-pflegeOPsatz1\" width=\"640\" height=\"350\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-pflegeOPsatz1-1024x560.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-pflegeOPsatz1-300x164.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-pflegeOPsatz1.png 1186w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.: Pflegen offene Posten<\/em><\/p>\n<p>Auf einem ausgeglichenen Posten kann das Textkennzeichen und der Buchungs-\/Bankschl\u00fcssel ge\u00e4ndert werden, falls der Posten noch nicht gebucht ist. Dazu ist eine eigene Berechtigung erforderlich.<\/p>\n<p><strong>Verarbeitung<\/strong>: <br \/>In einem Sollsatz k\u00f6nnen die Felder Mahnkosten, Mahnstufe, Mahndatum, Sperrkosten, Sperrdatum, Verwendung, Textkennzeichen, Vorgriff, F\u00e4lligkeitsdatum, Buchungs-\/Bankschl\u00fcssel und Zahlungsziel ge\u00e4ndert werden. Das Beleg-Datum ist nur bei einem Saldovortrag pflegbar.<\/p>\n<p>Zur Bedeutung der Feldinhalte siehe die Beschreibung der <em>Anzeige der o<\/em><em>f<\/em><em>fenen Posten<\/em> (s<em>iehe <\/em><a title=\"Debitoren \u2013 Kontenanzeige und -pflege\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-kontenanzeige-und-pflege\/\"><em>Kontenanzeige und -pflege<\/em><\/a>).<\/p>\n<p><strong>Mahnstufe<\/strong>:<br \/>Zur Pflege der Mahnstufe bei abgerechneten Debitoren ist eine besondere Berechtigung erforderlich.<\/p>\n<p>Wird der Mahnschl\u00fcssel auf 0 oder 1 ge\u00e4ndert, werden die Felder Mahn-\/Sperrgeb\u00fchr sowie Sperrdatum und <em>Datum sperrf\u00e4hig ab<\/em> automatisch geleert. Bei der \u00c4nderung auf Mahnschl\u00fcssel 0 wird auch das Mahndatum geleert.<\/p>\n<p><strong>Mahn<\/strong><strong>kosten<\/strong><strong>,<\/strong> <strong>Sperr<\/strong><strong>kosten<\/strong>:<br \/>Ein Betrag gr\u00f6\u00dfer oder gleich 0 wird erwartet. Wenn der Mahnschl\u00fcssel 0 oder 1 ist, darf keines dieser beiden Felder gef\u00fcllt sein.<\/p>\n<p><strong>Mahndatum<\/strong>: <br \/>Dieses Datum muss gef\u00fcllt sein, wenn der Mahnschl\u00fcssel 1 oder 2 ist. Werden Mahnkosten in einem Posten ohne Mahndatum eingegeben, wird automatisch das aktuelle Tagesdatum eingesteuert.<\/p>\n<p><strong>Sperrdatum<\/strong>: <br \/>Werden Sperrkosten in einem Posten ohne Sperrdatum eingegeben, wird automatisch das aktuelle Tagesdatum eingesteuert.<\/p>\n<p><strong>Verwendung<\/strong>: <br \/>Bei einer Kaution ist die Verwendung immer &#8218;K&#8216; und kann nicht ge\u00e4ndert werden. Zum Umwandeln einer Kaution in eine Zahlung dient die Option <em>Kaution als Zahlung verbuchen<\/em> (s. Kapitel <em>Debitorenko<\/em><em>n<\/em><em>tenpflege <\/em><em>&#8211;<\/em><em> Kaution als Zahlung verbuchen<\/em>). In einem Sollsatz kann als Verwendung nur S (= sonstige Forderungen) oder leer eingetragen werden, in einem Habensatz (Ausnahme Kautionen) bleibt die Verwendung leer.<\/p>\n<p><strong>Textkennzeichen<\/strong>: <br \/>Die Eingabe muss in der Tabelle <em>Debitorenkennze<\/em><em>i<\/em><em>chen<\/em> hinterlegt sein (siehe <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Debitorenkennzeichen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-debitorenkennzeichen\/\"><em>Tabellenpflege<\/em><\/a>).<\/p>\n<p><strong>Vorgriff<\/strong>: <br \/>In einem Sollsatz kann Vorgriff nur &#8218;V&#8216; oder &#8218;I&#8216; sein, bei einer Kaution muss eine der Ziffern 0-9 eingegeben werden.<\/p>\n<p><strong>F\u00e4lligkeitsdatum<\/strong>:<br \/>Zur \u00c4nderung ist eine besondere Berechtigung erforderlich. In einem Sollsatz darf das F\u00e4lligkeitsdatum nicht gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p><strong>Buchungs-\/Bankschl\u00fcssel<\/strong>: <br \/>Eine \u00c4nderung ist nur bei Posten m\u00f6glich, die manuell mit Programmen aus dem Debitorenmen\u00fc erfasst wurden. Buchungs-\/Bankschl\u00fcssel k\u00f6nnen nur solange ge\u00e4ndert werden, wie der Posten noch nicht im Echtlauf <em>Buchungsbeleg Debitoren<\/em> verarbeitet wurde. F\u00fcr den Buchungs-\/Bankschl\u00fcssel muss ein Fibu-Konto in der Kontierungstabelle (siehe <a title=\"Buchungsanweisung \u2013 Buchungsbeleg Bankdurchgang \/ Debitoren\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/buchungsanweisung-buchungsbeleg-bankdurchgang-debitoren\/\"><em>Buchungsbeleg Debitoren<\/em><\/a>) hinterlegt sein. Der Buchungsschl\u00fcssel muss zwischen 0 und 30 liegen.<\/p>\n<p><strong>sperrf\u00e4hig ab<\/strong>:<br \/>Dieses Datum kann nicht gel\u00f6scht werden, wenn der Mahnschl\u00fcssel gr\u00f6\u00dfer als 1 ist. Wenn der Mahnschl\u00fcssel einen Wert zwischen 2 und 8 hat und das <em>Datum sperrf\u00e4hig ab<\/em> noch nicht gef\u00fcllt ist, wird es automatisch mit dem Sperrdatum, dem Mahndatum oder dem aktuellen Tagesdatum gef\u00fcllt, wenn in der genannten Reihenfolge eine der Datumsangaben vorhanden ist.<\/p>\n<p>Die Felder Anredeschl\u00fcssel, Brieftyp, Sachbearbeiter, abweichende Adresse, Alle Positionen, Alle Debitoren, geplantes Ausbaudatum und -zeit dienen zum Definieren eines Briefes. (s. Option B = Brief erstellen). Wurde ein Brief angefordert, so kann dieser durch die Funktion F9=Briefpflege gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>In der Option &#8218;P&#8216; besteht die M\u00f6glichkeit, f\u00fcr eine REMADV, die den Mahnschl\u00fcssel 9* besitzt, diesen Mahnschl\u00fcssel manuell zu entfernen. Dies ist mit der Funktion F10 m\u00f6glich:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/option_p.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-55818 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/option_p.png\" alt=\"option_p\" width=\"900\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/option_p.png 900w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/option_p-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der Pflege REMADV kann man die REMADV zun\u00e4chst mit Status\u00a0in Bearbeitung versehen und\u00a0als n\u00e4chstes muss das Zuordnungskennzeichen S9 f\u00fcr eine ungerechtfertigte Ablehnung\u00a0gesetzt werden, wie auf dem Beispielbild zu sehen ist:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/option_p_f10.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-55821 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/option_p_f10-1024x621.png\" alt=\"option_p_f10\" width=\"640\" height=\"388\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/option_p_f10-1024x621.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/option_p_f10-300x182.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/option_p_f10.png 1181w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Option Pflege OP-Satz (STRG+&rsquo;P&lsquo;) dient zum einen zur Pflege einiger Daten des OP-Satzes und zum anderen zum Anfordern von Briefen. Abb.: Pflegen offene Posten Auf einem ausgeglichenen Posten kann das Textkennzeichen und der Buchungs-\/Bankschl&uuml;ssel ge&auml;ndert werden, falls der Posten noch nicht gebucht ist. Dazu ist eine eigene Berechtigung erforderlich. Verarbeitung: In einem Sollsatz k&ouml;nnen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/688"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=688"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/688\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55850,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/688\/revisions\/55850"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=688"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=688"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=688"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5719,"date":"2017-01-19T08:25:39","date_gmt":"2017-01-19T07:25:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte-nach-produkten\/"},"modified":"2023-08-30T15:50:05","modified_gmt":"2023-08-30T13:50:05","slug":"tabellenpflege-vorbelegungswerte-nach-produkten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte-nach-produkten\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Vorbelegungswerte zu Produkten"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth\u00e4lt Vorbelegungswerte f\u00fcr Preisprodukte, die z.B. beim Zugang eines Vertrages (Vorgang 20) \u00fcber das Preisprodukt ermittelt werden. Folgende Vorbelegungen k\u00f6nnen verwendet werden: Vertragslaufzeit, Vertragsverl\u00e4ngerung, Vertragslaufzeit bis Monatsende, Vertragslaufzeit FIX, K\u00fcndigungsfrist 1, Einheit K\u00fcndigungsfrist 1, K\u00fcndigungsfrist 2, Einheit K\u00fcndigungsfrist 2 und das K\u00fcndigung zum Kennzeichen.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\"> Zus\u00e4tzlich gibt es Vorbelegungen f\u00fcr <span style=\"text-decoration: underline;\">Umlagekennzeichen<\/span>. Falls gew\u00fcnscht, bitte \u00fcber eine <strong>lima<\/strong> Anforderung einreichen.<\/p><\/div>\n<p>Beim Umlagekennzeichen gibt es einen Werkparameter:<\/p>\n<p>VAB|KIS| Vertragsvorbelegung Umlage-Kz.<\/p>\n<p>Dieser steht zun\u00e4chst auf \u201eStandard\u201cr.<\/p>\n<p>Der Werksparameter hat insgesamt 4 M\u00f6glichkeiten.<\/p>\n<ul>\n<li>Standard\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Umlagekennzeichen aus der Vorbelegung (Tabelle 85) holen<\/li>\n<li>Produkt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Umlagekennzeichen aus der Produktvorbelegung holen<\/li>\n<li>Standard+\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Umlagekennzeichen zun\u00e4chst in der Vorbelegung suchen und wenn dort nicht gef\u00fcllt, dann in der Produktvorbelegung suchen und ggf. auff\u00fcllen<\/li>\n<li>Produkt+\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Umlagekennzeichen zun\u00e4chst in der Produktvorbelegung suchen und wenn dort nicht gef\u00fcllt, dann in der Vorbelegung suchen und auff\u00fcllen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Diese Einstellung unterscheidet nicht nach Netz und Vertrieb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der Tabelle k\u00f6nnen Eintr\u00e4ge pro Mandant, Produkt\/Angebot, Energie-, Versorgungsart, HTNT, Lastprofil, hinterlegt werden. Angebot, HTNT und Lastprofil sind optional.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-914527\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungswerte.jpg\" alt=\"\" width=\"842\" height=\"524\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungswerte.jpg 842w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungswerte-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungswerte-768x478.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 842px) 100vw, 842px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Vorbelegungstabelle nach Produkten<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Tabellenwerte werden beim Zugang eines Vertrages folgenderma\u00dfen verarbeitet:<\/span><\/p>\n<p>Es wird versucht, den Vorbelegungseintrag pro Mandant und Produkt mit den detailliertesten Werten zu ermitteln. Zum Beispiel wird zuerst mit dem HTNT-Kz. und Lastprofil des Vertrages gesucht. Gibt es dazu keinen Vorbelegungssatz, wird zuerst nach Lastprofil=\u2018*\u2018 und konkretem HTNT, anschlie\u00dfend nach HTNT=\u2018*\u2018 und konkretem Lastprofil und schlie\u00dflich nach Lastprofil=\u2018*\u2018 und HTNT=\u2018*\u2018 gesucht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiele: <\/span><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image105.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image105.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ist dazu kein Eintrag vorhanden, werden die hinterlegten Werte f\u00fcr den vorgegebenen Mandanten verwendet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Filter<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>4<\/strong><strong>): <\/strong>Datens\u00e4tze nach bestimmten Kriterien filtern<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>5<\/strong><strong>):<\/strong> Aktualisieren der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Sortierung \u00e4ndern (F22):<\/strong> Die Standardsortierung der \u00dcbersicht der Vorbelegungstabelle ist die ProduktID.<br \/>\nAlternativ kann die Sortierung mit F22 auf das Ordnen nach dem Produktnamen gewechselt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-914528\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungswerte2.jpg\" alt=\"\" width=\"840\" height=\"520\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungswerte2.jpg 840w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungswerte2-300x186.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungswerte2-768x475.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen einer neuen Vorbelegung nach Produkten<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Drei Varianten k\u00f6nnen als Vorbelegung zu einem Preisprodukt hinterlegt werden:<\/span><\/p>\n<p>1.)\u00a0 Laufzeit \u2013 pflegbare Felder:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vertragslaufzeit<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vertragslaufzeit bis Monatsende<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vertragsverl\u00e4ngerung (s.u.)<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 K\u00fcndigungsfristen 1 und 2<\/li>\n<\/ul>\n<p>2.)\u00a0 Laufzeit fix:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vertragslaufzeit fix<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vertragsverl\u00e4ngerung (s.u.)<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 K\u00fcndigungsfristen 1 und 2<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>3.)\u00a0 Unbefristet:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 K\u00fcndigung zum<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 K\u00fcndigungsfristen 1 und 2<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sind in der Tabelle keine Vorbelegungswerte f\u00fcr Mandant, und Produkt vorhanden, m\u00fcssen die Felder vom Sachbearbeiter beim Zugang eines Vertrages manuell gepflegt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zum Feld &#8222;Vertragsverl\u00e4ngerung bei Variante 1 und 2:<\/p>\n<p>Das Feld \u201eVertragsverl\u00e4ngerung = 99 Monate\u201c wird interpretiert, und dazu genutzt, Vertr\u00e4ge nach ihrer anf\u00e4nglich fixen Laufzeit automatisch nach Verstreichen der K\u00fcndigungsfrist zu unbefristeten Vertr\u00e4gen zu wandeln. Die K\u00fcndigungsfrist bleibt dabei bestehen.<\/p>\n<p>Am Beispiel:<\/p>\n<p>Vertrag ab 01.04.2022 mit einer ersten Laufzeit von 12 Monaten, K\u00fcndigungsfrist 1 Monat und Verl\u00e4ngerung um 99 Monate.<\/p>\n<p>Laufzeit von:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 01.04.2022<br \/>\nLaufzeit bis:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.03.2023<br \/>\nK\u00fcndigungsfrist\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1 Monat<\/p>\n<p>Nach dem 28.02.2023 \u2013 also nach Verstreichen der K\u00fcndigungsfrist \u2013 wird die \u201eLaufzeit bis\u201c auf 31.12.9999 gesetzt, die K\u00fcndigungsfrist bleibt bestehen.<\/p>\n<p>Laufzeit von:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 01.04.2022<br \/>\nLaufzeit bis:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.12.9999<br \/>\nK\u00fcndigungsfrist\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1 Monat<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth&auml;lt Vorbelegungswerte f&uuml;r Preisprodukte, die z.B. beim Zugang eines Vertrages (Vorgang 20) &uuml;ber das Preisprodukt ermittelt werden. Folgende Vorbelegungen k&ouml;nnen verwendet werden: Vertragslaufzeit, Vertragsverl&auml;ngerung, Vertragslaufzeit bis Monatsende, Vertragslaufzeit FIX, K&uuml;ndigungsfrist 1, Einheit K&uuml;ndigungsfrist 1, K&uuml;ndigungsfrist 2, Einheit K&uuml;ndigungsfrist 2 und das K&uuml;ndigung zum Kennzeichen. Beim Umlagekennzeichen gibt es einen Werkparameter: VAB|KIS| Vertragsvorbelegung Umlage-Kz. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5719"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5719"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5719\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1435097,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5719\/revisions\/1435097"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5719"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5719"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5719"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5760,"date":"2016-12-15T11:40:32","date_gmt":"2016-12-15T10:40:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-data-clearing-information\/"},"modified":"2023-06-26T12:08:30","modified_gmt":"2023-06-26T10:08:30","slug":"tabellenpflege-data-clearing-information","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-data-clearing-information\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Data-Clearing Information"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Einstellungen in dieser Tabelle kann die Art der Ausgabe f\u00fcr die einzelnen Bereiche gesteuert werden. Nach der Mandantenauswahl erscheint eine Auflistung der Bereiche.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853872\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Data-C.-Info1.jpg\" alt=\"\" width=\"961\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Data-C.-Info1.jpg 961w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Data-C.-Info1-300x260.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Data-C.-Info1-768x667.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 961px) 100vw, 961px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Auflistung der Bereiche<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>Mit der Option 2 (\u00c4ndern) auf einen Bereich kann das Ausgabemedium f\u00fcr diesen ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Ausgabemedien sind ausw\u00e4hlbar:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>D\u00a0\u00a0 \u21d2\u00a0\u00a0 PC-Ausgabe<\/li>\n<li>B\u00a0\u00a0 \u21d2\u00a0\u00a0 RZ-Transfer<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Option 5 (Anzeigen) auf einen Bereich zeigt das aktuelle Ausgabemedium an.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853873\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Data-C.-Info2.jpg\" alt=\"\" width=\"959\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Data-C.-Info2.jpg 959w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Data-C.-Info2-300x261.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Data-C.-Info2-768x667.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 959px) 100vw, 959px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Auswahl der Data-Clearing-Konfiguration<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr den RZ-Transfer muss in der Tabelle\u00a0<em>Leitbank\/Anschrift<\/em> f\u00fcr den jeweiligen Leitbankeintrag, mit dem der RZ-Transfer erfolgen soll, das Feld \u201eAusgabe-Rechenzentrum\u201c gepflegt werden.<\/p>\n<p>Wurde der Eintrag PC-Ausgabe gew\u00e4hlt, so werden die Data Clearing Dateien im IFS zur Abholung beispielsweise mit DExMa bereitgestellt.<\/p>\n<p>Bei RZ-Transfer und entsprechender Hinterlegung in der Tabelle <em>Leitbank\/Anschrift<\/em> erfolgt der Transfer durch das Rechenzentrum der rhenag an die Hausbank.<\/p>\n<p>Die Bereitstellung der Data Clearing Dateien erfolgt bis auf den Bereich VBN automatisch durch das n\u00e4chtliche zentrale Data Clearing.<\/p>\n<p>Im Bereich VBN erfolgt die Bereitstellung mit dem Zahllauf.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Einstellungen in dieser Tabelle kann die Art der Ausgabe f&uuml;r die einzelnen Bereiche gesteuert werden. Nach der Mandantenauswahl erscheint eine Auflistung der Bereiche. Abb.: Auflistung der Bereiche Mit der Option 2 (&Auml;ndern) auf einen Bereich kann das Ausgabemedium f&uuml;r diesen ge&auml;ndert werden. Folgende Ausgabemedien sind ausw&auml;hlbar: D&nbsp;&nbsp; &rArr;&nbsp;&nbsp; PC-Ausgabe B&nbsp;&nbsp; &rArr;&nbsp;&nbsp; RZ-Transfer Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5760"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5760"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5760\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":853874,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5760\/revisions\/853874"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5760"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5760"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5760"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5401,"date":"2016-12-12T15:24:19","date_gmt":"2016-12-12T14:24:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-export\/"},"modified":"2016-12-12T15:24:19","modified_gmt":"2016-12-12T14:24:19","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-export","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-export\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; IBAN-hin-IBAN-r\u00fcck Export"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image7.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Neben der Mandatsangabe muss ausgew\u00e4hlt werden, aus welchem Bereich Bankverbindungen exportiert werden sollen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Bereiche, die als Exportquellen bezeichnet werden, stehen zur Auswahl:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Debitoren<br \/> Hierbei werden auch die Bankverbindungen aus noch auszuf\u00fchrenden nachtr\u00e4glichen Gut- und Lastschriften (DBLASTPF) \u00fcbermittelt.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>EZV-Konten<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Kreditoren Verbindlichkeiten Marktpartner<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>H\u00e4ndlerkennung (Zuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Je Exportquelle kann ausgew\u00e4hlt werden, welche Bankverbindungen exportiert werden sollen. Sind Bankverbindungen in LIMA mit einem g\u00fcltig-ab-Datum versehen, wie es beispielsweise bei Debitoren vorgesehen ist, so werden nur die heute g\u00fcltigen Bankverbindungen exportiert:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>A<\/strong><strong>:<\/strong><strong> Alle Bankverbindungen<br \/> <\/strong>Alle Bankverbindungen der ausgew\u00e4hlten Exportquelle werden \u00fcbermittelt. Es werden auch die Bankverbindungen \u00fcbermittelt, f\u00fcr die bereits IBAN und BIC gespeichert wurde.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>O<\/strong><strong>:<\/strong><strong> Bankverbindungen ohne BIC\/IBAN (ohne fehlerhafte Ban<\/strong><strong>k<\/strong><strong>verb.)<br \/> <\/strong>Alle Bankverbindungen der ausgew\u00e4hlten Exportquelle, die noch keinen IBAN-Eintrag haben und nicht als fehlerhaft markiert wurden, werden \u00fcbermittelt. Fehlerhaft markiert bedeutet: F\u00fcr diese Bankverbindung gab es bei einem IBAN-Import einen Fehlercode.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>F<\/strong><strong>:<\/strong><strong>Bankverbindungen ohne BIC\/IBAN (inkl. fehlerhafte Bankverb.)<br \/> <\/strong>Wie bei der Variante O werden Bankverbindungen der ausgew\u00e4hlten Exportquelle verwendet, die noch keinen IBAN-Eintrag haben, jedoch inklusive der Bankverbindungen, die als fehlerhaft markiert wurden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>K<\/strong><strong>:<\/strong><strong> Kein<\/strong><strong> Export der ausgew\u00e4hlten Quelle<br \/> <\/strong>Es werden keine Bankverbindungen aus dieser Quelle exportiert.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit einem Klick auf <em>OK<\/em> kann der Job per sofort oder als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Nach erfolgter Dateierstellung wird eine Spoolfile angelegt, in der die exportierten Bankverbindungen aufgelistet werden.<\/p>\n<p>Die Exportdatei wird im Format (IBAN-HIN-JJJJMMTT_HHMMSS_Lfdnr.csv) im IFS-Ordner \u2026topcvabIBAN erzeugt.<\/p>\n<p>Die Spezifikation sieht vor, dass eine Datei maximal 100.000 Datens\u00e4tze enthalten darf. Daher werden ggf. mehrere Dateien mit fortlaufender Nummer erzeugt. Diese Dateien sind an den gew\u00e4hlten Dienstleister weiterzugeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Neben der Mandatsangabe muss ausgew&auml;hlt werden, aus welchem Bereich Bankverbindungen exportiert werden sollen. Folgende Bereiche, die als Exportquellen bezeichnet werden, stehen zur Auswahl: Debitoren Hierbei werden auch die Bankverbindungen aus noch auszuf&uuml;hrenden nachtr&auml;glichen Gut- und Lastschriften (DBLASTPF) &uuml;bermittelt. EZV-Konten Kreditoren Verbindlichkeiten Marktpartner H&auml;ndlerkennung (Zuordnung einer Kundennummer zum H&auml;ndler) Je Exportquelle kann ausgew&auml;hlt werden, welche Bankverbindungen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5401"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5401"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5401\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55700,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5401\/revisions\/55700"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5401"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5401"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5401"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4976,"date":"2016-12-06T17:20:36","date_gmt":"2016-12-06T16:20:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-erstellen-einer-selektion\/"},"modified":"2016-12-06T17:20:36","modified_gmt":"2016-12-06T16:20:36","slug":"sonderarbeiten-erstellen-einer-selektion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-erstellen-einer-selektion\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Massenvertrags\u00e4nderungen \/ Mailing &#8211; Erstellen einer Selektion"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Option <em>\u201aS\u2018=Selektion<\/em> kann in die zugeh\u00f6rige Selektion der Auswahl verzweigt werden. Jede Auswahl kann mehrere Selektionen beinhalten und jede Selektion kann mehrere Unterselektionen beinhalten.<\/p>\n<p>Selektionen beinhalten eine bestimmte Auswahl von Vertr\u00e4gen. Werden mehrere Selektionen erstellt, so stehen diese in einer ODER-Beziehung. Dies bedeutet, dass alle Vertr\u00e4ge aus Selektion 1 und alle Vertr\u00e4ge aus Selektion 2 unabh\u00e4ngig ausgew\u00e4hlt werden. Sollte ein Vertrag sowohl zu Selektion 1 als auch zu Selektion 2 geh\u00f6ren, so wird dieser beim sp\u00e4teren Export nur einmal ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Mit Erstellen (F6) kann zun\u00e4chst eine 60-stellige Bezeichnung eingegeben werden, die nicht eindeutig sein muss.<\/p>\n<p>Zu einer Selektion muss mindestens eine Unterselektion erstellt werden. Dazu wird \u00fcber die Option <em>U=Unterselektion<\/em> in die Unterselektion verzweigt.<\/p>\n<p>Unterselektionen beinhalten alle Kriterien die bestimmte Vertragss\u00e4tze erf\u00fcllen m\u00fcssen, damit diese bei der Selektion ausgew\u00e4hlt werden. Jede Unterselektion beinhaltet genau ein Auswahlkriterium. Unterselektionen sind mit einer UND Bedingung verbunden. Das bedeutet, dass nur die Vertr\u00e4ge ausgew\u00e4hlt werden, die allen Unterselektionen gen\u00fcgen.<\/p>\n<p>Beim Erstellen einer Unterselektion kann eine 60-stellige Bezeichnung eingegeben werden, die nicht eindeutig sein muss.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image109.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image109.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach Best\u00e4tigung kann das Kriterium in einem weiteren Fenster eingegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image110.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image110.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im Feld Selektionskriterium wird die Feldbezeichnung eingegeben, auf die eine Abfrage gelten soll. Alle g\u00fcltigen Felder k\u00f6nnen \u00fcber die Auswahlhilfe (F4) angezeigt werden. Es darf neben der Feldbezeichnung auch die Spaltenbezeichnung der Entnahmestellendatei ENTSTMPF eingegeben werden. Im obigen Beispiel k\u00f6nnte deshalb auch EBEZ als Selektionskriterium eingegeben werden.<\/p>\n<p>Im Feld Operand wird der Vergleichsoperator eingegeben. Alle g\u00fcltigen Operanden k\u00f6nnen \u00fcber die Funktionstaste F4 angezeigt werden. Alternativ kann der Operand auch direkt eingegeben werden. Im obigem Beispiel w\u00e4re das \u201a<em>=<\/em><em>\u2018<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image111.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image111.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im Feld Wert(e) k\u00f6nnen die Vergleichswerte eingegeben werden. In Abh\u00e4ngigkeit vom Operator k\u00f6nnen hier ein oder mehrere Werte angegeben werden. F\u00fcr alle Operatoren au\u00dfer \u201eIN\u201c und \u201eNOT IN\u201c darf nur ein Wert eingegeben werden. Soll ein Leerzeichen eingetragen werden, so ist dieses in einfache Hochkommas zu setzen, ein Beispiel w\u00e4re &#8218; &#8218;.<\/p>\n<p>Ein besonderer Operator ist der \u201eIN(\u2026;\u2026)\u201c Operator. Bei diesem k\u00f6nnen mehrere Werte im Feld \u201eWert(e)\u201c mit Semikolon separiert eingegeben werden. Dieser Operator vergleicht, ob einer der in den Klammern angegebenen Werte zum Selektionskriterium passt. Der Ausdruck \u201eA IN(B;C)\u201c ist genau dann erf\u00fcllt, wenn A=B oder A=C ist. \u00c4quivalent verh\u00e4lt sich der Operator \u201eNOT IN(\u2026;\u2026)\u201c. Dieser \u00fcberpr\u00fcft ob das Selektionskriterium nicht einem Wert in den Klammern gleicht.<\/p>\n<p>Die normale Selektion (ohne Mailing) greift auf die Tabelle ENTSTM46 zu. Zus\u00e4tzlich beschr\u00e4nkt sich die Selektion immer auf die aktuellen Stamms\u00e4tze (EAKTU = S), auf noch nicht abgerechnete Vertr\u00e4ge (EINFO &lt;&gt; 9) und auf den jeweiligen Mandanten. Wird bei der Modulauswahl das Mailing mit ausgew\u00e4hlt, so wird die Selektion mir der kompletten ENTSTMPF verglichen. Zus\u00e4tzlich stehen bei der Unterselektion weitere Kriterien aus den Dateien KDNSTMPF, DEBSTMPF, DEBBVBQY und OBJSTMPF zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Selektionsbeispiel 1:<\/span><\/p>\n<p>Es sollen alle Vertr\u00e4ge selektiert werden, deren Produkte mit 111222333 am 31.07.2014 auslaufen und aus dem Bezirk 1 oder 2 sind. Dazu wird folgende Logik verwendet:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image112.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image112.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>In dieser Logik sind nur UND-Verkn\u00fcpfungen vorhanden. Deshalb gen\u00fcgt es eine Selektion mit 3 Unterselektionen anzulegen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image113.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image113.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hinweis: Werden f\u00fcr die Operatoren <em>IN <\/em>und <em>NOT IN <\/em>mehrere Werte eingegeben, m\u00fcssen diese mit einem Semikolon (;) getrennt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Selektionsbeispiel 2:<\/span><\/p>\n<p>Es sollen alle Vertr\u00e4ge selektiert werden, die im Bezirk 1 die Energieart \u201aE\u2018 haben und alle Vertr\u00e4ge, die im Bezirk 2 die Energieart \u201aW\u2018 haben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Diese Vertragsauswahl l\u00e4sst sich in zwei Selektionen aufteilen:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Selektion:Alle Vertr\u00e4ge mit Bezirk = 1 und Energieart = \u201aE\u2018<\/li>\n<li>Selektion:Alle Vertr\u00e4ge mit Bezirk = 2 und Energieart = \u201aW\u2018<\/li>\n<\/ol>\n<p>Somit werden alle Vertr\u00e4ge ausgew\u00e4hlt, die der 1. Selektion ODER der 2. Selektion gen\u00fcgen. Dadurch m\u00fcssen wir folgende Selektionen und Unterselektionen erstellen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Selektion2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-55679\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Selektion2.jpg\" alt=\"Selektion2\" width=\"714\" height=\"648\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Selektion2.jpg 714w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Selektion2-300x272.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 714px) 100vw, 714px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Besondere Selektionskriterien:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image115.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image115.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px\">Bei diesem Kriterium wird<\/p>\n<ul>\n<li>auf das Ablaufdatum des auf dem Vertrag stehenden Produkts,<\/li>\n<li>auf das Ablaufdatum des Produkts selber und<\/li>\n<li>ggf. auf das Ablaufdatum des Angebots abgefragt.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"padding-left: 30px\">Es werden automatisch die zugeh\u00f6rigen Tabellen f\u00fcr Produkte (VAVPDSPF) und Angebote (VAVPZSPF) auf den Vertragssatz referenziert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image116.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image116.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px\">Bei diesem Kriterium wird auf das Ablaufdatum des Produkts in der Tabelle f\u00fcr Produkte (VAVPDSPF) abgefragt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Option &sbquo;S&lsquo;=Selektion kann in die zugeh&ouml;rige Selektion der Auswahl verzweigt werden. Jede Auswahl kann mehrere Selektionen beinhalten und jede Selektion kann mehrere Unterselektionen beinhalten. Selektionen beinhalten eine bestimmte Auswahl von Vertr&auml;gen. Werden mehrere Selektionen erstellt, so stehen diese in einer ODER-Beziehung. Dies bedeutet, dass alle Vertr&auml;ge aus Selektion 1 und alle Vertr&auml;ge aus [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4976"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4976"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4976\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55684,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4976\/revisions\/55684"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4976"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4976"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4976"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":217,"date":"2016-12-01T13:47:41","date_gmt":"2016-12-01T12:47:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-durchfuehrung-des-laufseinhaltung-der-faelligkeit\/"},"modified":"2016-12-01T13:47:41","modified_gmt":"2016-12-01T12:47:41","slug":"abrechnung-durchfuehrung-des-laufseinhaltung-der-faelligkeit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-durchfuehrung-des-laufseinhaltung-der-faelligkeit\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Durchf\u00fchrung des Laufs\/Einhaltung der F\u00e4lligkeit"},"content":{"rendered":"<p>Die Gut- und Lastschriften werden durch das n\u00e4chtliche zentrale Data Clearing automatisch fristgerecht f\u00fcr die Einreichung bei der Hausbank bereitgestellt. Damit die dem Kunden mitgeteilte F\u00e4lligkeit bei erstmaligen SEPA-Basislastschriften nach dem CORE-Verfahren eingehalten werden kann, muss die Abschlagsziehung acht Arbeitstage vor F\u00e4lligkeit eingestellt werden.<\/p>\n<p>Das nachfolgende Beispiel verdeutlicht diesen Ablauf:<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span> F\u00e4lligkeit Freitag (01.11.)<\/p>\n<ul>\n<li>Montag (28.10.): Abschlagslauf eingestellt.<\/li>\n<li>Nacht zu Dienstag (29.10.): Abschlagslauf wird durchgef\u00fchrt.<\/li>\n<li>Nacht zu Mittwoch (30.10.): Data Clearing-Dateien werden zur fristgerechten Einreichung bereitgestellt (Vorlauf: 2 Banktage CORE).<\/li>\n<li>Donnerstag (30.10.): Data Clearing-Dateien werden bei der Hausbank eingereicht.<\/li>\n<li>Freitag (01.11.): Data Clearing erfolgt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-55658\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristen.jpg\" alt=\"Fristen\" width=\"635\" height=\"84\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristen.jpg 620w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristen-300x39.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 635px) 100vw, 635px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Kann die F\u00e4lligkeit unter Ber\u00fccksichtigung der Vorlauffristen der Banken nicht eingehalten werden, so wird die F\u00e4lligkeit im n\u00e4chtlichen Data Clearing hochgerechnet auf die n\u00e4chstm\u00f6gliche F\u00e4lligkeit.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Gut- und Lastschriften werden durch das n&auml;chtliche zentrale Data Clearing automatisch fristgerecht f&uuml;r die Einreichung bei der Hausbank bereitgestellt. Damit die dem Kunden mitgeteilte F&auml;lligkeit bei erstmaligen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;deutsch: Einheitlicher Euro-Zahlungsverkehrsraum&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/sepa\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SEPA<\/a>-Basislastschriften nach dem CORE-Verfahren eingehalten werden kann, muss die Abschlagsziehung acht Arbeitstage vor F&auml;lligkeit eingestellt werden. Das nachfolgende Beispiel verdeutlicht diesen Ablauf: Beispiel: F&auml;lligkeit Freitag (01.11.) Montag [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=217"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55662,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217\/revisions\/55662"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=217"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=217"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=217"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5655,"date":"2016-12-01T13:46:47","date_gmt":"2016-12-01T12:46:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-leitbank-anschrift\/"},"modified":"2023-06-26T12:00:47","modified_gmt":"2023-06-26T10:00:47","slug":"tabellenpflege-leitbank-anschrift","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-leitbank-anschrift\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Leitbank\/Anschrift"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die Bankverbindungen und zugeh\u00f6rige Informationen, die f\u00fcr die Einreichung von \u00dcberweisungen und Lastschriften verwendet werden, sowie die Anschrift(en) der Gesellschaft, hinterlegt. In <strong>lima<\/strong> werden diese als Leitbanken bezeichnet.<\/p>\n<p>Die Eingangsmaske zeigt alle bisher angelegten Leitbanken.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853867\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Leitbank.jpg\" alt=\"\" width=\"961\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Leitbank.jpg 961w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Leitbank-300x260.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Leitbank-768x667.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 961px) 100vw, 961px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Leitbanken<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">F\u00fcr bereits bestehende Leitbanken stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2): <\/strong>\u00c4ndern der Daten einer Leitbank<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3): <\/strong>Kopieren der Daten einer Leitbank<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Daten einer Leitbank<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen einer neuen Leitbank<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> druckt eine Liste aller Leitbanken<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/<\/strong><strong>Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853868\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Leitbank2.jpg\" alt=\"\" width=\"958\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Leitbank2.jpg 958w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Leitbank2-300x262.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Leitbank2-768x670.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 958px) 100vw, 958px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege einer Bankverbindung<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr jede Leitbank muss eine eindeutige Nummer vergeben werden, die diese kennzeichnet. Jede Leitbank wird einem Mandanten (Netz\/Vertrieb\/*) zugeordnet. Au\u00dferdem kann eine sprechende Bezeichnung hinterlegt werden.<\/p>\n<p><strong>Bankverbindung<\/strong><\/p>\n<p>Im Bereich Bankverbindung muss neben Bankleitzahl und Kontonummer auch BIC und IBAN hinterlegt werden. Bankleitzahl, BIC und IBAN werden auf G\u00fcltigkeit gepr\u00fcft. Des Weiteren wird \u00fcberpr\u00fcft, ob BIC und IBAN zu Kontonummer und Bankleitzahl passen.<\/p>\n<p>\u00dcber das Feld Ausgabe-Rechenzentrum wird gesteuert, ob der Transfer von Data Clearing Dateien durch das Rechenzentrum der rhenag m\u00f6glich sein soll und welcher \u00dcbertragungsweg hier genutzt werden soll z.B. S=Ausgabe \u00fcber das Rechenzentrum der Sparkassen. Zu beachten ist hier auch die Tabelle \u201eData-Clearing Information\u201c.<\/p>\n<p><strong>Firmendaten<\/strong><\/p>\n<p>Die Kurzbezeichnung der Gesellschaft wird beispielsweise bei der Erzeugung von Listen verwendet. Die Fibu-Firma wird f\u00fcr die Bankdurchgangsbuchung sowie diverse Pr\u00fcfungen ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>Der Inhalt des Feldes Firma kommt im Data Clearing (Einreichung von \u00dcberweisungen und Lastschriften) als Auftraggeber zum Einsatz.<\/p>\n<p>Es kann eine abweichende Firmenbezeichnung in der L\u00e4nge von 35 Stellen eingetragen werden. Ist dieses Feld gef\u00fcllt, wird es als Absender in die Dataclearing-Dateien \u00fcbernommen. Ansonsten wird die Bezeichnung aus dem Feld \u201eFirma\u201c im Dataclearing verwendet.<\/p>\n<p>Wird der abweichende Absender gepflegt, erscheint eine Warnung: \u201eACHTUNG: Die \u00c4nderung des Absenders f\u00fchrt bei der n\u00e4chsten Lastschrift je Mandat zu einer \u00c4nderungsinformation im Kontoauszug\u201c. D.h. falls die Bank diese Information auswertet, erh\u00e4lt der Kunde ggf. in seinem Kontoauszug einen Hinweis \u00fcber die \u00c4nderung der Firmenbezeichnung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Hinweis:<\/span> Eine \u00c4nderung der Firma\/des abweichenden Absenders f\u00fchrt dazu, dass in der n\u00e4chsten SEPA-Lastschrift je Mandat \u00fcber diese \u00c4nderung informiert wird. Der Kunde erh\u00e4lt einen entsprechenden Hinweis im Kontoauszug.<\/p>\n<p>Die Gl\u00e4ubiger-ID ist eine bundesweit einheitliche Identifizierung des Gl\u00e4ubigers. Sie wird f\u00fcr SEPA-Lastschriften ben\u00f6tigt. Die Gl\u00e4ubiger-ID muss auf allen Leitbankeintr\u00e4gen einer Fibu-Firma einheitlich hinterlegt sein. Die Firma\/der abweichenden Absenders muss auf allen Leitbankeintr\u00e4ge mit der gleichen Gl\u00e4ubiger-ID identisch sein.<\/p>\n<p>Die Leitbank wird \u00fcber die Tabelle \u201eAbrechnungsgruppen\u201c einer Abrechnungsgruppe zugeordnet. Beim Data-Clearing f\u00fcr die Abschlagsziehung wird pro Leitbank ein Datentr\u00e4ger erstellt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die Bankverbindungen und zugeh&ouml;rige Informationen, die f&uuml;r die Einreichung von &Uuml;berweisungen und Lastschriften verwendet werden, sowie die Anschrift(en) der Gesellschaft, hinterlegt. In lima werden diese als Leitbanken bezeichnet. Die Eingangsmaske zeigt alle bisher angelegten Leitbanken. Abb.: Pflege Leitbanken F&uuml;r bereits bestehende Leitbanken stehen folgende Optionen zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5655"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5655"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5655\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":853869,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5655\/revisions\/853869"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5655"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5655"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5655"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20236,"date":"2016-11-28T08:24:05","date_gmt":"2016-11-28T07:24:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-mehr-mindermengen-abrechnung-abrechnungsverfahren"},"modified":"2023-07-31T10:31:52","modified_gmt":"2023-07-31T08:31:52","slug":"tabellenpflege-mehr-mindermengen-abrechnung-abrechnungsverfahren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-mehr-mindermengen-abrechnung-abrechnungsverfahren\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung Abrechnungsverfahren"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle wird\u00a0hinterlegt, auf welche Weise Mindermengen im Strom zwischen den Marktpartnern des Netzes und Vertriebs zu behandeln sind. M\u00f6gliche Auspr\u00e4gungen sind \u201eLieferung\u201c (LI)\u00a0oder \u201eSonstige Leistung der Netznutzung\u201c (SL).<\/p>\n<p>Das Kennzeichen wird f\u00fcr die Generierung der INVOIC verwendet. Dies ist nur f\u00fcr Energieart \u201eStrom\u201c notwendig.<\/p>\n<p>Es kann ein Satz mit H\u00e4ndler oder Netzbetreiber \u201e*\u201c erfasst werden, der aus der Abrechnung herangezogen wird, wenn f\u00fcr den H\u00e4ndler oder Netzbetreiber kein eigener Satz in der Tabelle hinterlegt wurde.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1145366\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1241\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren1-1.jpg 1241w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren1-1-300x202.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren1-1-1024x688.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren1-1-768x516.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren1-1-1200x806.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1241px) 100vw, 1241px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske zur Pflege der Abrechnungsverfahren f\u00fcr Mehr-\/Mindermengen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern eines bestehenden Satzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Satzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4)<\/strong><strong>: <\/strong>L\u00f6schen eines Satzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5): <\/strong>Anzeigen\u00a0eines Satzes.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Ende (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5): <\/strong>Aktualisiert die Subfile<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> Eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1145367\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren2.jpg\" alt=\"\" width=\"1241\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren2.jpg 1241w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren2-300x202.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren2-1024x688.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren2-768x516.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsverfahren2-1200x806.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1241px) 100vw, 1241px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske zur Pflege der Abrechnungsverfahren &#8211; \u00c4ndern<\/em><\/p>\n<p>Einzelheiten zu den Eingabespalten sind der Tabelle auf den Folgeseiten zu entnehmen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Erkl\u00e4rungen zu den Feldern:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>N = Netz; V = Vertrieb;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>E = Strom<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>H\u00e4ndlercode<\/td>\n<td>Im Netz\u00a0wird hier der H\u00e4ndlercode eingegeben, f\u00fcr den das Abrechnungsverfahren gelten soll. Im Vertrieb wird der eigene H\u00e4ndlercode eingegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netzbetreibercode<\/td>\n<td>Im Vertrieb\u00a0wird hier der Netzbetreibercode\u00a0eingegeben, f\u00fcr den das Abrechnungsverfahren gelten soll. Im Netz wird der eigene Netzbetreibercode eingegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsverfahren<\/td>\n<td>Hier wird das Abrechnungsverfahren f\u00fcr diesen H\u00e4ndler oder Netzbetreiber eingegeben. SL = Sonstige Leistung der Netznutzung; LI = Lieferung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G\u00fcltig Von<\/td>\n<td>Hier wird das Datum eingegeben, ab dem dieses Kennzeichen f\u00fcr diesen H\u00e4ndler verwendet werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G\u00fcltig Bis<\/td>\n<td>Hier wird das Datum eingegeben, bis zu dem dieses Kennzeichen f\u00fcr diesen H\u00e4ndler verwendet werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Abrechnungsverfahren<\/strong><\/p>\n<p>Besonderheit bei sonstiger Leistung:<br \/>\no\u00a0\u00a0 keine Energiesteuer<br \/>\no\u00a0\u00a0 kein Reverse Charge<br \/>\no\u00a0\u00a0 Mehrmengen werden als Rechnung und nicht als Gutschrift erstellt.<br \/>\no\u00a0\u00a0 Bei der Mehrmenge (Gutschrift) handelt es sich um eine Handelsrechnung und keine selbst ausgestellte Rechnung. Aus Netzsicht wird somit\u00a0auch in diesem Fall\u00a0mit MwSt\u00a0abgerechnet statt\u00a0mit VSt. Aus Vertriebssicht entsprechend umgedreht auch mit VSt statt mit MwSt.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Wenn Sie aufgrund der aktuell ungekl\u00e4rten Festlegung bzgl. des Abrechnungsverfahrens bei der Eingangspr\u00fcfung der INVOIC auf Vertriebsseite die Tabelle ignorieren m\u00f6chten, kann dies werksindividuell per Parameter eingestellt werden. Bitte melden Sie sich bei d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de mit einer entsprechenden Anfrage.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle wird&nbsp;hinterlegt, auf welche Weise Mindermengen im Strom zwischen den Marktpartnern des Netzes und Vertriebs zu behandeln sind. M&ouml;gliche Auspr&auml;gungen sind &bdquo;Lieferung&ldquo; (LI)&nbsp;oder &bdquo;Sonstige Leistung der Netznutzung&ldquo; (SL). Das Kennzeichen wird f&uuml;r die Generierung der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> verwendet. Dies ist nur f&uuml;r <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &bdquo;Strom&ldquo; notwendig. Es kann ein Satz mit H&auml;ndler oder Netzbetreiber &bdquo;*&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":23,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20236"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/23"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20236"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1145368,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20236\/revisions\/1145368"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6144,"date":"2016-11-25T12:46:15","date_gmt":"2016-11-25T11:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-suche-nach-fehlenden-contrls\/"},"modified":"2016-11-25T12:46:15","modified_gmt":"2016-11-25T11:46:15","slug":"prozessbearbeitung-suche-nach-fehlenden-contrls","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-suche-nach-fehlenden-contrls\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Suche nach fehlenden CONTRLs"},"content":{"rendered":"<p>Jede Nacht wird f\u00fcr alle Nachrichten, die mindestens zwei Tage zuvor verschickt wurden, gepr\u00fcft, ob zu ihnen eine CONTRL eingegangen ist. Alle Nachrichten auf die das nicht zutrifft, werden in eine Liste (siehe n\u00e4chstes Kapitel) \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>In dieser Liste wird zus\u00e4tzlich die E-Mail-Adresse des zust\u00e4ndigen Ansprechpartners beim Empf\u00e4nger der Nachricht gespeichert. Dazu greift das Programm auf die in Kapitel \u201e<a title=\"Prozessbearbeitung \u2013 externe Ansprechpartner verwalten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-externe-ansprechpartner-verwalten\/\">Ansprechpartner verwalten<\/a>\u201c beschriebene Pflegeabelle zur\u00fcck.<\/p>\n<p>Der Zugriff erfolgt prim\u00e4r \u00fcber das Format der versendeten Nachricht also z.B. UTILMD und nur wenn zu diesem Format keine Eintrag existiert, wird wie der Ansprechpartner f\u00fcr &#8222;CONTRL&#8220; verwendet. Wenn beide fehlen wird der allgemeine Ansprechpartner genutzt.<\/p>\n<p>Sollte die Ermittlung eines Ansprechpartners erfolglos sein, so wird die E-Mail-Adresse als unbekannt eingetragen.<\/p>\n<p>Wurde ein Ansprechpartner gefunden und ist der automatische E-Mail-Versand erlaubt, so versendet das Programm dem Marktpartner eine E-Mail, in welcher er \u00fcber das Fehlen der CONTRL informiert wird (siehe Abbildung).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image45.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image45.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispielhafte E-Mail aufgrund einer fehlenden CONTRL<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Anstatt f\u00fcr jede fehlende CONTRL eine E-Mail zu senden, kann auch eine E-Mail pro Marktpartner mit einer Liste gesendet werden. Dies kann \u00fcber die Pflege der ext. Ansprechpartne reingestellt werden.<\/p>\n<p>Gleichzeitig wird eine Kopie dieser Nachricht an den zust\u00e4ndigen Sachbearbeiter gesendet, welcher auch in der E-Mail f\u00fcr R\u00fcckfragen angegeben ist. Das der Sachbearbeiter eineKopie erh\u00e4lt kann \u00fcber den Werksparameter &#8222;Nachricht in CC an Sachbearbeiter&#8220; abgeschaltet werde.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sollte kein Sachbearbeiter angelegt sein, kann der automatische Versand nicht stattfinden.<\/p>\n<p>In dem Fall, dass kein Sachbearbeiter oder kein Ansprechpartner des Marktpartners hinterlegt ist, so wird der Status auf \u201eF\u201c f\u00fcr\u00a0<em>Fehler<\/em> gesetzt.<\/p>\n<p>Bereits aufgelistete Nachrichten ohne CONTRLs werden jede Nacht erneut gepr\u00fcft. Das Pr\u00fcfdatum wird entsprechend erneuert.<\/p>\n<p>Wenn zu einer gesendeten Nachricht mit fehlender CONTRL bisher keine E-Mail versendet und die manuelle Bearbeitung nicht gestartet worden sind, so wird erneut versucht eine E-Mail zu versenden.<\/p>\n<p>Wenn dagegen die CONTRL in der Zwischenzeit eingetroffen ist, dann wird der Status auf <em>Erledigt<\/em> gesetzt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jede Nacht wird f&uuml;r alle Nachrichten, die mindestens zwei Tage zuvor verschickt wurden, gepr&uuml;ft, ob zu ihnen eine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat zur Verwendung als Empfangsbest&auml;tigung oder auch Ablehnung aufgrund syntaktischer Fehler.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/contrl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">CONTRL<\/a> eingegangen ist. Alle Nachrichten auf die das nicht zutrifft, werden in eine Liste (siehe n&auml;chstes Kapitel) &uuml;bernommen. In dieser Liste wird zus&auml;tzlich die E-Mail-Adresse des zust&auml;ndigen Ansprechpartners beim Empf&auml;nger der Nachricht gespeichert. Dazu greift das Programm [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6144"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6144"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6144\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15890,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6144\/revisions\/15890"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6144"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6144"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6144"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10168,"date":"2016-11-21T11:43:35","date_gmt":"2016-11-21T10:43:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-preisschluesselposition"},"modified":"2016-11-21T11:43:35","modified_gmt":"2016-11-21T10:43:35","slug":"massenverarbeitung-preisprodukte-preisschluesselposition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-preisschluesselposition\/","title":{"rendered":"Massenverarbeitung Preisprodukte &#8211; Preisschl\u00fcsselposition"},"content":{"rendered":"<h1>Preisschl\u00fcsselposition<\/h1>\n<p>Die Schnittstellendatei f\u00fcr Preisschl\u00fcsselposition VAVPPNPF (Netz) \/ VAVPPVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh\u00e4ngig von<\/p>\n<ul>\n<li>dem Preisschl\u00fcssel und \/ oder<\/li>\n<li>dem Angebot und \/ oder<\/li>\n<li>der Energieart und \/ oder<\/li>\n<li>der Versorgungsart<\/li>\n<\/ul>\n<p>gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p>Sonderfunktion: Vorbelegung aller Felder mittels eines Referenz-Preisschl\u00fcssel. \u00dcber diese Referenz wird die aktuellste PS-Position ermittelt und als Grundlage f\u00fcr die neue verwendet. Ausnahme sind die Preisfelder Arbeits-, Leistungs- und Grundpreis. Diese Felder werden mit dem Wert aus der CSV-Datei oder 0 gef\u00fcllt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table width=\"611\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"93\"><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td width=\"220\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<td width=\"298\"><strong>Hinweis zu Feldwerten<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIOPTION<\/td>\n<td width=\"220\">Option<\/td>\n<td width=\"298\">\n<p>N \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = Neuanlage<\/p>\n<p>A\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = \u00c4nderung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIWERK<\/td>\n<td width=\"220\">Werk<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIUNBART<\/td>\n<td width=\"220\">Mandant<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIEART<\/td>\n<td width=\"220\">Energieart<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIVART<\/td>\n<td width=\"220\">Versorgungsart<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIANGID<\/td>\n<td width=\"220\">Angebots-ID<\/td>\n<td width=\"298\">Standardwert: * (= alle)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPINBNR<\/td>\n<td width=\"220\">NBNR<\/td>\n<td width=\"298\">Standardwert: * (= alle)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPLZ<\/td>\n<td width=\"220\">PLZ der Entnahmestelle<\/td>\n<td width=\"298\">Standardwert: * (= alle)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPS<\/td>\n<td width=\"220\">Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIZONE<\/td>\n<td width=\"220\">Preiszone<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIVONDT<\/td>\n<td width=\"220\">g\u00fcltig von Datum<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIREFPS<\/td>\n<td width=\"220\">Referenz-Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"298\">\n<p>Nur bei Neuanlage:<\/p>\n<p>Vorbelegung der neuen Preisschl\u00fcsselposition mit den Daten aus einer Referenz-Preisschl\u00fcssel-Position (diese muss die Zone 0, Angebots-ID *, NBNR * und PLZ der Entnahmestelle * haben und es wird die aktuellste Position ermittelt)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIARBPRS<\/td>\n<td width=\"220\">Arbeitspreis<\/td>\n<td width=\"298\">\n<p>Standardwert: 0<\/p>\n<p>#numerisch<\/p>\n<p>Wichtig: wird nicht durch Ref.-PS vorbelegt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILSTPRS<\/td>\n<td width=\"220\">Leistungspreis<\/td>\n<td width=\"298\">\n<p>Standardwert: 0<\/p>\n<p>#numerisch<\/p>\n<p>Wichtig: wird nicht durch Ref.-PS vorbelegt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIGRDPRS<\/td>\n<td width=\"220\">Grundpreis<\/td>\n<td width=\"298\">\n<p>Standardwert: 0<\/p>\n<p>#numerisch<\/p>\n<p>Wichtig: wird nicht durch Ref.-PS vorbelegt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIAPNKDR<\/td>\n<td width=\"220\">AP Nachkommast. drucken<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIAPNKRU<\/td>\n<td width=\"220\">AP Nachkommast. runden<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIAPCTDR<\/td>\n<td width=\"220\">AP Druck in Pf\/Cent<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIFAKTAP<\/td>\n<td width=\"220\">Faktor Rab\/Auf Arb.pr.<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIFAKTGP<\/td>\n<td width=\"220\">Faktor Rab\/Auf Gru.pr.<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIGPKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Grundpreiskennzeichen<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Leistungspreiskennzeichen<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIKESSKW<\/td>\n<td width=\"220\">kW Kesselleistung<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPISIG01<\/td>\n<td width=\"220\">LEOTL\/AEOTL<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPISIG02<\/td>\n<td width=\"220\">LEOVN \/ AEOVN<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPISIG03<\/td>\n<td width=\"220\">HWL kW\/HWA kWh<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPISIG04<\/td>\n<td width=\"220\">D\/C<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIEEG<\/td>\n<td width=\"220\">EEG enthalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIKA<\/td>\n<td width=\"220\">KA enthalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIKONV<\/td>\n<td width=\"220\">Konvertierungs-Entgelt Gas enthalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIKONU<\/td>\n<td width=\"220\">Konvertierungs-Umlage Gas enthalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIKWKG<\/td>\n<td width=\"220\">KWKG enthalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPINEV<\/td>\n<td width=\"220\">Umlage \u00a719StromNEV enthalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIALV<\/td>\n<td width=\"220\">Umlage Abschaltb. Lasten enthalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIOEK<\/td>\n<td width=\"220\">\u00d6kosteuer enthalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIOFFS<\/td>\n<td width=\"220\">Offshore-Umlage enthalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIVNE<\/td>\n<td width=\"220\">vermiedene NNE enthalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPROV<\/td>\n<td width=\"220\">VP-Provision enthalten<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIEEGDKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Druck des EEG-Preisanteils<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIKADKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Druck des KA-Preisanteils<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIKONDKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Druck Konvertierungs-Entgelte Gas<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIKOUDKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Druck Konvertierungs-Umlage Gas<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIKWKDKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Druck des KWKG-Preisanteils<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPINEVDKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Druck Umlage StromNEV<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIALVDKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Druck Umlage StromALV<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIOEKDKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Druck EnergiesteuerpreisA.<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIOFFDKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Druck Offshore-Umlage<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIVNEDKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Druck vermied. NNE<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRODKZ<\/td>\n<td width=\"220\">Druck VP-Provisionspreis<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS01<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 01<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS02<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 02<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS03<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 03<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS04<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 04<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS05<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 05<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS06<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 06<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS07<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 07<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS08<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 08<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS09<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 09<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS10<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 10<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS11<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 11<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS12<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 12<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS13<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 13<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS14<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 14<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS15<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 15<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS16<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 16<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS17<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 17<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS18<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 18<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS19<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 19<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS20<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 20<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS21<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 21<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS22<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 22<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS23<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 23<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS24<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 24<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS25<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 25<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS26<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 26<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS27<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 27<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS28<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 28<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS29<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 29<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIPRS30<\/td>\n<td width=\"220\">Preis 30<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS01<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 01<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS02<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 02<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS03<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 03<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS04<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 04<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS05<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 05<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS06<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 06<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS07<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 07<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS08<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 08<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS09<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 09<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS10<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 10<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS11<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 11<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS12<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 12<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS13<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 13<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS14<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 14<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS15<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 15<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS16<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 16<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS17<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 17<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS18<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 18<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS19<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 19<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS20<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 20<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS21<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 21<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS22<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 22<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS23<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 23<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS24<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 24<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS25<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 25<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS26<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 26<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS27<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 27<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS28<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 28<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS29<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 29<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPILPRS30<\/td>\n<td width=\"220\">GP\/LP-Stufe 30<\/td>\n<td width=\"298\">#numerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">VPPIBISDT<\/td>\n<td width=\"220\">g\u00fcltig-bis-Datum<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Preisschl&uuml;sselposition Die Schnittstellendatei f&uuml;r Preisschl&uuml;sselposition VAVPPNPF (Netz) \/ VAVPPVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh&auml;ngig von dem Preisschl&uuml;ssel und \/ oder dem Angebot und \/ oder der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und \/ oder der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> gef&uuml;llt werden. Sonderfunktion: Vorbelegung aller Felder mittels eines Referenz-Preisschl&uuml;ssel. &Uuml;ber diese Referenz wird die aktuellste PS-Position ermittelt und als [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10168"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10168"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10168\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55568,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10168\/revisions\/55568"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10168"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10168"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10168"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4962,"date":"2016-11-21T10:58:34","date_gmt":"2016-11-21T09:58:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-massenkontakte-anlegen\/"},"modified":"2016-11-21T10:58:34","modified_gmt":"2016-11-21T09:58:34","slug":"sonderarbeiten-massenkontakte-anlegen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-massenkontakte-anlegen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Massenkontakte anlegen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Men\u00fcpunkt l\u00e4dt das Programm alle Text-Dateien zum Anlegen von Massenkontakten nacheinander aus dem IFS auf die AS\/400 und arbeitet die darin aufgef\u00fchrten Kunden ab.<\/p>\n<p>Dabei wird die Protokolldatei VAMKKAPF gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zur Durchf\u00fchrung eines automatisierten Kontaktimports muss eine Datei seitens der Gesellschaft im IFS bereitgestellt werden, die folgende Spalten enth\u00e4lt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<li>Debitor (optional)<\/li>\n<li>Bezirksnummer (optional)<\/li>\n<li>Strassennummer (optional)<\/li>\n<li>Hausnummer (optional)<\/li>\n<li>Zusatz (optional)<\/li>\n<li>Wohnungsnummer (optional)<\/li>\n<\/ul>\n<p>In dieser Datei sollen alle Kunden stehen, f\u00fcr die im sp\u00e4teren Verlauf ein Kontakt erfasst werden soll. Die optionalen Felder m\u00fcssen nur verwendet werden, wenn der Kontakt auf Debitoren bzw. Objektebene des Kunden angelegt werden soll.<\/p>\n<p>Die enthaltenden Felder in dieser .txt-Datei m\u00fcssen Tabstopp-getrennt sein. Sollten ein optionales Feld nicht genutzt werden wollen, muss dieses stattdessen mit einer 0 bef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Datei muss in folgenden IFS-Ordner abgelegt werden:<\/span><\/p>\n<p>WerkeWERKXXVertriebfrompcvabmki<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Um die Verarbeitung der Schnittstelle anzusto\u00dfen, muss nachfolgende Dialogmaske best\u00e4tigt werden:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image86.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image86.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufruf Massenkontakte anlegen<\/em><\/p>\n<p>Im nachfolgenden Bildschirm werden alle Dateien angezeigt, die vorher seitens der Gesellschaft im IFS-Ordner abgelegt wurden. F\u00fcr alle Kunden in diesen Dateien wird im Folgenden ein Kundenkontakt angelegt.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Es werden nur Dateien verarbeitet, die kein \u201e_\u201c als f\u00fchrendes Zeichen in ihrem Dateinamen haben. Bereits verarbeitete Dateien werden von der Schnittstelle mit einem \u201e_\u201c als f\u00fchrendes Zeichen versehen, um nicht nochmals in die Verarbeitung zu rutschen.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image87.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image87.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der zu verarbeitenden Dateien<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nach Best\u00e4tigung des Bildschirms mit den zu verarbeitenden Dateien wird folgende Maske angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-mki.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21986 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-mki.jpg\" alt=\"Massenkontakt - Kontakterstellen\" width=\"1023\" height=\"615\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Kontakterfassung<\/em><\/p>\n<p>Diese entspricht der normalen <em>Kontakt-Erfassen-Maske<\/em> in der Kundenkontakthistorie. Da es sich um eine Massenanlage von Kontakten handelt, wurde der Kontakttext auf 2 Zeilen beschr\u00e4nkt.<\/p>\n<p>Nach erneuter Best\u00e4tigung beginnt die Anlage der Kontakte. Dies kann je nach Gr\u00f6\u00dfe der zu verarbeitenden Dateien einige Minuten dauern. Der Aufruf erfolgt interaktiv, das hei\u00dft die Sitzung ist w\u00e4hrend dieser Zeit nicht benutzbar.<\/p>\n<p>Nach Verarbeitung der Dateien sollten die Anwenderlisten gepr\u00fcft werden, ob ein Fehlerprotokoll ausgegeben wurde.<\/p>\n<p>Die Fehlerliste hei\u00dft VAMKKPRT und enth\u00e4lt alle Kundendaten, die in <strong>lima <\/strong>nicht gefunden werden konnten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image89.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image89.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Men&uuml;punkt l&auml;dt das Programm alle Text-Dateien zum Anlegen von Massenkontakten nacheinander aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> auf die AS\/400 und arbeitet die darin aufgef&uuml;hrten Kunden ab. Dabei wird die Protokolldatei VAMKKAPF gef&uuml;llt. Zur Durchf&uuml;hrung eines automatisierten Kontaktimports muss eine Datei seitens der Gesellschaft im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> bereitgestellt werden, die folgende Spalten enth&auml;lt: Kundennummer Debitor (optional) Bezirksnummer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4962"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4962"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4962\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55564,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4962\/revisions\/55564"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2666,"date":"2016-10-25T09:18:33","date_gmt":"2016-10-25T07:18:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-einrichtung\/"},"modified":"2020-11-20T10:33:06","modified_gmt":"2020-11-20T09:33:06","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-einrichtung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-einrichtung\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Einrichtung"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr den Einsatz der grafischen Oberfl\u00e4che m\u00fcssen in Ihrem Haus Vorbereitungen getroffen werden.<\/p>\n<ol>\n<li>Voraussetzung f\u00fcr den Einsatz der grafischen Oberfl\u00e4che ist, dass der rhenag WebLauncher auf jedem Client installiert ist, mit dem die grafische Oberfl\u00e4che genutzt werden soll. Das MSI-Paket f\u00fcr die Installation inkl. Installationsanleitung (+optional Java-Laufzeitumgebung) steht im IFS bereit unter \u201eWERKE\\IM\\Software\\rhenag Weblauncher f\u00fcr iJUMP\u201c.<\/li>\n<li>Des Weiteren wird ein Web-Browser ben\u00f6tigt. Wir empfehlen: <br \/>&#8211; Microsoft Internet Explorer ab Version 11<br \/>&#8211; Mozilla Firefox ab Version 22 <br \/>&#8211; Microsoft Edge ab Version 86<br \/>&#8211; Google Chrome ab Version 86<br \/>Mit anderen Browsern wurden bisher keine Fehler festgestellt, sie werden jedoch nicht unterst\u00fctzt.<\/li>\n<li>Folgende Betriebssysteme werden von uns unterst\u00fctzt: <br \/>&#8211; Windows 8.1 <br \/>&#8211; Windows 10<\/li>\n<li>Jeder Client muss mindestens \u00fcber 128 MB freien Arbeitsspeicher verf\u00fcgen.<\/li>\n<li>Eine weitere wichtige Vorraussetzung f\u00fcr den Betrieb der neuen grafischen Oberfl\u00e4che ist, dass in Ihrem Netzwerk die Namensaufl\u00f6sung f\u00fcr &#8222;rhenagrz.rhenag.de&#8220; und &#8222;rhenaghv.rhenag.de&#8220; hinterlegt ist.Diese Einstellung ist meist bereits bei Ihnen zur Nutzung der derzeitigen LIMA-Anwendungen vorhanden. Bitte pr\u00fcfen Sie dies und nehmen Sie bitte ggf. folgende Eintr\u00e4ge in Ihren DNS-Server auf:<\/li>\n<li>rhenagrz.rhenag.de = 10.1.2.41 (bei NAT: die IP-Adresse, mit der Sie derzeit das i5-System rhenagrz ansprechen)<\/li>\n<li>rhenaghv.rhenag.de = 10.1.2.46 (bei NAT: die IP-Adresse, mit der Sie derzeit das i5-System rhenaghv ansprechen)<\/li>\n<li>Sie k\u00f6nnen die korrekte Einstellung pr\u00fcfen, indem Sie in einer Command-Shell (auch Eingabeaufforderung oder DOS-Fenster genannt) folgenden Befehl absetzen: nslookup rhenagrz.rhenag.de nslookup rhenaghv.rhenag.de Sie sollten dann als Antwort die o. g. IP-Adressen erhalten.<\/li>\n<li>Die Kommunikation erfolgt \u00fcber <strong>Port 80 <\/strong>bzw.<strong> 443.<\/strong> Diese Ports m\u00fcssen daher offen sein.<\/li>\n<li>Proxy-Server m\u00fcssen umgangen werden (vgl. Anhang).<\/li>\n<li>Die Anwendung ist erreichbar \u00fcber:<br \/>QM-System: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<a href=\"https:\/\/rhenaghv.rhenag.de\" class=\"broken_link\">https:\/\/rhenaghv.rhenag.de<\/a><br \/>Produktiv-System:\u00a0 <a href=\"https:\/\/rhenagrz.rhenag.de\" class=\"broken_link\">https:\/\/rhenagrz.rhenag.de<\/a><\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r den Einsatz der grafischen Oberfl&auml;che m&uuml;ssen in Ihrem Haus Vorbereitungen getroffen werden. Voraussetzung f&uuml;r den Einsatz der grafischen Oberfl&auml;che ist, dass der rhenag WebLauncher auf jedem Client installiert ist, mit dem die grafische Oberfl&auml;che genutzt werden soll. Das MSI-Paket f&uuml;r die Installation inkl. Installationsanleitung (+optional Java-Laufzeitumgebung) steht im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> bereit unter &bdquo;WERKE\\IM\\Software\\rhenag Weblauncher f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2666"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2666"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2666\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85696,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2666\/revisions\/85696"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2666"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2666"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5663,"date":"2016-10-13T13:28:55","date_gmt":"2016-10-13T11:28:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ablesekennzeichen-und-laserdruckfussnoten\/"},"modified":"2023-06-27T10:23:05","modified_gmt":"2023-06-27T08:23:05","slug":"tabellenpflege-ablesekennzeichen-und-laserdruckfussnoten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ablesekennzeichen-und-laserdruckfussnoten\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Ablesekennzeichen und Fu\u00dfnoten"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle wird mithilfe des Ablesekennzeichens gesteuert, welcher Fu\u00dfnotentext auf der Rechnung erscheinen soll.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Das Pflegeprogramm f\u00fcr die Tabelle kann von zwei unterschiedlichen Stellen aufgerufen werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Tabellenverwaltung\/Ablesekennzeichen und Fu\u00dfnoten<\/li>\n<li>Tabellenverwaltung\/Rechnungsinformationen\/Laser\/Pflege Fu\u00dfnotentexte\/Ablesung (Sch\u00e4tzung, Vorgabe, Kontrolle, Internet, Telefon, hochrechnen)<\/li>\n<\/ul>\n<p>In beiden F\u00e4llen kommt die Berechtigung zur Anwendung, die auf der Ebene Tabellenpflege\/Ablesekennzeichen und Fu\u00dfnoten vergeben wurde.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Nach Aufruf des Pflegeprogramms wird folgende Maske angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-878127\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen.jpg\" alt=\"\" width=\"1416\" height=\"995\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen.jpg 1416w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen-300x211.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen-1024x720.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen-768x540.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen-1200x843.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1416px) 100vw, 1416px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Ablesekennzeichen und Fu\u00dfnoten<\/em><\/p>\n<p>Es werden alle bereits definierte Ablesekennzeichen mit einem beschreibenden Text und einem Auszug aus der 1. Fu\u00dfnote aufgelistet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern der Ablesekennzeichen und Fu\u00dfnoten<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen<\/strong><strong> (4)<\/strong><strong>:<\/strong> L\u00f6schen der Daten. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>A<\/strong><strong>nzeigen<\/strong><strong> (5)<\/strong><strong>:<\/strong> Anzeigen der Ablesekennzeichen und Fu\u00dfnoten<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> druckt eine Liste aller Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel Pflegebild:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-878129\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen2.jpg\" alt=\"\" width=\"1415\" height=\"994\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen2.jpg 1415w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen2-300x211.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen2-1024x719.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen2-768x539.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesekennzeichen2-1200x843.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1415px) 100vw, 1415px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4nderung eines erfassten Datensatzes<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei der Neuerfassung m\u00fcssen folgende Bereiche gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<p><strong>Beschreibung<\/strong><br \/>\nIst zwingend erforderlich, da dieses Datenfeld im KIS zur Auswahl mit herangezogen wird.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>1. und 2. Teil Fu\u00dfnote: Damit ein Text auf der Rechnung angedruckt wird, muss mindestens der 1. Teil gef\u00fcllt sein. Die Fu\u00dfnoten k\u00f6nnen mit folgenden Formatierungsm\u00f6glichkeiten aufbereitet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>#F#Fettdruck \u2013 Anfang<\/li>\n<li>#U#Unterstreichen \u2013 Anfang<\/li>\n<li>#E#Ende der Formatierung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Beispiel: Der Z\u00e4hlerstand wurde #F#programmseitig gesch\u00e4tzt.#E#<\/p>\n<p><strong>Rechnungsdruck<br \/>\n<\/strong>Der Z\u00e4hlerstand wurde <strong>programmseitig gesch\u00e4tzt.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>2. Teil Fu\u00dfnote anh\u00e4ngen<br \/>\n<\/strong>Durch Aktivierung dieses Feldes kann der Text der Zeile 2 an die 1. Textzeile angeh\u00e4ngt werden. Dieses bewirkt, dass beide Fu\u00dfnotenzeilen in einer Zeile auf der Rechnung gedruckt werden. Ist das Kennzeichen nicht gesetzt, werden beide Textzeilen untereinander ausgegeben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>g\u00fcltig f. letzte Abl. TZ<br \/>\n<\/strong>Hier mit &#8218;J&#8216; gekennzeichnete Ablesekennzeichen werden beim Druck des Turnuszettel f\u00fcr die Angabe &#8222;zuletzt abgelesener Stand&#8220; ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kennung f\u00fcr GPKE\/GeLi<br \/>\n<\/strong>Bisher wurden die Z\u00e4hlerst\u00e4nde verschickt, die im Feld &#8222;Kennung f\u00fcr GPKE\/GeLi&#8220; den Wert &#8218;ECHT&#8216; oder &#8218;KUNDE&#8216; enthielten. Diese Steuerung wird nun mit diesem Feld durchgef\u00fchrt. Enth\u00e4lt das Feld f\u00fcr ein Ablesekennzeichen den Wert &#8218;J&#8216;, werden Z\u00e4hlerst\u00e4nde mit diesem Ablesekennzeichen an den Marktpartner automatisiert in der folgenden Nacht geschickt. Bei &#8218;N&#8216; findet kein automatischer Versand statt.<\/p>\n<p>Es gibt ein neues Ablesekennzeichen &#8218;#&#8216;, welches f\u00fcr einen gesch\u00e4tzten Ersatzwert vom VNB genutzt werden soll. St\u00e4nde mit diesem Ablesekennzeichen werden ebenfalls beim autom. Mscons Versand ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Ist das Kennzeichen nicht gef\u00fcllt (=Blank) ist die Kennung &#8222;Autom. Mscons Versand&#8220; mit &#8222;J&#8220; belegt.<\/p>\n<p>Das kommt noch aus der Initialisierung dieser neuen Spalte im Release 10.2011.<\/p>\n<p>Man kann den Wert &#8222;Kennung f\u00fcr GPKE&#8220; nicht auf Blank setzen (wenn der Wert vorher &lt;&gt; Blank ist).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Autom. Mscons Versand<br \/>\n<\/strong>vom Anwender nicht \u00e4nderbar. Das Feld wird vom System vorbelegt. Es steuert, ob ein erfasster Strom oder Gas Z\u00e4hlerstand n\u00e4chstm\u00f6glich an den Marktpartner versendet wird.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>programmseitig vergeben<br \/>\n<\/strong>Dieses Kennzeichen wird bei allen von Verarbeitungsprogrammen vergebenen\u00a0Ablesekennzeichen auf &#8222;J&#8220; gesetzt. Der Feldinhalt ist \u00fcber die Anwendung nicht ver\u00e4nderbar.\u00a0Programmseitig vergebene Ablesekennzeichen k\u00f6nnen nicht gel\u00f6scht, aber die Texte ver\u00e4ndert werden. Ein Beispiel ist das Ablesekennzeichen &#8222;P&#8220; f\u00fcr programmgesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde, die w\u00e4hrend eine Abrechnungslaufes erzeugt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Die Daten werden in der Datei VAABLSPF gespeichert. Darin befindet sich pro Ablesekennzeichen immer der aktuelle Satz. Die Historys\u00e4tze werden in der Datei VAABLHPF gespeichert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Satz l\u00f6schbar<br \/>\n<\/strong>vom Anwender nicht \u00e4nderbar. Das Feld wird vom System vorbelegt. Wenn hier ein &#8218;J&#8216; enthalten ist, dann kann der Satz f\u00fcr dieses Ablesekennzeichen vom Anwender gel\u00f6scht werden. Bei &#8218;N&#8216; wird das L\u00f6schen verhindert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle wird mithilfe des Ablesekennzeichens gesteuert, welcher Fu&szlig;notentext auf der Rechnung erscheinen soll. Das Pflegeprogramm f&uuml;r die Tabelle kann von zwei unterschiedlichen Stellen aufgerufen werden: Tabellenverwaltung\/Ablesekennzeichen und Fu&szlig;noten Tabellenverwaltung\/Rechnungsinformationen\/Laser\/Pflege Fu&szlig;notentexte\/Ablesung (Sch&auml;tzung, Vorgabe, Kontrolle, Internet, Telefon, hochrechnen) In beiden F&auml;llen kommt die Berechtigung zur Anwendung, die auf der Ebene Tabellenpflege\/Ablesekennzeichen und Fu&szlig;noten vergeben wurde. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5663"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5663"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5663\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":878130,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5663\/revisions\/878130"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5663"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5663"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5663"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6145,"date":"2016-10-04T13:23:09","date_gmt":"2016-10-04T11:23:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-anpassung-der-automatischen-e-mail\/"},"modified":"2024-09-26T09:57:13","modified_gmt":"2024-09-26T07:57:13","slug":"prozessbearbeitung-anpassung-der-automatischen-e-mail","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-anpassung-der-automatischen-e-mail\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Anpassung der automatischen E-Mail"},"content":{"rendered":"<p>Der Text in der E-Mail basiert auf HTML und kann individuell gestaltet werden.<\/p>\n<p>Die Datei <strong>CONTRL.htm <\/strong>ist im IFS-Verzeichnis der Gesellschaft unter <em>\/Netz\/WEB\/<\/em>\u00a0 und unter <em>\/Vertrieb\/<\/em><em>WEB<\/em>\/\u00a0abgelegt und kann jederzeit angepasst werden.<\/p>\n<p>Die darin enthaltenen Schl\u00fcsselw\u00f6rter <strong>**BETREFF**<\/strong>, <strong>**FORMAT**<\/strong>, <strong>**DAAREF**<\/strong>, <strong>**DATUM**<\/strong>,<strong> **GESUCHT**<\/strong> , <strong>**SACHBEARBEITER** und **MELDEPUNKT*<\/strong> d\u00fcrfen nicht ge\u00e4ndert werden, da diese beim Versand der E-Mail durch entsprechende Werte ersetzt werden.<\/p>\n<p>Sinnvoll w\u00e4re es vor allem eine Signatur an die E-Mail anzuh\u00e4ngen, diese kann in der .htm-Datei an der Stelle eingef\u00fcgt werden, wo bisher <!--Signatur--> <strong>&lt;!&#8211; Signatur &#8211;&gt;<\/strong> steht.<\/p>\n<p>Es ist auch m\u00f6glich f\u00fcr verschiedene Formate (siehe auch unten) unterschiedliche Vorlagen zu verwenden. Dazu muss man die \u201eCONTRL.htm\u201c kopieren und \u201efehlende_CONTRL_Format.htm\u201c nennen. Wenn es keine Vorlage f\u00fcr das betroffene Format gibt, sucht das Programm nach einer Vorlage mit dem Namen \u201efehlende_CONTRL.htm\u201c und wenn auch diese Datei nicht vorhanden ist, wird die Datei \u201eCONTRL.htm\u201c verwendet.<\/p>\n<p>Wenn keine einzelnen E-Mails sondern Excel-Listen versendet werden sollen, wird die Vorlage &#8222;fehlende_CONTRL_Format_Liste.htm&#8220; oder &#8222;fehlende_CONTRL_Liste.htm&#8220; verwendet.<\/p>\n<p>Bei diesen Vorlagen gibt es das Schl\u00fcsselw\u00f6rter <strong>**DAAREF** <\/strong>und\u00a0<strong>**DATUM**<\/strong> nicht.<\/p>\n<p>Daneben ist es m\u00f6glich, f\u00fcr die jeweilige Energieart eine andere Vorlage zu verwenden. Dazu muss in dem Dateinamen der Vorlage lediglich die Energieart nach dem Muster: \u201eBetreff_Energieart_Format\u201c (bisher \u201eBetreff_Format\u201c) eingef\u00fcgt werden. Dabei ist f\u00fcr die Energieart das entsprechende K\u00fcrzel (E=Strom, G=Gas) zu verwenden.<\/p>\n<p>Als Format kann irgendein EDIFACT-Format angegeben werden, wobei das Format verwendet werden sollte, auf das eine Antwort fehlt. Der Betreff kann w\u00e4hrenddessen die folgenden Auspr\u00e4gungen annehmen:<\/p>\n<ul>\n<li>fehlende CONTRL<\/li>\n<li>fehlende Antwort auf \u00c4nderungsmeldung<\/li>\n<li>fehlende REMADV<\/li>\n<li>fehlende Antwort auf Anmeldung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das Programm versucht dann, die jeweils passende Datei in der folgenden Reihenfolge zu finden:<\/p>\n<ol>\n<li>Existiert eine Datei mit allen drei Angaben (\u201eBetreff_Energieart_Format\u201c)? Wenn nicht, dann:<\/li>\n<li>Existiert diese Kombination ohne die Energieart (\u201eBetreff_Format\u201c)? Wenn nicht, dann:<\/li>\n<li>Existiert eine Datei mit der Kombination \u201eBetreff_Energieart\u201c? Wenn nicht, dann:<\/li>\n<li>Existiert eine Datei nur mit dem Betreff? Wenn nicht, dann:<\/li>\n<li>CONTRL_Energieart, sonst<\/li>\n<li>CONTRL<\/li>\n<\/ol>\n<p>Es sind die hier genannten Kombinationen zu verwenden. Wenn Sie eine Vorlage erstellen m\u00f6chten, welche verwendet wird, wenn im Strom eine Antwort auf eine \u00c4nderungsmeldung fehlt, benennen Sie die Datei folgenderma\u00dfen:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201efehlende Antwort auf \u00c4nderungsmeldung_E_UTILMD\u201c<\/li>\n<\/ul>\n<p>Soll diese Vorlage f\u00fcr Strom und Gas verwendet werden, lassen Sie die Energieart einfach weg:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201efehlende Antwort auf \u00c4nderungsmeldung_UTILMD\u201c<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wahlweise k\u00f6nnen Sie auch das Format weglassen und die Vorlage nur im Gassektor verwenden:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201efehlende Antwort auf \u00c4nderungsmeldung_G\u201c<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es wird automatisch \u00fcberpr\u00fcft, ob eine CONTRL zu einer Nachricht innerhalb von 12 Stunden eingegangen ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Text in der E-Mail basiert auf HTML und kann individuell gestaltet werden. Die Datei <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat zur Verwendung als Empfangsbest&auml;tigung oder auch Ablehnung aufgrund syntaktischer Fehler.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/contrl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">CONTRL<\/a>.htm ist im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Verzeichnis der Gesellschaft unter \/Netz\/WEB\/&nbsp; und unter \/Vertrieb\/WEB\/&nbsp;abgelegt und kann jederzeit angepasst werden. Die darin enthaltenen Schl&uuml;sselw&ouml;rter **BETREFF**, **FORMAT**, **DAAREF**, **DATUM**, **GESUCHT** , **SACHBEARBEITER** und **MELDEPUNKT* d&uuml;rfen nicht ge&auml;ndert werden, da diese beim Versand der E-Mail durch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6145"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6145"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6145\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85191,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6145\/revisions\/85191"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6145"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6145"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6145"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6158,"date":"2016-10-04T13:22:57","date_gmt":"2016-10-04T11:22:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-externe-ansprechpartner-verwalten\/"},"modified":"2016-10-25T11:36:18","modified_gmt":"2016-10-25T09:36:18","slug":"prozessbearbeitung-externe-ansprechpartner-verwalten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-externe-ansprechpartner-verwalten\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; externe Ansprechpartner verwalten"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabellenpflege wird f\u00fcr den automatischen Versand von E-Mails bzgl. fehlender CONTRLs hinzugezogen.<\/p>\n<p>Das Programm dient der Erfassung und Pflege von Ansprechpartnern der externen Marktpartner. Diese Daten werden u. a. ben\u00f6tigt, um automatisch eine Mail an den zust\u00e4ndigen Mitarbeiter des Marktpartners zu senden, wenn dieser keine CONTRL verschickt hat.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Bedeutung der einzelnen Felder von links nach rechts ist in der nachstehenden Tabelle erl\u00e4utert:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Feld<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>VDEW-Code<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der VDEW-Code des externen Marktpartners.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Marktpartner<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Name des Marktpartners in Klartext.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Kategorie<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Die Kategorie des Ansprechpartners.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>ALLG<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bei der Angabe handelt es sich um einen allgemeinen Ansprechpartner.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Sonstige<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Alle anderen Kategorien beziehen sich auf ein bestimmtes Nachrichtenformat.<\/p>\n<p>Dies bedeutet, dass der angegebene Ansprechpartner f\u00fcr ein spezielles Nachrichtenformat verantwortlich ist und bevorzugt kontaktiert werden sollte, wenn es sich um ein Problem zu diesem Nachrichtenformat handelt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Name<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Name des Ansprechpartners.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Liste kann sowohl nach dem VDEW-Code als auch nach der Kategorie gefiltert werden. Bisher gibt es jeweils eine Kategorie f\u00fcr die einzelnen Nachrichtenprotokolle und eine allgemeine Kategorie.<\/p>\n<p><strong>Optionen und Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Die Bedienung des Programms und die Bearbeitung der einzelnen S\u00e4tze erfolgt \u00fcber Optionen und Funktionen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Taste<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Funktion<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F4<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Filter<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bedienerhilfe f\u00fcr die am oberen Fensterabschnitt vorhandenen Filtereinstellungen zu VDEW-Code des Marktpartners und der Kategorie.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F5<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aktualisieren<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aktualisiert die Anzeige der externen Ansprechpartner um die seit dem letzten Bildschirmaufbau eingetretenen Ver\u00e4nderungen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F6<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Hinzuf\u00fcgen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Hinzuf\u00fcgen eines neuen externen Ansprechpartners.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F21<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Liste drucken<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Erzeugt eine Spool-Datei namens EDPFKAPRT mit allen Datens\u00e4tzen aus der Auflistung.<\/p>\n<p>Die aktuell verwendeten Filtereinstellungen werden hierbei beachtet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<p>Im grafischen Bildschirm erreicht man die Auswahlen durch Anklicken der zu bearbeitenden Prozesses mit der rechten Maustaste bzw. Doppelklick oder durch Markierung des gew\u00fcnschten Satzes und Bet\u00e4tigen des Reiters\u00a0<em>Optionen <\/em>in der oberen Statusleiste.<\/p>\n<p>Im zeichenorientierten Bildschirm steht vor jedem Satz ein Auswahlfeld zur Verf\u00fcgung, das mit der gew\u00fcnschten Option belegt werden kann.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Optionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Nr.<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Vorgang<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>2<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>\u00c4ndern<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>\u00c4nderung des Satzes. Hier\u00fcber kann der Bearbeitungsstatus ge\u00e4ndert und eine Notiz hinterlegt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>3<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Kopieren<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Erstellt eine Kopie des ausgew\u00e4hlten Satzes. Hierbei muss entweder ein neuer VDEW-Code oder eine noch nicht existierende Kategorie ausgew\u00e4hlt werden, damit die Eindeutigkeit bzgl. VDEW-Code und Kategorie erhalten bleibt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>4<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>L\u00f6schen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>L\u00f6schung des Satzes.<\/p>\n<p>Die L\u00f6schung muss im Abfragefenster mit der Funktionstaste F23 best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>5<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Anzeigen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ansicht des Satzes, inklusive der optional hinterlegten Bemerkung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>6<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Drucken<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ausdruck des Satzes als Spool-Datei.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Kategorie und der VDEW-Code k\u00f6nnen wieder \u00fcber die Funktionstaste F4 ausgew\u00e4hlt werden, der Name des Marktpartners wird nach dem Speichern automatisch hinzugef\u00fcgt. Zu der E-Mail-Adresse muss noch angegeben werden, ob E-Mails automatisch verschickt werden d\u00fcrfen und der Marktpartner bei fehlenden CONTRL eine Liste erhalten soll oder f\u00fcr jede CONTRL eine E-Mail. Zumindest der Marktpartner, die Kategorie und die E-Mail-Adresse m\u00fcssen eingetragen werden. Anderenfalls erscheint beim Speichern eine Fehlermeldung.<\/p>\n<p>Durch die Funktionstaste F12 kann das Fenster geschlossen und durch die Funktionstaste F3 das Programm beendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabellenpflege wird f&uuml;r den automatischen Versand von E-Mails bzgl. fehlender CONTRLs hinzugezogen. Das Programm dient der Erfassung und Pflege von Ansprechpartnern der externen Marktpartner. Diese Daten werden u. a. ben&ouml;tigt, um automatisch eine Mail an den zust&auml;ndigen Mitarbeiter des Marktpartners zu senden, wenn dieser keine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat zur Verwendung als Empfangsbest&auml;tigung oder auch Ablehnung aufgrund syntaktischer Fehler.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/contrl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">CONTRL<\/a> verschickt hat. Die Bedeutung der einzelnen Felder von [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6158"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6158"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6158\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21908,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6158\/revisions\/21908"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6158"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6158"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6158"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21566,"date":"2016-10-01T08:17:27","date_gmt":"2016-10-01T06:17:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-uebersicht-eingehender-invoic-mit-aperak"},"modified":"2018-10-01T12:27:36","modified_gmt":"2018-10-01T10:27:36","slug":"prozessbearbeitung-uebersicht-eingehender-invoic-mit-aperak","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-uebersicht-eingehender-invoic-mit-aperak\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; \u00dcbersicht eingehender INVOIC mit APERAK"},"content":{"rendered":"<p>Die \u00dcbersicht eingehender INVOICes bietet einen \u00dcberblick \u00fcber die eingehenden INVOICes, die mit APERAK (= Bearbeitungsfehler) beantwortet wurden und deswegen noch nicht eingelesen sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-eingehender-INVOIC.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21567\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-eingehender-INVOIC.png\" alt=\"\u00dcbersicht eingehender INVOIC\" width=\"1143\" height=\"748\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-eingehender-INVOIC.png 1143w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-eingehender-INVOIC-300x196.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-eingehender-INVOIC-1024x670.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1143px) 100vw, 1143px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Bedienung des Programms und die Bearbeitung der einzelnen S\u00e4tze erfolgt \u00fcber Optionen und Funktionen<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"205\"><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td width=\"205\"><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td width=\"205\"><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">F3<\/td>\n<td width=\"205\">Verlassen<\/td>\n<td width=\"205\">Verlassen des Programms<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">F4<\/td>\n<td width=\"205\">Filter<\/td>\n<td width=\"205\">Filtereinstellungen verwalten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">F11<\/td>\n<td width=\"205\">andere Sicht<\/td>\n<td width=\"205\">Wechsel der Ansicht mit anderen Spalten-Informationen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">F12<\/td>\n<td width=\"205\">Abbrechen<\/td>\n<td width=\"205\"><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Optionen:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"205\"><\/td>\n<td width=\"205\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"205\"><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">1<\/td>\n<td width=\"205\">Nachricht anzeigen<\/td>\n<td width=\"205\">Diese Option dient der Anzeige der INVOIC-Nachricht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">59<\/td>\n<td width=\"205\">Datei aus Archiv mailen<\/td>\n<td width=\"205\">Gelegentlich ist der Zugriff auf eine original empfangene oder auch gesendete <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\">EDIFACT<\/a>-Datei notwendig.Bei dieser Auswahl \u00f6ffnet sich ein Fenster, in dem eine beliebige E-Mail-Adresse angegeben werden kann.Es werden die gew\u00fcnschten <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\">EDIFACT<\/a>-Nachrichten (Original E-Mail + Datei) aus dem Archiv geholt und als Anhang an die angegebene E-Mail-Adresse gesendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">ZN<\/td>\n<td width=\"205\">zugeh\u00f6rige Nachrichten anzeigen<\/td>\n<td width=\"205\">Anzeige der zur <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\">INVOIC<\/a> geh\u00f6renden APERAK. Weiterhin kann die APERAK angezeigt und eine Kopie der Nachricht aus dem Archiv geholt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &Uuml;bersicht eingehender INVOICes bietet einen &Uuml;berblick &uuml;ber die eingehenden INVOICes, die mit <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> (= Bearbeitungsfehler) beantwortet wurden und deswegen noch nicht eingelesen sind. Die Bedienung des Programms und die Bearbeitung der einzelnen S&auml;tze erfolgt &uuml;ber Optionen und Funktionen Die nachfolgende Tabelle enth&auml;lt alle g&uuml;ltigen Funktionen: Taste Funktion Erl&auml;uterungen F3 Verlassen Verlassen des Programms F4 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21566"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21566"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21566\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82379,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21566\/revisions\/82379"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21566"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21566"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21566"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21553,"date":"2016-10-01T08:09:52","date_gmt":"2016-10-01T06:09:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-senden-geschaeftsdatenanfrage-anfrage_s"},"modified":"2016-10-01T08:09:52","modified_gmt":"2016-10-01T06:09:52","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-senden-geschaeftsdatenanfrage-anfrage_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-senden-geschaeftsdatenanfrage-anfrage_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Senden Gesch\u00e4ftsdatenanfrage (ANFRAGE_S)"},"content":{"rendered":"<p>Wenn bei einem unterj\u00e4hrigen Lieferantenwechsel von einer RLM-Lieferstelle der Netzbetreiber die Bewegungsdaten nicht automatisch versendet, k\u00f6nnen diese angefragt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Gesch\u00e4ftsdatenanfrage.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21554\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Gesch\u00e4ftsdatenanfrage.png\" alt=\"Senden Gesch\u00e4ftsdatenanfrage\" width=\"1261\" height=\"432\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Gesch\u00e4ftsdatenanfrage.png 1261w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Gesch\u00e4ftsdatenanfrage-300x102.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Gesch\u00e4ftsdatenanfrage-1024x350.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1261px) 100vw, 1261px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Sende Anfrage von Bewegungsdaten bei unterj\u00e4hrigen RLM-Wechseln<\/em><\/p>\n<p>Es besteht auch die M\u00f6glichkeit die Energiemenge und das Leistungsmaximum f\u00fcr Stra\u00dfenbeleuchtung anzufordern. Sie k\u00f6nnen sich die Daten dann in dem Prozess ansehen. Eine weitere Verarbeitung findet derzeit nicht statt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Gesch\u00e4ftsdatenanfrage2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21555\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Gesch\u00e4ftsdatenanfrage2.png\" alt=\"Senden Gesch\u00e4ftsdatenanfrage2\" width=\"1264\" height=\"404\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Gesch\u00e4ftsdatenanfrage2.png 1264w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Gesch\u00e4ftsdatenanfrage2-300x95.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Gesch\u00e4ftsdatenanfrage2-1024x327.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1264px) 100vw, 1264px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Sende Anfrage von Energiemenge und Leistungsmaximum<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn bei einem unterj&auml;hrigen Lieferantenwechsel von einer RLM-Lieferstelle der Netzbetreiber die Bewegungsdaten nicht automatisch versendet, k&ouml;nnen diese angefragt werden. Abb.: Sende Anfrage von Bewegungsdaten bei unterj&auml;hrigen RLM-Wechseln Es besteht auch die M&ouml;glichkeit die Energiemenge und das Leistungsmaximum f&uuml;r Stra&szlig;enbeleuchtung anzufordern. Sie k&ouml;nnen sich die Daten dann in dem Prozess ansehen. Eine weitere Verarbeitung findet derzeit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21553"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21553"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21553\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21556,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21553\/revisions\/21556"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21553"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21553"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21553"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21550,"date":"2016-10-01T08:04:26","date_gmt":"2016-10-01T06:04:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-erhalt-geschaeftsdatenanfrage-anfrage_e"},"modified":"2016-10-01T08:04:26","modified_gmt":"2016-10-01T06:04:26","slug":"prozessbeschreibung-netz-erhalt-geschaeftsdatenanfrage-anfrage_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-erhalt-geschaeftsdatenanfrage-anfrage_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Erhalt Gesch\u00e4ftsdatenanfrage (ANFRAGE_E)"},"content":{"rendered":"<p>Im Strom kann man zus\u00e4tzlich zur Stamm- und Gesch\u00e4ftsdatenanfrage auch eine Bewegungsdatenanfrage erhalten. Die Bewegungsdaten im Kalenderjahr vor Lieferbeginn, k\u00f6nnen bereits seit dem 1. April 2016 per MSCONS versendet werden. Dies geschieht bei unterj\u00e4hrigen Lieferantenwechseln von RLM-Lieferstellen automatisch nach der Abrechnung. Da die Daten VOR der Abrechnung noch nicht vorliegen, k\u00f6nnen die Anfragen zu diesem Zeitpunkt nicht beantwortet werden. In diesem Fall kann die Anforderung abgelehnt werden oder der Prozess bleibt stehen bis die Daten vorhanden sind. Sobald die Daten vorliegen, werden die Daten automatisch versendet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erhalt-gesch\u00e4ftsdatenanfrage.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21551\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erhalt-gesch\u00e4ftsdatenanfrage.png\" alt=\"erhalt gesch\u00e4ftsdatenanfrage\" width=\"1259\" height=\"365\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erhalt-gesch\u00e4ftsdatenanfrage.png 1259w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erhalt-gesch\u00e4ftsdatenanfrage-300x86.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erhalt-gesch\u00e4ftsdatenanfrage-1024x296.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1259px) 100vw, 1259px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Erhalt Anfrage von Bewegungstasten bei unterj\u00e4hrigen RLM-Wechseln<\/em><\/p>\n<p>Eine Anfrage von Energiemenge und Leistungsmaximum f\u00fcr Stra\u00dfenbeleuchtung, wird direkt an das EDM umgeleitet und erzeugt keinen Prozess in <strong>lima<\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Strom kann man zus&auml;tzlich zur Stamm- und Gesch&auml;ftsdatenanfrage auch eine Bewegungsdatenanfrage erhalten. Die Bewegungsdaten im Kalenderjahr vor Lieferbeginn, k&ouml;nnen bereits seit dem 1. April 2016 per MSCONS versendet werden. Dies geschieht bei unterj&auml;hrigen Lieferantenwechseln von RLM-Lieferstellen automatisch nach der Abrechnung. Da die Daten VOR der Abrechnung noch nicht vorliegen, k&ouml;nnen die Anfragen zu diesem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21550"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21550"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21550\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21552,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21550\/revisions\/21552"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21550"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21550"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21550"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6083,"date":"2016-09-30T11:01:07","date_gmt":"2016-09-30T09:01:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-abarbeitung-der-unterschiede\/"},"modified":"2016-09-30T11:01:07","modified_gmt":"2016-09-30T09:01:07","slug":"prozessbearbeitung-abarbeitung-der-unterschiede","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-abarbeitung-der-unterschiede\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Abarbeitung der Unterschiede"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image9.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image9.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel eines Datenunterschieds<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Spalten werden in dieser Ansicht angezeigt:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Feld<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>W<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Getroffene Auswahl, noch nicht bearbeitet<\/strong><\/p>\n<p>Die Auswahl kann einzeln manuell oder \u00fcber die Pflegetabelle \u201eEntscheidung zur Daten\u00fcbernahme\u201c generell getroffen werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr Auswahlen an dieser Stelle siehe \u201eFolgende Auswahlen stehen zur Verf\u00fcgung\u201c.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Fehler aufgetreten<\/strong><\/p>\n<p>Bei der Verarbeitung der Auswahlen ist ein Fehler aufgetreten. Die Fehlerbeschreibung wird in der Detailanzeige dargestellt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>E<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Erledigt<\/strong><\/p>\n<p>Die getroffenen Auswahl wurde verarbeitet und wird in dieser Spalte protokolliert.<\/p>\n<p>Steht in dieser Spalte das Zeichen \u201e=\u201c , so ist der Wert zwischen Empfangsnachricht und Bestand identisch. Der Wert wird dargestellt, da er Teil einer Gruppe ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Automatisierte \u00dcbernahme m\u00f6glich<\/strong><\/p>\n<p>Das Zeichen \u201aA\u2018 in dieser Spalte zeigt an, dass die Auswahl \u201aA\u2018 (automatische \u00dcbernahme) f\u00fcr diesen Wert m\u00f6glich ist. Werte ohne \u201aA\u2018 m\u00fcssen manuell im KIS erfasst werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Bezeichnung<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Die Bezeichnung des einzelnen Wertes.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>empfangener Wert<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Wert der in der Eingangsnachricht empfangen wurde und von dem Wert im Datenbestand abweichend war (au\u00dfer Spalte E enth\u00e4lt der Wert \u201e=\u201c).<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Wert ausBestand<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Wert der zum Zeitpunkt des Vergleichs zwischen der Eingangsnachricht und dem Datenbestand vorhanden war.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Bedienung der Daten-\u00dcbernahme erfolgt \u00fcber Optionen und Funktionen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Taste<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Funktion<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F2<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aktionen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bietet Standard-Funktionen zur Ansicht und Steuerung der Druck-Ausgaben und der eigenen Jobs.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F3<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verlassen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verlassen der Detailansicht und der Prozess\u00fcbersicht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F6<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>KIS<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verzweigung in den Vertrags\u00fcberblick des zugeh\u00f6rigen Vertrages.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F7<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verarbeiten<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Wurden f\u00fcr alle Unterschiede eine Entscheidung f\u00fcr die \u00dcbernahme getroffen, k\u00f6nnen diese Entscheidungen mit dieser Funktion verarbeitet werden. Eine automatische Stornierung ist nach der Anwendung dieser Funktion nicht mehr m\u00f6glich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F8<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Erledigt ein\/aus<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Auswahlen, f\u00fcr die schon eine Entscheidung getroffen wurde, ein- bzw. ausblenden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F10<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Anzeige erweitern\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0ein\/aus<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>mit dieser Funktion k\u00f6nnen die Werte aus der Empfangsnachricht und dem Bestand in der \u00dcbersicht, in der kompletten L\u00e4nge dargestellt werden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>F12<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Abbrechen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Verlassen des Programms und R\u00fcckkehr in die Prozessansicht.<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<p>Die in der Ansicht dargestellten Positionen k\u00f6nnen weiter bearbeitet werden. Im grafischen Bildschirm erreicht man dies durch Anklicken der zu bearbeitenden Prozesses mit der rechten Maustaste bzw. Doppelklick oder durch Markierung des gew\u00fcnschten Prozessschrittes und Bet\u00e4tigen des Reiters \u201eOptionen\u201c in der oberen Statusleiste.<\/p>\n<p>Im zeichenorientierten Bildschirm steht vor jedem Prozess ein Auswahlfeld zur Verf\u00fcgung, das mit der gew\u00fcnschten Option belegt werden kann.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Optionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Nr.<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Vorgang<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>5<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Detailanzeige<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>In der Detailanzeige werden die Werte in voller L\u00e4nge und eventuelle Fehlerbeschreibungen, die Zugeh\u00f6rigkeit zu einer Gruppe und der Name des Schnittstellenfeldes angezeigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Automatische \u00dcbernahme<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>eine automatische \u00dcbernahme ist nur m\u00f6glich wenn ein \u201aA\u2018 in Spalte \u201aA\u2018 eingetragen ist. In diesem Falle ist es m\u00f6glich den Wert automatisch in den Datenbestand zu \u00fcbernehmen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>E<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Erledigt (manuell im KIS)<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Wenn der Wert manuell \u00fcbernommen wurde, kann dies mit dieser Auswahl protokolliert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>N<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nicht \u00fcbernehmen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Wert soll nicht in den Datenbestand \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>K<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Korrektur\/Ablehnung<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">bei einer eingegangenen Bestandsliste:<\/span><\/p>\n<p>F\u00fcr alle \u00c4nderungen die hier mit Korrektur markiert werden, wird eine \u00c4nderungsmeldung versendet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">bei einer eingegangenen \u00c4nderungsmeldung:<\/span><\/p>\n<p>Handelt es sich um Werte f\u00fcr die der Empf\u00e4nger verantwortlich ist, so kann die \u00c4nderungsmeldung abgelehnt werden. Egal ob ein Wert oder mehrere Werte abgelehnt werden, es wird immer die ganze \u00c4nderungsmeldung abgelehnt und es wird kein Wert in die Datenbank \u00fcbernommen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Z<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Zur\u00fccksetzen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Solange die Auswahlen noch nicht verarbeitet wurden ist eine R\u00fccksetzung der Auswahl m\u00f6glich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Daten\u00fcbernahme von Kunden- und Eigent\u00fcmerdaten<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Datei\u00fcbernahme unterscheidet in zwei \u00dcbernahmemodi:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u00dcbernahme im Batch (vollautomatisch)<\/li>\n<li>\u00dcbernahme im Dialog (halbautomatisch)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die relevanten Schnittstellenfelder f\u00fcr Kunde\/Eigent\u00fcmer, k\u00f6nnen in beide \u00dcbernahmemodi \u00fcbernommen werden. Die vollautomatische \u00dcbernahme im Batch wird \u00fcber die Tabelle &#8222;Entscheidung zur Daten\u00fcbernahme&#8220; parametriert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00dcbernahme von Eigent\u00fcmerdaten, wenn Name und Vorname unver\u00e4ndert sind<\/strong><\/p>\n<p>Hat sich bei einem Eigent\u00fcmer nur die Anschrift ge\u00e4ndert, so werden die neuen Daten auf den Eigent\u00fcmer \u00fcbernommen. Dies geschieht auch dann, wenn mehrere Eigent\u00fcmer-\/Objektbeziehungen vorhanden sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2451.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-19733 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2451.png\" alt=\"2451\" width=\"945\" height=\"179\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2451.png 945w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2451-300x56.png 300w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: keine \u00c4nderung bei Name, Vorname<\/em><\/p>\n<p>Wurde in der &#8222;Tabelle zur Daten\u00fcbernahme&#8220; eine automatische Aktion hinterlegt, so wird diese im Batch durchgef\u00fchrt. Wenn nicht, kann die \u00dcbernahme halbautomatisch im Dialog erfolgen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Unterbrechung der vollautomatischen Daten\u00fcbernahme, wenn die \u00c4nderung mehrere Vertr\u00e4ge betrifft<\/strong><\/p>\n<p>Wenn ein Kunden-\/Eigent\u00fcmerstammsatz bei mehreren Vertragsbeziehungen aktiv ist, wird eine vollautomatische \u00dcbernahme mit folgender Fehlermeldung unterbrochen<\/p>\n<p><em>&#8222;KundenNr. bei mehreren OBjekten verwendet. Vollautomatische Batch\u00fcbernahme nicht m\u00f6glich. \u00dcbernahme im Dialog erlaubt.&#8220;<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2452a.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-19736 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2452a.png\" alt=\"2452a\" width=\"1093\" height=\"386\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2452a.png 1093w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2452a-300x105.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2452a-1024x361.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1093px) 100vw, 1093px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2452b.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-19738 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2452b.png\" alt=\"2452b\" width=\"852\" height=\"114\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2452b.png 852w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2452b-300x40.png 300w\" sizes=\"(max-width: 852px) 100vw, 852px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fehlermeldung der Detailanzeige<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Warnhinweis bei der halbautomatischen Daten\u00fcbernahme, wenn diese \u00c4nderung mehrere Vetr\u00e4ge bertrifft<\/strong><\/p>\n<p>Bei der Daten\u00fcbernahme von Kunden- \/ Eigent\u00fcmerdaten, die mehrere Vertr\u00e4ge betreffen, wird folgender Warnhinweis ausgegeben:<\/p>\n<p><em>\u201eKundenNr. ist bei mehreren Objekten verwendet. Daten trotzdem \u00fcbernehmen?\u201c <\/em><\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453a.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19739\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453a.png\" alt=\"2453a\" width=\"1331\" height=\"782\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453a.png 1331w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453a-300x176.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453a-1024x601.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1331px) 100vw, 1331px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wird dieser Warnhinweis mit \u201eAkzeptieren\u201c best\u00e4tigt, so werden die Daten \u00fcbernommen. Wird der Warnhinweis nicht akzeptiert (Zur\u00fcck \/ Verlassen), so erhalten die betroffenen \u00dcbernahmepositionen eine entsprechende Fehlermeldung auf der Detailebene und das &#8218;F&#8216;, f\u00fcr Fehler, steht in der Anzeige<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453b1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19740\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453b1.png\" alt=\"2453b\" width=\"1097\" height=\"384\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453b1.png 1097w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453b1-300x105.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453b1-1024x358.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1097px) 100vw, 1097px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453c.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19741\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453c.png\" alt=\"2453c\" width=\"881\" height=\"137\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453c.png 881w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2453c-300x46.png 300w\" sizes=\"(max-width: 881px) 100vw, 881px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00a0Abb.: Fehlermeldung der Detailanzeige<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Abfrage bei halbautomatsicher Daten\u00fcbernahme wenn noch keine Eigent\u00fcmerbeziehung vorhanden ist<\/strong><\/p>\n<p>Wird im Datenbestand keine Eigent\u00fcmerbeziehung gefunden, so sind die Bestandswerte bei der Daten\u00fcbernahme leer.<\/p>\n<p>Eine vollautomatische \u00dcbernahme kann hier nicht erfolgen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454a.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19743\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454a.png\" alt=\"2454a\" width=\"954\" height=\"259\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454a.png 954w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454a-300x81.png 300w\" sizes=\"(max-width: 954px) 100vw, 954px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Auf der Detailansicht wird folgende Fehlermeldung ausgegeben:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454b.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19744\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454b.png\" alt=\"2454b\" width=\"670\" height=\"61\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454b.png 670w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454b-300x27.png 300w\" sizes=\"(max-width: 670px) 100vw, 670px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im Dialog erfolgt die Abfrage, ob ein neuer Eigent\u00fcmer angelegt werden soll:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454c.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19745\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454c.png\" alt=\"2454c\" width=\"959\" height=\"640\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454c.png 959w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454c-300x200.png 300w\" sizes=\"(max-width: 959px) 100vw, 959px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wird diese Abfrage mit \u201eAkzeptieren\u201c verlassen, so wird mit den empfangenen Daten ein neuer Eigent\u00fcmerstammsatz angelegt und eine Eigent\u00fcmerbeziehung mit dem Startdatum = Prozessvorgangsdatum erstellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454d.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19746\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454d.png\" alt=\"2454d\" width=\"1076\" height=\"179\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454d.png 1076w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454d-300x49.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2454d-1024x170.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1076px) 100vw, 1076px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Abfrage bei halbautomatsicher Daten\u00fcbernahme wenn eine nicht eindeutige Eigent\u00fcmerbeziehung vorhanden ist<\/strong><\/p>\n<p>Wird zu dem Vertrag ein Eigent\u00fcmer ermittelt, der auch als Eigent\u00fcmer bei anderen Vertr\u00e4gen eingetragen ist, so bricht die vollautomatische \u00dcbernahme mit folgender Fehlermeldung ab:<\/p>\n<p><em>Eigent\u00fcmer bei mehreren Objekten verwendet. Vollautomat. Batch\u00fcbernahme nicht m\u00f6glich. \u00dcbernahme im Dialog erlaubt.<\/em><\/p>\n<p>Im Dialog (halbautomatische \u00dcbernahme) kann folgende Entscheidung getroffen werden:<\/p>\n<ul>\n<li>neuen Eigent\u00fcmer erstellen<\/li>\n<li>\u00c4nderungen auf vorhandenem Eigent\u00fcmer \u00fcbernehmen<\/li>\n<li>\u00c4nderungen nicht \u00fcbernehmen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zuerst erfolgt die Abfrage ob ein neuer Eigent\u00fcmer angelegt werden soll.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455a.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19747\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455a.jpg\" alt=\"2455a\" width=\"960\" height=\"665\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455a.jpg 960w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455a-300x207.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Akzeptieren: neuer Eigent\u00fcmer wird angelegt<\/li>\n<li>sonst: weiter zur \u00dcbernahme<\/li>\n<\/ul>\n<p>Soll kein neuer Eigent\u00fcmer angelegt werden, wird abgefragt ob die Daten auf den vorhandenen Eigent\u00fcmer \u00fcbernommen werden sollen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455b.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19748\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455b.jpg\" alt=\"2455b\" width=\"960\" height=\"672\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455b.jpg 960w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455b-300x210.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Akzeptieren: \u00dcbernahme der Daten<\/li>\n<li>sonst: Fehlermeldung<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455c.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19749\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455c.jpg\" alt=\"2455c\" width=\"958\" height=\"337\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455c.jpg 958w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455c-300x105.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 958px) 100vw, 958px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455d.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19750\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455d.png\" alt=\"2455d\" width=\"855\" height=\"86\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455d.png 855w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2455d-300x30.png 300w\" sizes=\"(max-width: 855px) 100vw, 855px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Beispiel eines Datenunterschieds Folgende Spalten werden in dieser Ansicht angezeigt: Feld Bedeutung W Getroffene Auswahl, noch nicht bearbeitet Die Auswahl kann einzeln manuell oder &uuml;ber die Pflegetabelle &bdquo;Entscheidung zur Daten&uuml;bernahme&ldquo; generell getroffen werden. F&uuml;r Auswahlen an dieser Stelle siehe &bdquo;Folgende Auswahlen stehen zur Verf&uuml;gung&ldquo;. F Fehler aufgetreten Bei der Verarbeitung der Auswahlen ist ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6083"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6083"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6083\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21854,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6083\/revisions\/21854"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6083"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6083"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6083"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21529,"date":"2016-09-30T08:55:24","date_gmt":"2016-09-30T06:55:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-teilbetragsanpassung"},"modified":"2024-04-09T13:05:43","modified_gmt":"2024-04-09T11:05:43","slug":"sonderarbeiten-teilbetragsanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-teilbetragsanpassung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Teilbetragsanpassung"},"content":{"rendered":"<p>Um eine Teilbetragsanpassung auszuw\u00e4hlen, kann bei der Erstellung einer neuen Auswahl die entsprechende Checkbox angeklickt werden.<\/p>\n<p>Dabei ist darauf zu achten, dass entweder eine Teilbetragsanpassung oder ein Mailing ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Nach jeder Teilbetragsanpassung k\u00f6nnen automatisch entsprechende Briefe versendet werden, wenn hier zus\u00e4tzlich \u201aVG18\u2018 ausgew\u00e4hlt wird. Diese werden dann bei einer erfolgreichen Teilbetragsanpassung automatisch in die PriMa-Schnittstelle geschrieben.<\/p>\n<p>Es ist ebenfalls m\u00f6glich nach einer Teilbetragsanpassung einen automatischen Kundenkotakt\/Notizbucheintrag zu schreiben. Um dieses zu realisieren m\u00fcssen die entsprechenden Felder in der CSV-Datei gef\u00fcllt sein und die entsprechende Checkbox beim Erstellen der Auswahl angeklickt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilbetragsanpassung1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21530\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilbetragsanpassung1.jpg\" alt=\"Teilbetragsanpassung1\" width=\"1427\" height=\"923\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilbetragsanpassung1.jpg 1427w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilbetragsanpassung1-300x194.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilbetragsanpassung1-1024x662.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1427px) 100vw, 1427px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach der Auswahl der Teilbetragsanpassung m\u00fcssen in der darauf folgenden Maske die notwendigen Felder ausgef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilbetragsanpassung2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21531\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilbetragsanpassung2.jpg\" alt=\"Teilbetragsanpassung2\" width=\"1427\" height=\"920\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilbetragsanpassung2.jpg 1427w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilbetragsanpassung2-300x193.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilbetragsanpassung2-1024x660.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1427px) 100vw, 1427px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nachdem alle erforderlichen Eingaben gemacht wurden, muss die Datei in Abh\u00e4ngigkeit eines Fremdimports oder Selektion (siehe hierzu im <strong>lima<\/strong>-Wiki Massenvertrags\u00e4nderung \u2013 <a title=\"Sonderarbeiten \u2013 Variante mit Fremdimport\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-variante-mit-fremdimport\/\">Fremdimport<\/a>) die Auswahl exportiert werden. In der Exportierten CSV-Datei k\u00f6nnen Datens\u00e4tze hinzugef\u00fcgt oder gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Damit die Datens\u00e4tze f\u00fcr die Teilbetragsanpassung aufbereitet werden, muss in der Spalte INFCMAIL das Kennzeichen auf \u201aJ\u2018 gesetzt werden.<\/p>\n<p>Wenn die Datei bearbeitet wurde, kann diese in den FromPC-Ordner verschoben werden. Anschlie\u00dfend kann im System die Teilbetragsanpassung gestartet werden, indem die Option T = \u201eTeilbetragsanpassung starten\u201c ausgew\u00e4hlt wird.<\/p>\n<p>Wenn eine Abschlags\u00e4nderung von 0% eingestellt wird, so \u00e4ndert sich der Endbetrag nicht. Die Umsatzsteuer wird in diesem Fall neu berechnet und mit dem korrekten Steuersatz hinterlegt, so dass eine Steuer\u00e4nderung hier\u00fcber abgebildet werden kann.\u201c<\/p>\n<p>Ein wiederholter Aufruf der Teilbetragsanpassung ist nicht m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um eine Teilbetragsanpassung auszuw&auml;hlen, kann bei der Erstellung einer neuen Auswahl die entsprechende Checkbox angeklickt werden. Dabei ist darauf zu achten, dass entweder eine Teilbetragsanpassung oder ein Mailing ausgew&auml;hlt werden k&ouml;nnen. Nach jeder Teilbetragsanpassung k&ouml;nnen automatisch entsprechende Briefe versendet werden, wenn hier zus&auml;tzlich &sbquo;VG18&lsquo; ausgew&auml;hlt wird. Diese werden dann bei einer erfolgreichen Teilbetragsanpassung automatisch in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21529"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21529"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21529\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2262492,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21529\/revisions\/2262492"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21529"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21529"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21529"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6150,"date":"2016-09-30T08:53:43","date_gmt":"2016-09-30T06:53:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-entscheidung-zur-datenuebernahme\/"},"modified":"2024-01-19T10:15:14","modified_gmt":"2024-01-19T09:15:14","slug":"prozessbearbeitung-entscheidung-zur-datenuebernahme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-entscheidung-zur-datenuebernahme\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Entscheidung zur Daten\u00fcbernahme"},"content":{"rendered":"<p>In der Tabelle \u201eEntscheidung zur Daten\u00fcbernahme\u201c k\u00f6nnen individuelle Entscheidungen zur Automatisierung der Daten\u00fcbernahme, der empfangenen abweichenden EDIFACT Daten, hinterlegt werden. Entscheidungen k\u00f6nnen global oder auch sehr kleinteilig differenziert getroffen werden.<\/p>\n<p>Es gibt nur dann Standardentscheidungen, wenn diese f\u00fcr den Ablauf der Prozesse erforderlich sind.<\/p>\n<p>Zum 01.01.2024 wurde die Bearbeitung der Tabelle komplett \u00fcberarbeitet.<\/p>\n<p>Folgende Punkte haben sich ge\u00e4ndert:<\/p>\n<ul>\n<li>Weitere Filterm\u00f6glichkeiten.<\/li>\n<li>Zus\u00e4tzliche Darstellung der Zust\u00e4ndigkeiten und der \u00dcbernahmem\u00f6glichkeit.<\/li>\n<li>Im 5250 Client Umstellung auf 132 Zeichen Anzeige.<\/li>\n<li>Inaktive Basiskonfiguration die automatisch f\u00fcr alle Datenelemente oder f\u00fcr einzelne Datenelemente aktiviert\/deaktiviert werden kann.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Inaktive Basiskonfiguration<\/strong><\/p>\n<p>Im Standard wird eine inaktive Basiskonfiguration ausgeliefert. Diese kann komplett oder teilweise aktiviert werden. Bei der Aktivierung wird diese Konfiguration in der Pr\u00fcfreihenfolge hinter der individuellen Konfiguration angeordnet (Folge 890 bis 899).<\/p>\n<p>Die Basiskonfiguration ist auf folgender Grundlage aufgebaut:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"300\"><strong>Beschreibung <\/strong><\/td>\n<td width=\"307\"><strong>Entscheidung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"300\">Keine \u00dcbernahme m\u00f6glich<\/td>\n<td width=\"307\">nicht \u00fcbernehmen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"300\">Verantwortlich<\/td>\n<td width=\"307\">nicht \u00fcbernehmen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"300\">Berechtigt<\/td>\n<td width=\"307\">automatisch \u00fcbernehmen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Eine sp\u00e4tere, wieder Deaktivierung der Basiskonfiguration, ist ganz oder teilweise m\u00f6glich.<\/p>\n<h4><\/h4>\n<p><strong>\u00dcbersicht der Datenelemente<\/strong><\/p>\n<p>Nach dem Start wird die \u00dcbersicht der Datenelemente angezeigt.<\/p>\n<p>Bei einem shared Service Benutzer muss der Mandant ausgew\u00e4hlt werden, sonst ist dieser schon eingetragen. Alle weiteren Filterfelder sind kombinierbar.<\/p>\n<p>Mit Bezeichnung = \u201aSTR\u2018, Gruppe = \u201aKUND\u2018 und Feldname = \u201aA2\u2018 werden alle Datenelemente gefunden, wo dieser Werte enthalten sind.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1704749\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme1.png\" alt=\"\" width=\"681\" height=\"40\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme1.png 681w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme1-300x18.png 300w\" sizes=\"(max-width: 681px) 100vw, 681px\" \/><\/p>\n<p>Also in diesem Beispiel:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1704750\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenelemente2.png\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"59\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenelemente2.png 696w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenelemente2-300x25.png 300w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" \/><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\"><strong>Spaltenbezeichnung<\/strong><\/td>\n<td width=\"418\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Bezeichnung<\/td>\n<td width=\"418\">Beschreibender Text eine Datenelement<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Gruppe<\/td>\n<td width=\"418\">Teilweise werden Datenelemente \u00fcber eine Gruppe zusammengehalten, z.B. eine Adresse. Datengruppen m\u00fcssen in der Regel zusammen \u00fcbernommen werden \/ nicht \u00fcbernommen werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Feldname<\/td>\n<td width=\"418\">Name des Datenbankfeldes in der Schnittstellentabelle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Zust\u00e4ndigkeit LIE<\/td>\n<td width=\"418\">Die Berechtigung des Lieferanten an diesem Datenelement, wobei \u201aV\u2018 = verantwortlich und \u201aB\u2018 = berechtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Zust\u00e4ndigkeit VNB<\/td>\n<td width=\"418\">Die Berechtigung des Netzbetreiber an diesem Datenelement, wobei \u201aV\u2018 = verantwortlich und \u201aB\u2018 = berechtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Zust\u00e4ndigkeit MSB<\/td>\n<td width=\"418\">Die Berechtigung des Messstellenbetreiber an diesem Datenelement, wobei \u201aV\u2018 = verantwortlich und \u201aB\u2018 = berechtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\u00dcbernahme m\u00f6glich<\/td>\n<td width=\"418\">Ja = die \u00dcbernahme ist m\u00f6glich<br \/>\nNein = eine \u00dcbernahme ist nicht m\u00f6glich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Anz. Def. Basis<\/td>\n<td width=\"418\">Anzahl der Basisdefinitionen. Diese Definitionen sind NICHT aktiv<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Anz. Def. Individual<\/td>\n<td width=\"418\">Anzahl der individuellen Definitionen. Diese sind aktiv.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><br \/>\nFunktionen in der \u00dcbersicht der Datenelemente<\/strong><\/p>\n<p>Hier sind nur die Auswahlen, zus\u00e4tzlich zu den sonst \u00fcblichen, beschrieben.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\"><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td width=\"418\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Basiskonfiguration aktivieren<\/td>\n<td width=\"418\">An dieser Stelle kann global f\u00fcr ALLE Werte (nicht nur f\u00fcr die Auswahl) die Basiskonfiguration aktiviert werden. Vorhandene individuale Konfigurationen werden NICHT \u00fcberschrieben und bleiben vorrangig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Basiskonfiguration <strong>de<\/strong>aktivieren<\/td>\n<td width=\"418\">An dieser Stelle kann global f\u00fcr ALLE Werte (nicht nur f\u00fcr die Auswahl) die Basiskonfiguration <strong>de<\/strong>aktiviert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Auswahlen in der &#8222;\u00dcbersicht aller Datenelemente&#8220;<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\"><strong>Auswahl<\/strong><\/td>\n<td width=\"409\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Positionen<\/td>\n<td width=\"409\">Anzeige der detaillierten \u00dcbernahmedefinitionen f\u00fcr ein Datenelement<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Nicht entschiedene Prozesse<\/td>\n<td width=\"409\">Offene Prozesse, die diesen Wert in der Daten\u00fcbernahme enthalten und keine getroffene Auswahl haben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Basiskonfiguration aktivieren<\/td>\n<td width=\"409\">Hier kann f\u00fcr den einzelnen Wert die Basiskonfiguration aktiviert werden. Vorhandene individuale Konfigurationen werden NICHT \u00fcberschrieben und bleiben vorrangig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Basiskonfiguration deaktivieren<\/td>\n<td width=\"409\">Hier kann f\u00fcr den einzelnen Wert die Basiskonfiguration <strong>de<\/strong>aktiviert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Anzeige der detaillierten \u00dcbernahmedefinitionen f\u00fcr ein Datenelement<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Auswahl \u201ePositionen\u201c in der \u201e\u00dcbersicht aller Datenelemente\u201c wird in die \u201eListe der Definitionen\u201c f\u00fcr ein einzelnes Datenelement verzweigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1704751\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenelemente3.png\" alt=\"\" width=\"725\" height=\"201\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenelemente3.png 725w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenelemente3-300x83.png 300w\" sizes=\"(max-width: 725px) 100vw, 725px\" \/><\/p>\n<p>Die Anzeige der einzelnen Definitionen, je Datenelement, ist in Bereiche gruppiert<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\"><strong>Bereich<\/strong><\/td>\n<td width=\"311\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<td width=\"131\"><strong>Folgenummern<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">User Konfiguration<\/td>\n<td width=\"311\">diese Konfiguration wurde individuell durch einen Anwender erstellt<\/td>\n<td width=\"131\">120, 140<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Globale Konfiguration<\/td>\n<td width=\"311\">vom System vorgegeben<\/td>\n<td width=\"131\">910<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Basiskonfiguration inaktiv<\/td>\n<td width=\"311\">Diese S\u00e4tze k\u00f6nnen aktiviert werden und liegen dann im Bereich der Userkonfiguration in dem Folgenummernbereich 890 bis 899<\/td>\n<td width=\"131\">Keine<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen in der Anzeige &#8222;Liste der Definitionen&#8220;<\/strong><\/p>\n<p>Hier sind nur die Auswahlen, zus\u00e4tzlich zu den sonst \u00fcblichen, beschrieben.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\"><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td width=\"418\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Erstellen<\/td>\n<td width=\"418\">Hier kann eine neue Definition erstellt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Basiskonfiguration aktivieren<\/td>\n<td width=\"418\">An dieser Stelle kann die Basiskonfiguration f\u00fcr <strong>dieses Datenelement<\/strong> aktiviert werden. Vorhandene individuale Konfigurationen werden NICHT \u00fcberschrieben und bleiben vorrangig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Basiskonfiguration <strong>de<\/strong>aktivieren<\/td>\n<td width=\"418\">An dieser Stelle kann f\u00fcr <strong>dieses Datenelement<\/strong> die Basiskonfiguration <strong>de<\/strong>aktiviert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Auswahlen in der Anzeige &#8222;Liste der Definitionen&#8220;<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\"><strong>Auswahl<\/strong><\/td>\n<td width=\"409\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\u00c4ndern<\/td>\n<td width=\"409\">\u00c4ndern einer vorhandenen Definition<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kopieren<\/td>\n<td width=\"409\">Kopieren einer vorhandenen Definition<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">L\u00f6schen<\/td>\n<td width=\"409\">L\u00f6schen einer vorhandenen Definition<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Anzeige<\/td>\n<td width=\"409\">Anzeigen einer vorhanden Definition<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Pflege der Grenzwerte<\/td>\n<td width=\"409\">Wenn das Kennzeichen \u201eGrenzwert erlaubt\u201c = \u201eJ\u201c und die Entscheidung f\u00fcr die \u00dcbernahme = \u201eG\u201c, dann kann hier die Grenzwertdefinition aufgerufen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Basiskonfiguration aktivieren<\/td>\n<td width=\"409\">Hier k\u00f6nnen einzelne Zeilen aus der Gruppe \u201eBasis inaktiv\u201c\u00a0 aktiviert werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Basiskonfiguration<\/p>\n<p>deaktivieren<\/td>\n<td width=\"409\">Hier k\u00f6nnen einzelne Zeilen der Basiskonfiguration (Folge 890 bis 899) deaktiviert werden<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Definitionen erstellen, \u00e4ndern, kopieren<\/strong><br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1704752\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenelemente4.png\" alt=\"\" width=\"664\" height=\"481\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenelemente4.png 664w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenelemente4-300x217.png 300w\" sizes=\"(max-width: 664px) 100vw, 664px\" \/><\/p>\n<p>Anmerkungen zu einzelnen Parametern:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"161\"><strong>Parameter<\/strong><\/td>\n<td width=\"446\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Reihenfolge<\/td>\n<td width=\"446\">Die Reihenfolge muss zwischen 101 und 889 liegen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">RLM, SLP, SVK<\/td>\n<td width=\"446\">Diese Werte schlie\u00dfen sich teilweise gegenseitig aus. Eine Pr\u00fcfung ist hier nicht implementiert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Kein Empfangswert<\/td>\n<td width=\"446\">Dieser Wert kann nur bei Feldern, die nicht zu einer Gruppe geh\u00f6ren, ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wenn diese Regel eine Entscheidung f\u00fcr eine automatische \u00dcbernahme darstellt und das Feld nicht zu einer Gruppe geh\u00f6rt, dann sollte hier \u2013 \u201aN\u2018= nur wenn Empfangswert vorhanden \u2013 ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Kein Sendewert<\/td>\n<td width=\"446\">Dieser Wert kann nur bei Feldern, die nicht zu einer Gruppe geh\u00f6ren, ge\u00e4ndert werden<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Entscheidung<\/td>\n<td width=\"446\">Folgende Entscheidungen k\u00f6nnen gew\u00e4hlt werden:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>1.\u00a0\u00a0\u00a0 Automatisch \u00dcbernehmen<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>2.\u00a0\u00a0\u00a0 Grenzwertdefinition \u2013 diese Auswahl ist nur m\u00f6glich, wenn das Kennzeichen \u201eAbw.Grenzen pflegb\u201c = \u201aJ\u2019 ist. Nachdem die Grenzwertdefinition gew\u00e4hlt wurde kann nach dem speichern des Eintrages die Pflege der Grenzwerte auf der Position aufgerufen werden<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>3.\u00a0\u00a0\u00a0 Korrekturliste, wenn erforderlich \u2013 \u00c4nderungsmeldung bei Bestandslisten, Ablehnung bei \u00c4nderungsmeldungen. Der ablehnende Marktpartner muss f\u00fcr den Wert verantwortlich sein.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>4.\u00a0\u00a0\u00a0 Nicht \u00fcbernehmen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Tabelle &bdquo;Entscheidung zur Daten&uuml;bernahme&ldquo; k&ouml;nnen individuelle Entscheidungen zur Automatisierung der Daten&uuml;bernahme, der empfangenen abweichenden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a> Daten, hinterlegt werden. Entscheidungen k&ouml;nnen global oder auch sehr kleinteilig differenziert getroffen werden. Es gibt nur dann Standardentscheidungen, wenn diese f&uuml;r den Ablauf der Prozesse erforderlich sind. Zum 01.01.2024 wurde die Bearbeitung der Tabelle komplett &uuml;berarbeitet. Folgende Punkte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6150"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6150"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6150\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10986,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6150\/revisions\/10986"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6150"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6150"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6150"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21520,"date":"2016-09-29T08:15:08","date_gmt":"2016-09-29T06:15:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-allokations-bilanzierungswerte-vorgang-97"},"modified":"2023-07-31T13:29:26","modified_gmt":"2023-07-31T11:29:26","slug":"kundeninformationssystem-anzeige-allokations-bilanzierungswerte-vorgang-97","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-allokations-bilanzierungswerte-vorgang-97\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Anzeige Allokations-\/Bilanzierungswerte (Vorgang 97)"},"content":{"rendered":"<p>Der Vorgang 97 zeigt Allokations- bzw. Bilanzierungswerte f\u00fcr den Z\u00e4hlpunkt, der dem zuvor ausgew\u00e4hlten Vertrag zugeordnet ist. Die Werte stammen aus den Schnittstellen zu den EDM-Systemen von Soptim und Kisters. Es k\u00f6nnen entweder die vom EDM-System gelieferten Tageswerte oder monatlich kumulierte Werte angezeigt werden.<\/p>\n<p>Im Vertrieb sind die Daten aus den erhaltenen Allokationslisten (Gas) sichtbar (sofern Allokationslisten abonniert sind).<\/p>\n<p>Im Netz sind dar\u00fcber hinaus i.d.R. auch Bilanzierungswerte (Strom) vorhanden, falls diese vom EDM-System f\u00fcr die netzseitige MMMA geliefert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/anzeige-allokationswerte.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21521\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/anzeige-allokationswerte.png\" alt=\"anzeige allokationswerte\" width=\"1264\" height=\"812\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/anzeige-allokationswerte.png 1264w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/anzeige-allokationswerte-300x192.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/anzeige-allokationswerte-1024x657.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1264px) 100vw, 1264px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige von Tages-Allokationswerten f\u00fcr einen Gas-Z\u00e4hlpunkt<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Anzeige\/Aufsummierung f\u00fcr einen bestimmten Zeitraum<\/u><\/p>\n<p>Bei Anzeige der Tageswerte ist es m\u00f6glich, einen beliebigen Zeitraum anzeigen zu lassen. Daneben kann nur der Listenanfang gesetzt werden, indem nur der \u201eZeitraum bis\u201c (aufgrund der absteigenden Sortierung) angegeben wird. Bei Angabe beider Daten wird die aufsummierte Menge aus diesem Zeitraum angezeigt.<\/p>\n<p><u>Ausschluss von Bilanzierungsdaten f\u00fcr die Abrechnung \u201ereine Bilanzierung\u201c<\/u><\/p>\n<p>Gelegentlich kann es z.B. vorkommen, dass falsche Daten vom EDM-System geliefert werden, die im Zweifel unerw\u00fcnscht als reine Bilanzierung abgerechnet werden. Aus diesem Grund erlaubt der Vorgang den Ausschluss von Daten f\u00fcr die Abrechnung. Dazu stehen die Optionen <em>Ignorieren<\/em> und <em>Verwenden<\/em> zur Verf\u00fcgung. Dabei erlaubt <em>Verwenden<\/em> lediglich, vorher mit <em>Ignorieren<\/em> gew\u00e4hlte Daten wieder f\u00fcr die Abrechnung freizugeben. Diese Funktionalit\u00e4t sollte mit \u00e4u\u00dferster Vorsicht eingesetzt werden, da auf diese Weise die Ergebnisse der MMM-Abrechnung verf\u00e4lscht werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Filterung der angezeigten Daten<\/span><\/p>\n<p>Die angezeigten Daten k\u00f6nnen nach verschiedenen Kriterien, zum Beispiel der Marktlokation oder dem Zeitraum, gefiltert werden. Im Netzmandanten gibt es mit der F14-Taste zus\u00e4tzlich die M\u00f6glichkeit, ganze Zeitr\u00e4ume mit der Kennzeichnung &#8222;Verwenden&#8220; oder &#8222;Ignorieren&#8220; zu versehen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Vorgang 97 zeigt Allokations- bzw. Bilanzierungswerte f&uuml;r den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a>, der dem zuvor ausgew&auml;hlten Vertrag zugeordnet ist. Die Werte stammen aus den Schnittstellen zu den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-Systemen von Soptim und Kisters. Es k&ouml;nnen entweder die vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System gelieferten Tageswerte oder monatlich kumulierte Werte angezeigt werden. Im Vertrieb sind die Daten aus den erhaltenen Allokationslisten (Gas) sichtbar [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21520"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21520"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21520\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1154501,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21520\/revisions\/1154501"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21520"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21520"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21520"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6159,"date":"2016-09-26T07:08:39","date_gmt":"2016-09-26T05:08:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-mscons-autom-kommunikationverarbeitung\/"},"modified":"2023-10-09T15:50:21","modified_gmt":"2023-10-09T13:50:21","slug":"prozessbearbeitung-mscons-autom-kommunikationverarbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-mscons-autom-kommunikationverarbeitung\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; MSCONS autom. Kommunikation\/Verarbeitung"},"content":{"rendered":"<p>Die Definitionen in dieser Tabelle steuern die Automatisierung von Z\u00e4hlerstand- und Brennwertnachrichten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00dcber diese Tabelle wird gesteuert:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>An welchen Marktpartner Z\u00e4hlerst\u00e4nde automatisiert versendet werden sollen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Von welchem Marktpartner empfangene Z\u00e4hlerst\u00e4nde automatisiert \u00fcbernommen werden sollen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Ob Netzbetreiber von der Anfrage der Abrechnungsbrennwerte ausgeschlossen sind.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hauptansicht<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image59.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image59.png\" alt=\"\" \/><\/a><em><br \/>\nAbb.: Haupt\u00fcbersicht der <\/em><em>Tabellenpflege<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispielhafte Erl\u00e4uterung der gekennzeichneten Eintr\u00e4ge in der Abbildung:<\/span><\/p>\n<p>1) Im Netz eingehende Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden von allen Marktpartnern automatisiert \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>2) Als Ausnahme vom Standard 1) werden im Netz eingehende Z\u00e4hlerst\u00e4nde vom Marktpartner mit der Codenummer 9800013800004 nicht automatisiert \u00fcbernommen. Die Prozesse bleiben auf der \u00dcbernahmeposition stehen und m\u00fcssen manuell weiter ausgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>3) Vom Netz werden an alle Marktpartner Z\u00e4hlerst\u00e4nde f\u00fcr SLP Entnahmestellen automatisiert verschickt werden.<\/p>\n<p>4-7) Diese Eintr\u00e4ge steuern, dass als Ausnahme zum Standard 3) keine MSCONS-Nachrichten an die grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetreiber und Messdienstleister verschickt werden.<\/p>\n<p>8) Im Vertrieb werden f\u00fcr alle RLM und SLP Entnahmestellen Brennwertanfragen automatisiert verschickt werden.<\/p>\n<p>9) Als Ausnahme vom Standard 8) werden im Vertrieb keine Brennwertanfrage an den VNB mit der Codenummer\u00a09870096000004 automatisiert verschickt.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Werden Netzbetreiber von der Anfrage nach Abrechnungsbrennwerten ausgeschlossen, bekommt der Lieferant nur Brennwertinformationen f\u00fcr Z\u00e4hlerst\u00e4nde, die Initial vom Netzbetreiber empfangen werden, da diese auch Brennwert und Z-Wert enthalten m\u00fcssen.<\/p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus werden keine Brennwerte f\u00fcr weitere Zeitr\u00e4ume automatisiert angefordert. F\u00fcr Vertr\u00e4ge eines ausgeschlossenen Netzbetreibers sind dann u. U. nicht alle Brennwertinformationen in die Brennwertanforderungsdatei (Option 86 im Vertrags\u00fcberblick) vorhanden. In der Abrechnung werden dann nur Brennwertinformationen herangezogen, die entweder auf dem Vertrag oder in der Brennwerttabelle hinterlegt sind, nicht aber vom Netzbetreiber \u00fcbermittelt wurden.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Bedeutung der einzelnen Felder aus der Sicht 1 von links nach rechts:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 829px;\" border=\"1\" width=\"669\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Mandant der Regel.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Kz.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netz<\/td>\n<td>Netzbetreiber<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Vertriebsversand<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>Die passende Marktrolle wird zusammen mit der Energieart automatisch gef\u00fcllt, da die Marktrolle und die Energieart f\u00fcr einen VDEW-Code eindeutig sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Richtung[Ric]<\/td>\n<td>Sichtweise der Nachrichtenrichtung.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Kz.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>IN<\/td>\n<td>Eingehende MSCONS-Nachrichten (Z\u00e4hlerstands\u00fcbernahme)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>OUT<\/td>\n<td>Ausgehende MSCONS-Nachrichten (Z\u00e4hlerstandsversand)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BRN<\/td>\n<td>Ausgehende ORDERS-Nachrichten f\u00fcr Anfrage von Brennwerten und Z-Werten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BDEW-Code\/Marktpartner<\/td>\n<td>M\u00f6gliche Einschr\u00e4nkung der Regel auf einen bestimmten Marktpartner.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Wert<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*ALL<\/td>\n<td>Keine Einschr\u00e4nkung auf einen Marktpartner. Der Eintrag gilt f\u00fcr alle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VDEW-Code<\/td>\n<td>VDEW-Code des Marktpartners.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rolle<\/td>\n<td>Rolle des Marktpartners<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RLM<\/td>\n<td>Verarbeitung gilt f\u00fcr RLM Entnahmestellen. Relevantes Feld hierf\u00fcr ist das Z\u00e4hlverfahren.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Kz.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ja<\/td>\n<td>Verarbeitung wird in den entsprechenden Prozessen automatisiert durchgef\u00fchrt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ja*<\/td>\n<td>Automatischer Z\u00e4hlerstandversand (auch vom MP empfangene).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leer<\/td>\n<td>Verarbeitung wird in den entsprechenden Prozessen nicht automatisiert durchgef\u00fchrt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SLP<\/td>\n<td>Verarbeitung gilt f\u00fcr SLP Entnahmestellen. Relevantes Feld hierf\u00fcr ist das Z\u00e4hlverfahren.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Kz.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ja<\/td>\n<td>Verarbeitung wird in den entsprechenden Prozessen automatisiert durchgef\u00fchrt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ja*<\/td>\n<td>Automatischer Z\u00e4hlerstandversand (auch vom MP empfangene).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leer<\/td>\n<td>Verarbeitung wird in den entsprechenden Prozessen nicht automatisiert durchgef\u00fchrt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verarbeitung<\/td>\n<td>Generelle Verarbeitungsentscheidung f\u00fcr diese Definition.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Wert<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ja<\/td>\n<td>Verarbeitung wird in den entsprechenden Prozessen automatisiert durchgef\u00fchrt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nein<\/td>\n<td>Verarbeitung wird in den entsprechenden Prozessen nicht automatisiert durchgef\u00fchrt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Historie<\/td>\n<td>Generelle Verarbeitungsentscheidung f\u00fcr diese Definition.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Wert<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leer<\/td>\n<td>Momentan g\u00fcltige Definition<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>H<\/td>\n<td>Nicht mehr g\u00fcltig, historische Definition<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Bedeutung der einzelnen Felder aus der Sicht 2 von links nach rechts:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Mandant der Regel.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Kz.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netz<\/td>\n<td>Netzbetreiber<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Vertriebsversand<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Richtung[Ric]<\/td>\n<td>Sichtweise der Nachrichtenrichtung.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Kz.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>IN<\/td>\n<td>Eingehende MSCONS-Nachrichten (Z\u00e4hlerstands\u00fcbernahme)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>OUT<\/td>\n<td>Ausgehende MSCONS-Nachrichten (Z\u00e4hlerstandsversand)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BRN<\/td>\n<td>Ausgehende ORDERS-Nachrichten f\u00fcr Anfrage von Brennwerten und Z-Werten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BDEW-Code<\/td>\n<td>M\u00f6gliche Einschr\u00e4nkung der Regel auf einen bestimmten Marktpartner.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Wert<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*ALL<\/td>\n<td>Keine Einschr\u00e4nkung auf einen Marktpartner. Der Eintrag gilt f\u00fcr alle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VDEW-Code<\/td>\n<td>VDEW-Code des Marktpartners.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RLM Tol. Echt<\/td>\n<td>Definierter Toleranzwert f\u00fcr echten Z\u00e4hlerstand RLM<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RLM Tol. Ersatz<\/td>\n<td>Definierter Toleranzwert f\u00fcr Ersatz Z\u00e4hlerstand RLM<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SLP Tol. Echt<\/td>\n<td>Definierter Toleranzwert f\u00fcr echten Z\u00e4hlerstand SLP<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SLP Tol. Ersatz<\/td>\n<td>Definierter Toleranzwert f\u00fcr Ersatz Z\u00e4hlerstand SLP<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Funktionen und <\/strong><strong>Optionen<\/strong><\/h3>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Hinzuf\u00fcgen<\/td>\n<td>Hinzuf\u00fcgen einer neuen Definition<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F8<\/td>\n<td>Historie<\/td>\n<td>Anzeige der nicht mehr g\u00fcltigen, historischen, Definitionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F11<\/td>\n<td>n\u00e4chste Sicht<\/td>\n<td>Wechsel der Ansicht mit anderen Spalten-Informationen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Optionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Nr.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>\u00c4ndern<\/td>\n<td>\u00c4ndern einer bestehenden Definition.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3<\/td>\n<td>Kopieren<\/td>\n<td>Kopieren einer bestehenden Definition, als Grundlage f\u00fcr einen neuen Eintrag<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>L\u00f6schen<\/td>\n<td>L\u00f6schen einer bestehenden Definition<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>Anzeigen<\/td>\n<td>Detailansicht einer bestehenden Definition<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Detailansicht<\/strong><\/p>\n<p>Die Detailansicht zum \u00c4ndern, Kopieren, Erstellen oder Anzeigen einer Definition ist grunds\u00e4tzlich gleich gestaltet.<\/p>\n<p>F\u00fcr alle Eingabefelder steht die Auswahlhilfe per Funktionstaste F4 zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSCONS-autom.-Kommunikation-Verarbeitung-Detail.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21798\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSCONS-autom.-Kommunikation-Verarbeitung-Detail.png\" alt=\"MSCONS autom. Kommunikation Verarbeitung Detail\" width=\"887\" height=\"620\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSCONS-autom.-Kommunikation-Verarbeitung-Detail.png 887w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSCONS-autom.-Kommunikation-Verarbeitung-Detail-300x209.png 300w\" sizes=\"(max-width: 887px) 100vw, 887px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske &#8222;\u00c4ndern<\/em><em>\u201c<\/em><em> einer bestehenden Definition<\/em><\/p>\n<p>Generell kann die automatische Verarbeitung mit der Auswahl &#8218;Ja&#8216; eingeschaltet und mit der Auswahl &#8218;Nein&#8216; ausgeschaltet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Definitionen &#8222;ausgehende Richtung&#8220;<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><strong>RLM\/SLP ber\u00fccksichtigen<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>In den Definitionen zum ausgehenden Z\u00e4hlerstandsversand beim Netzmandanten sind f\u00fcr die Felder <em>RLM ber\u00fccksichtigen<\/em> und <em>SLP ber\u00fccksichtigen<\/em> abweichend folgende Auswahlm\u00f6glichkeiten vorhanden:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Auswahl<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>0<\/td>\n<td>Kein automatischer Z\u00e4hlerstandversand<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Es werden keine Z\u00e4hlerstandsmeldungen automatisiert erzeugt und verschickt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>Automatischer Z\u00e4hlerstandversand (ohne vom MP empfangene)<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Erfasste, echte Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden automatisiert verschickt. Z\u00e4hlerst\u00e4nde, die von einem Marktpartner empfangen und verarbeitet wurden, werden nicht ber\u00fccksichtigt und somit nicht verschickt.<br \/>\n(Empfehlung: F\u00fcr assoziierten Lieferanten)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>Automatischer Z\u00e4hlerstandversand (auch vom MP empfangene)<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Erfasste, echte Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden automatisiert verschickt. Z\u00e4hlerst\u00e4nde, die von einem Marktpartner empfangen und verarbeitet wurden, werden auch ber\u00fccksichtigt und somit an den urspr\u00fcnglichen \u00dcbermittler zur\u00fcckgeschickt.<br \/>\n(Empfehlung: F\u00fcr fremde Lieferanten)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<table style=\"height: 92px;\" border=\"1\" width=\"1312\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>3<\/td>\n<td>Kein autom. Zstand &amp; Zwechsel Versand<\/p>\n<table style=\"height: 76px;\" width=\"1189\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Es besteht die M\u00f6glichkeit, den Z\u00e4hlerstandversand bei Z\u00e4hlerwechseln zu deaktivieren. Hierf\u00fcr kann im Eintrag Mandant=Netz und Richtung=OUT die Definition \u201eRLM ber\u00fccksichtigen\u201c\u00a0 mit dem Wert \u201e3=Kein autom. Zstand &amp; Zwechsel Versand\u201c belegt werden. Es erfolgt dann weder ein Versand von erfassten Z\u00e4hlerst\u00e4nde, noch ein Versand von erfassten St\u00e4nden bei Z\u00e4hlerwechselvorg\u00e4ngen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Definitionen &#8222;eingehende Richtung&#8220;<\/strong><\/p>\n<p><strong>RLM\/SLP ber\u00fccksichtigen<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>In den Definitionen zur eingehenden Z\u00e4hlerstands\u00fcbernahme bei Netz- und Vertriebsmandanten sind f\u00fcr die Felder <em>RLM ber\u00fccksichtigen<\/em> und <em>SLP ber\u00fccksichtigen<\/em> abweichend folgende Auswahlm\u00f6glichkeiten vorhanden:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Auswahl<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>0<\/td>\n<td>Keine autom. \u00dcbernahme<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Die empfangenen Z\u00e4hlerstande werden nie automatisiert auf den dazugeh\u00f6rigen Vertrag \u00fcbernommen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>autom. \u00dcbernahme (Echt- und Ersatzwerte)<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Alle empfangenen Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden automatisiert auf den dazugeh\u00f6rigen Vertrag \u00fcbernommen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>autom. \u00dcbernahme (nur Echtwerte)<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Es werden nur Z\u00e4hlerst\u00e4nde automatisiert auf den dazugeh\u00f6rigen Vertrag \u00fcbernommen, wenn diese als Echtwerte gekennzeichnet sind. ZSTAND_E Prozesse f\u00fcr empfangene Ersatzwerte bleiben mit folgendem Detailergebnis auf Fehler stehen:<br \/>\n&#8222;\u00dcbermittelter Ersatzwert soll nicht automatisiert \u00fcbernommen werden.&#8220;<br \/>\nWenn gew\u00fcnscht, kann der Z\u00e4hlerstand manuell in der Dialogbearbeitung \u00fcbernommen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In der Hauptansicht werden die Werte mit der Auspr\u00e4gung 1 mit &#8222;Ja&#8220; und die Werte mit der Auspr\u00e4gung 2 mit &#8222;Ja*&#8220; dargestellt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSCONS-autom.-Kommunikation-Verarbeitung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10032 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSCONS-autom.-Kommunikation-Verarbeitung.png\" alt=\"MSCONS autom. Kommunikation Verarbeitung\" width=\"812\" height=\"176\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSCONS-autom.-Kommunikation-Verarbeitung.png 812w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSCONS-autom.-Kommunikation-Verarbeitung-300x65.png 300w\" sizes=\"(max-width: 812px) 100vw, 812px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige in der Haupt\u00fcbersicht<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>RLM\/SLP Prozess beenden<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Wenn in der Tabelle f\u00fcr eingehende Z\u00e4hlerst\u00e4nde die automatische \u00dcbernahme generell oder f\u00fcr einen Marktpartner deaktiviert ist, bleibt der Prozess ZSTAND_E (eingehende Z\u00e4hlerstandsmeldung) auf der Position <em>Z\u00e4hlerstand \u00fcbernehmen (automatisch)<\/em> mit einem Fehler stehen.<\/p>\n<p>In den Detailergebnissen der Prozessposition wird folgender Hinweis protokolliert:<br \/>\n&#8222;<em>F\u00fcr den Absender und ZVF RLAST ist keine automatisierte Verarbeitung definiert. Tabelle: MSCONS autom. Kommunikation\/Verarbeitung<\/em>&#8220;<\/p>\n<p>Es ist m\u00f6glich zus\u00e4tzlich zu definieren, dass diese Prozesse nicht mehr auf Fehler stehen bleiben, sondern automatisch beendet werden. Somit entf\u00e4llt eine weitere manuelle Bearbeitung.<\/p>\n<p>In den Definitionen zur eingehenden Z\u00e4hlerstandverarbeitung gibt es hierf\u00fcr die Felder <em>RLM Prozess beenden<\/em>, bzw. <em>SLP Prozess beenden<\/em> mit folgenden Auswahlm\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Auswahl<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>0<\/td>\n<td>Nein. (Standard)<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Wenn keine automatische Z\u00e4hlerstand\u00fcbernahme definiert ist, wird der Prozess nicht automatisch beendet und bleibt auf Fehler stehen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>Ja<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Wenn keine automatische Z\u00e4hlerstand\u00fcbernahme definiert ist, wird der Prozess danach automatisch beendet.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Das Punkt <em>RLM Prozess beenden<\/em> ist nur pflegbar, wenn der der Wert f\u00fcr <em>RLM ber\u00fccksichtigen<\/em> auf <em>Keine automatische \u00dcbernahme<\/em> steht.<\/p>\n<p>Das Punkt <em>SLP Prozess beenden<\/em> ist nur pflegbar, wenn der der Wert f\u00fcr <em>SLP ber\u00fccksichtigen<\/em> auf <em>Keine automatische \u00dcbernahme<\/em> steht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>RLM\/SLP Pr\u00fcfen Erf.hinw<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Bei der automatischen \u00dcbernahme von Z\u00e4hlerst\u00e4nden im Prozess ZSTAND_E (eingehende Z\u00e4hlerstandsmeldung) wird unter anderem gepr\u00fcft, ob es zu den \u00fcbermittelten Erfassungshinweisen Anfangsz\u00e4hlerstand und Endz\u00e4hlerstand die passenden Vertragsereignisse gibt. Ist das nicht der Fall, bleibt der Prozess zun\u00e4chst auf der Position <em>Z\u00e4hlerstand \u00fcbernehmen (automatisch)<\/em> mit einem Fehler stehen.<\/p>\n<p>In den Detailergebnissen der Prozessposition wird folgender Hinweis protokolliert:<br \/>\n&#8222;<em>Keinen Vertragszugangssatz zum \u00fcbertragenen Anfangsz\u00e4hlerstand gefunden<\/em>\u201c<\/p>\n<p>Es ist m\u00f6glich zu definieren, dass diese Pr\u00fcfung nicht durchgef\u00fchrt wird und die Z\u00e4hlerstand\u00fcbernahme somit sofort erfolgt.<\/p>\n<p>In den Definitionen zur eingehenden Z\u00e4hlerstandverarbeitung gibt es hierf\u00fcr die Felder <em>RLM Pr\u00fcfen Erf.hinw<\/em>, bzw. <em>SLP Pr\u00fcfen Erf.hinw<\/em> mit folgenden Auswahlm\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Auswahl<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>0<\/td>\n<td>Nein<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Die Pr\u00fcfung des Erfassungshinweises wird nicht durchgef\u00fchrt. Die automatische Z\u00e4hlerstand\u00fcbername wird ausgef\u00fchrt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>Ja (Standard)<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Die Pr\u00fcfung des Erfassungshinweises wird durchgef\u00fchrt. Kommt es zu einer Meldung bleibt die Prozessposition \u201eLima Z\u00e4hlerstand \u00fcbernehmen (automatisch)\u201c zun\u00e4chst auf Fehler stehen. Der Z\u00e4hlerstand kann nach Pr\u00fcfung im Dialog \u00fcbernommen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>RLM\/SLP Toleranz Echt\/Ersatz<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>In der Standardverarbeitung m\u00fcssen eingehende Z\u00e4hlerstandsmeldungen bei bestimmten Datenabweichungen im Prozess ZSTAND_E manuell \u00fcberpr\u00fcft werden. Hierzu geh\u00f6ren z.B. folgende Abweichungen:<\/p>\n<ul>\n<li>Zum Vorgangsdatum liegt ein Echtwert vor und ein Ersatzwert wird empfangen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Zum Vorgangsdatum liegt ein Echtwert vor und ein Echtwert wird empfangen. Die Z\u00e4hlerst\u00e4nde oder der Absender sind nicht identisch.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Zum Vorgangsdatum liegt bereits ein abgerechneter Vertragssatz vor. Eine Daten\u00fcbernahme kann ausschlie\u00dflich \u00fcber eine Rechnungskorrektur erfolgen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es ist m\u00f6glich Toleranzen zu definieren, damit die Prozesse nach Pr\u00fcfung dieser hinterlegten Werte automatisch verarbeitet und beendet werden.<\/p>\n<p>In den Definitionen zur eingehenden Z\u00e4hlerstandverarbeitung gibt es hierf\u00fcr die Felder <em>RLM Toleranz Echt und Ersatz<\/em>, bzw. <em>SLP <\/em><em>Toleranz Echt und Ersatz<\/em>.<em><br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>Die Toleranzen sind f\u00fcr Strom kWh und f\u00fcr Gas cm\u00b3 Werte. Sie entsprechen in ihrer Auspr\u00e4gung somit dem tats\u00e4chlichen hinterlegten Z\u00e4hlerstand auf dem Vertragssatz.<\/p>\n<p>Der Prozess ZSTAND_E (eingehende Z\u00e4hlerstandsmeldung) pr\u00fcft in der Prozessposition <em>Z\u00e4hlerstand \u00fcbernehmen (automatisch)<\/em> definierte Toleranzwerte. Diese Pr\u00fcfung wird zus\u00e4tzlich durchgef\u00fchrt, wenn ansonsten eine manuelle Bearbeitung notwendig wird. Ist der empfangene Z\u00e4hlerstand innerhalb der hinterlegten Toleranzen, beendet sich der Prozess ohne \u00dcbernahme des Z\u00e4hlerstandes.<\/p>\n<p>Erfolgt die Bearbeitung eines Z\u00e4hlerstandsprozesses durch die Toleranzwertpr\u00fcfung wird in den Detailergebnissen der Prozessposition z.B. folgender Hinweis protokolliert:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnis.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21808 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnis.png\" alt=\"Detailergebnis\" width=\"876\" height=\"227\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnis.png 876w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnis-300x77.png 300w\" sizes=\"(max-width: 876px) 100vw, 876px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailergebnisse auf Prozessposition &#8222;Z\u00e4hlerstand \u00fcbernehmen (automatisch)&#8220;\u00a0bei durchgef\u00fchrter Toleranzwertpr\u00fcfung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Beispiel zur Toleranzwert Pr\u00fcfung<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Die Verarbeitung bei definierten Toleranzwerten wird wie folgt durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Die Verarbeitung f\u00fcr empfangene Z\u00e4hlerst\u00e4nde ausserhalb der Toleranzwerte entspricht der Standardverarbeitung, wenn es keine Toleranzen gibt.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">Beispielwerte: Hinterlegte Toleranzen in Tabelle \u201eMSCONS autom. Kommunikation\/Verarbeitung\u201c<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Toleranzwert Echt<\/td>\n<td>5<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Toleranzwert Ersatz<\/td>\n<td>10<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">Beispielwerte: Z\u00e4hlerst\u00e4nde<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlerstand auf Vertrag<\/td>\n<td>840<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"color: #2f75b5;\">Fall (1) Empfangener Z\u00e4hlerstand MSCONS<\/span><\/td>\n<td><span style=\"color: #2f75b5;\">843<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"color: #c65911;\">Fall (2) Empfangener Z\u00e4hlerstand MSCONS<\/span><\/td>\n<td><span style=\"color: #c65911;\">857<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZSTAND_E-Verarbeitungsmatrix.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21811\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZSTAND_E-Verarbeitungsmatrix.png\" alt=\"ZSTAND_E Verarbeitungsmatrix\" width=\"751\" height=\"525\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZSTAND_E-Verarbeitungsmatrix.png 751w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZSTAND_E-Verarbeitungsmatrix-300x209.png 300w\" sizes=\"(max-width: 751px) 100vw, 751px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em> Abb.: Verarbeitungsmatrix<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>MSCONS automatische Kommunikation\/Verarbeitung<\/strong><\/p>\n<p>In der Definitionstabelle zur Steuerung der automatischen eingehenden Z\u00e4hlerstandverarbeitung gibt es\u00a0 folgende Parameter:<\/p>\n<ul>\n<li>Toleranz Echt \/ Ersatz \u2026 inkl. VG 21<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber den Parameter \u201einkl. VG 21\u201c kann die Toleranzgrenze f\u00fcr Vertragsabgangsereignissen (Vorgang 21) deaktiviert werden. Der Parameter kann entweder auf \u201eJa\u201c oder \u201eNein\u201c gesetzt werden kann. Bei \u201eNein\u201c wird bei Vertragsabgangsereignissen keine Toleranzgrenzen Pr\u00fcfung durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>lima<\/strong> Plausipr\u00fcfung in abgerechneten Turnuszeitr\u00e4umen<\/li>\n<li><strong>lima <\/strong>Plausipr\u00fcfung auch bei Abgangsereignissen<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber diese Parameter k\u00f6nnen eingehende Z\u00e4hlerst\u00e4nde f\u00fcr abgerechnete Vertr\u00e4ge auf ihre Plausibilit\u00e4t \u00fcberpr\u00fcft werden. Hierbei werden die <strong>lima<\/strong>-Standardpr\u00fcfungen f\u00fcr Z\u00e4hlerstanderfassungen genutzt.<\/p>\n<p>Der Parameter \u201e\u2026 in abgerechneten Turnuszeitr\u00e4umen\u201c wird f\u00fcr abgerechnete Turnuszeitr\u00e4ume herangezogen. Der Parameter \u201e\u2026 auch bei Abgangsereignis\u201c wird f\u00fcr schlussgerechnete Vertr\u00e4ge herangezogen.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Parameter gibt es folgende Einstellungsm\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"102\"><strong>Wert<\/strong><\/td>\n<td width=\"512\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">Alle<\/td>\n<td width=\"512\">Plausipr\u00fcfung wird f\u00fcr empfangene Echt- &amp; Ersatzwerte durchf\u00fchren<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">Echt<\/td>\n<td width=\"512\">Plausipr\u00fcfung wird nur f\u00fcr empfangene Echtwerte durchf\u00fchren<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">Ersatz<\/td>\n<td width=\"512\">Plausipr\u00fcfung wird nur f\u00fcr empfangene Ersatzwerte durchf\u00fchren<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">Nein<\/td>\n<td width=\"512\">Es wird keine Plausipr\u00fcfung durchf\u00fchren<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Wichtiger Hinweis: <\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die korrekte Nutzung der Plausipr\u00fcfung-Parameter ist es wichtig, das f\u00fcr die Gesellschaft Eintr\u00e4ge f\u00fcr die Option \u201eP = Plausibilisierungsgrenzen\u201c in der Tabelle \u201eSch\u00e4tzparameter Anzeige\u201c hinterlegt sind. (Men\u00fcpunkt: 1. Verbrauchsabrechnung &#8211;&gt; 9. Tabellenpflege &#8211;&gt; 3. Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung &#8211;&gt; 51. Sch\u00e4tzparameter Anzeige).<\/p>\n<p>Wenn das nicht der Fall ist, kommt es zu ungenauen Berechnungsergebnissen.<\/p>\n<p>Sind keine Plausibilisierungsgrenzen f\u00fcr den Mandanten und die Energieart hinterlegt, muss das Speichern der \u00c4nderung bez\u00fcglich der Plausipr\u00fcfungs-durchf\u00fchrung zweimal mit F5=Speichern best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570281\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons.jpg\" alt=\"\" width=\"873\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons.jpg 873w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons-300x198.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons-768x507.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 873px) 100vw, 873px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Men\u00fc \u201cMSCONS autom. Kommunikation\/Verarbeitung\u201d &#8211; \u00c4nderungsmodus einer Definition mit Nachrichtenrichtung IN<\/em><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Beispiele f\u00fcr die Nutzung des Parameters \u201elima Plausipr\u00fcfung in abgerechneten Turnuszeitr\u00e4umen\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Vorhandene Z\u00e4hlerstande auf dem Vertrag. Z\u00e4hlerstand zum 30.01.2023 ist hier als abgerechneter Endz\u00e4hlerstand der letzten Turnusabrechnung gekennzeichnet:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570282\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons2.jpg\" alt=\"\" width=\"661\" height=\"145\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons2.jpg 661w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons2-300x66.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 661px) 100vw, 661px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Option 59 \u2013 Anzeige Z\u00e4hlerst\u00e4nde<\/em><\/p>\n<p>Der Parameter \u201elima Plausipr\u00fcfung in abgerechneten Turnuszeitr\u00e4umen\u201c hat den Wert \u201eAlle\u201c.<\/p>\n<p><strong><br \/>\nFallbeispiel 1:<\/strong> Marktpartner senden nach erfolgter Turnusabrechnung einen erneuten Z\u00e4hlerstand zum 30.01.2023 mit dem Wert 31299.<\/p>\n<p>Der empfangene Z\u00e4hlerstand wird als plausibel gepr\u00fcft. Es findet keine Daten\u00fcbernahme statt und der Prozess beendet sich.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570283\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons3.jpg\" alt=\"\" width=\"707\" height=\"256\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons3.jpg 707w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons3-300x109.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 707px) 100vw, 707px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Option 5 \u2013 Detailergebnis auf der Prozessposition \u201eLima Z\u00e4hlerstand \u00fcbernehmen (automatisch)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Fallbeispiel 2: <\/strong>Marktpartner senden nach erfolgter Turnusabrechnung einen erneuten Z\u00e4hlerstand zum 30.01.2023 mit dem Wert 31810.<\/p>\n<p>Der empfangene Z\u00e4hlerstand wird als nicht plausibel gepr\u00fcft (Z\u00e4hler\u00fcberlauf). Der Prozess l\u00e4uft zur weiteren manuellen \u00dcberpr\u00fcfung auf Fehler.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570284\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons4.jpg\" alt=\"\" width=\"677\" height=\"254\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons4.jpg 677w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mscons4-300x113.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 677px) 100vw, 677px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Option 5 \u2013 Detailergebnis auf der Prozessposition \u201eLima Z\u00e4hlerstand \u00fcbernehmen (automatisch)<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Definitionen in dieser Tabelle steuern die Automatisierung von Z&auml;hlerstand- und Brennwertnachrichten. &Uuml;ber diese Tabelle wird gesteuert: An welchen Marktpartner Z&auml;hlerst&auml;nde automatisiert versendet werden sollen. Von welchem Marktpartner empfangene Z&auml;hlerst&auml;nde automatisiert &uuml;bernommen werden sollen. Ob Netzbetreiber von der Anfrage der Abrechnungsbrennwerte ausgeschlossen sind. &nbsp; Hauptansicht Abb.: Haupt&uuml;bersicht der Tabellenpflege Beispielhafte Erl&auml;uterung der gekennzeichneten Eintr&auml;ge in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6159"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6159"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6159\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1570285,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6159\/revisions\/1570285"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6159"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6159"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6159"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21591,"date":"2016-09-20T11:13:25","date_gmt":"2016-09-20T09:13:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-kundenindividueller-faelligkeiten"},"modified":"2017-11-22T14:09:42","modified_gmt":"2017-11-22T13:09:42","slug":"kundeninformationssystem-pflege-kundenindividueller-faelligkeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-kundenindividueller-faelligkeiten\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Pflege kundenindividueller F\u00e4lligkeiten"},"content":{"rendered":"<p>In der Debitorenpflege gelangt man \u00fcber Funktion \u201ePflege ind. F\u00e4lligkeit\u201c (F 14) zu den Einstellungen der debitorenindividuellen F\u00e4lligkeitsberechnung.<\/p>\n<p>Abh\u00e4ngig vom gew\u00e4hlten Berechnungstypen sind individuelle Parameter zu hinterlegen.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitorenindividuelle-F\u00e4lligkeitsabrechnung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21592\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitorenindividuelle-F\u00e4lligkeitsabrechnung.png\" alt=\"debitorenindividuelle F\u00e4lligkeitsabrechnung\" width=\"1364\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitorenindividuelle-F\u00e4lligkeitsabrechnung.png 1364w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitorenindividuelle-F\u00e4lligkeitsabrechnung-300x148.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitorenindividuelle-F\u00e4lligkeitsabrechnung-1024x506.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitorenindividuelle-F\u00e4lligkeitsabrechnung-256x128.png 256w\" sizes=\"(max-width: 1364px) 100vw, 1364px\" \/><\/a><br \/>\n<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0Abb.: Berechnungstyp1 (entspricht dem bisherigen abweichenden Zahlungsziel JVA)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Beispiele:<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Abrechnungszeitraum: 01.08.2015-31.07.2016<\/p>\n<p>Rechnungsdatum: 19.08.2016<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es besteht die M\u00f6glichkeit, aus folgenden 9 Berechnungstypen zu w\u00e4hlen:<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>1. Abweichung vom Rechnungsdatum (Kalendertage)<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung:<\/span><br \/>\nDas F\u00e4lligkeitsdatum liegt x Kalendertage hinter dem Rechnungsdatum.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Abweichung:<\/span><br \/>\n15 Kalendertage vom Rechnungsdatum<\/p>\n<p>-&gt; F\u00e4lligkeitsdatum: 03.09.2016<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>2. Abweichung vom Rechnungsdatum (Werktage)<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung:<\/span><br \/>\nDas F\u00e4lligkeitsdatum liegt x Werktage hinter dem Rechnungsdatum.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Abweichung:<\/span><br \/>\n15 Werktage vom Rechnungsdatum<\/p>\n<p>-&gt; F\u00e4lligkeitsdatum: 09.09.2016<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>3. Fr\u00fchester Tag im Monat, mind. vorg. Abweichung von RG-datum (Kalendertage)\u00a0\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung:<\/span><br \/>\nDas F\u00e4lligkeitsdatum ist fr\u00fchestens Tag x des Monats der Rechnungsstellung, liegt jedoch mindestens y Kalendertage hinter Rechnungsdatum.<\/p>\n<ul>\n<li>Monatstag: 15<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mind. Abweichung:<\/span><br \/>\n3 Kalendertage vom Rechnungsdatum<\/p>\n<p>-&gt; F\u00e4lligkeitsdatum = Rechnungsdatum + 3 Kalendertage = 22.08.2016<\/p>\n<ul>\n<li>Monatstag: lT (letzter Tag des Monats)<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mind. Abweichung:<\/span><br \/>\n3 Kalendertage vom Rechnungsdatum<\/p>\n<p>-&gt; F\u00e4lligkeitsdatum = letzter Tag des Monats = 31.08.2016<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>4. Fr\u00fchester Tag im Monat, mind. vorg. Abweichung vom RG-datum (Werktage)<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung:<\/span><br \/>\nDas F\u00e4lligkeitsdatum ist fr\u00fchestens Tag x des Monats der Rechnungsstellung, liegt aber mindestens y Werktage hinter Rechnungsdatum.<\/p>\n<ul>\n<li>Monatstag: 15<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mind. Abweichung:<\/span><br \/>\n3 Werktage vom Rechnungsdatum<\/p>\n<p>-&gt; F\u00e4lligkeitsdatum = Rechnungsdatum + 3 Werktage = 24.08.2016<\/p>\n<ul>\n<li>Monatstag: lT (letzter Tag des Monats)<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mind. Abweichung:<\/span><br \/>\n3 Werktage vom Rechnungsdatum<\/p>\n<p>-&gt; F\u00e4lligkeitsdatum = letzter Tag des Monats = 31.08.2016<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>5. Kalendertag des Monats nach Abrechnungsende<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung:<\/span><br \/>\nDas F\u00e4lligkeitsdatum ist Kalendertage x des Monats nach Abrechnungsende<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Monatstag:<\/span><br \/>\n15 Kalendertag des Monats nach Abrechnungsende<\/p>\n<p>-&gt; F\u00e4lligkeitsdatum = 15-ter Kalendertag des Monats nach dem 31.07.2016 = 15.08.2016<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>6. Werktag des Monats nach Abrechnungsende<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung:<\/span><br \/>\nDas F\u00e4lligkeitsdatum ist Werktag x des Monats nach Abrechnungsende.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Monatstag:<\/span><br \/>\n15 Werktag des Monats nach Abrechnungsende<\/p>\n<p>-&gt; F\u00e4lligkeitsdatum = 15-ter Werktag des Monats nach dem 31.07.2016 = 22.08.2016<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>7. Abweichung vom Werktag des Monats nach Abrechnungsende (Kalendertage)<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung:<\/span><br \/>\nDas F\u00e4lligkeitsdatum liegt y Kalendertage hinter Werktag x des Monats nach Abrechnungsende.<\/p>\n<p>Monatstag:<br \/>\n15-ter Werktag des Monats nach Abrechnungsende<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Abweichung:<\/span><br \/>\n3 Kalendertage von Werktag des Monats<\/p>\n<p>-&gt; F\u00e4lligkeitsdatum = 15-ter Werktag des Monats nach dem 31.07.2016 + 3 Kalendertage = 25.08.2016<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>8. Abweichung vom Kalendertag des Monats nach Abrechnungsende (Werktage)<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung:<\/span><br \/>\nDas F\u00e4lligkeitsdatum liegt y Werktage hinter Kalendertag x des Monats nach Abrechnungsende.<\/p>\n<p>Monatstag:<br \/>\n15-ter Kalendertag des Monats nach Abrechnungsende<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Abweichung:<\/span><br \/>\n3 Werktage von Kalendertag des Monats<\/p>\n<p>-&gt; F\u00e4lligkeitsdatum = 15-ter Kalendertag des Monats nach dem 31.07.2016 + 3 Werktage = 18.08.2016<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>9. Abweichung von Kalendertag des Monats nach Abr.-Ende (Kalendertage)<\/strong><\/p>\n<p>Beschreibung: Das F\u00e4lligkeitsdatum liegt y Kalendertage hinter Kalendertag x des Monats nach Abrechnungsende.<\/p>\n<p>Monatstag: 1. Kalendertag des Monats nach Abrechnungsende<\/p>\n<p>Abweichung: 44 Kalendertage von Tag des Monats<\/p>\n<p>-&gt; F\u00e4lligkeitsdatum=44 Kalendertage nach dem ersten Tag des Monats nach dem 31.07.2016 = 15.09.2016<\/p>\n<p>Bemerkung: Im Gegensatz zu dem Berrechnungstyp 5 (Kalendertag des Monats nach Abrechnungsende) ist in diesem Fall eine Abweichung gr\u00f6\u00dfer 31 Kalendertage m\u00f6glich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ein abweichendes F\u00e4lligkeitsdatum kommt nur bei Forderungen zur Geltung, nicht bei Gutschriften. Zur Berechnung der F\u00e4lligkeiten, die als Parameter Werktage beinhalten, wird ein Kalender zugrunde gelegt, der alle Feiertage in den Bundesl\u00e4ndern beachtet, auch wenn diese nicht in jedem Bundesland gelten.<\/p>\n<p>Bei der Endauswertung wird eine zus\u00e4tzliche Liste JVA500_3 erstellt, in der die betreffenden Rechnungen mit abweichender F\u00e4lligkeit aufgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Eine Massen\u00e4nderung der individuellen F\u00e4lligkeitsberechnung f\u00fcr alle Debitoren des Kunden ist \u00fcber F10 (alle Debitoren \u00e4ndern) m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Debitorenpflege gelangt man &uuml;ber Funktion &bdquo;Pflege ind. F&auml;lligkeit&ldquo; (F 14) zu den Einstellungen der debitorenindividuellen F&auml;lligkeitsberechnung. Abh&auml;ngig vom gew&auml;hlten Berechnungstypen sind individuelle Parameter zu hinterlegen. &nbsp;Abb.: Berechnungstyp1 (entspricht dem bisherigen abweichenden Zahlungsziel JVA) &nbsp; Beispiele: Abrechnungszeitraum: 01.08.2015-31.07.2016 Rechnungsdatum: 19.08.2016 Es besteht die M&ouml;glichkeit, aus folgenden 9 Berechnungstypen zu w&auml;hlen: &nbsp; 1. Abweichung vom [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21591"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21591"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21591\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80804,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21591\/revisions\/80804"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21591"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21591"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21591"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17,"date":"2016-09-15T10:55:44","date_gmt":"2016-09-15T08:55:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-einzelbriefausdruck\/"},"modified":"2016-09-15T10:55:44","modified_gmt":"2016-09-15T08:55:44","slug":"vertragsmanagement-einzelbriefausdruck","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-einzelbriefausdruck\/","title":{"rendered":"Vertragsmanagement &#8211; Einzelbriefausdruck"},"content":{"rendered":"<p>Der Einzelbriefausdruck kann genutzt werden, um einen Brief auf der i5 zu initiieren und sofort, ohne weitere Eingaben, auszudrucken.<\/p>\n<p>Um diese Funktion nutzen zu k\u00f6nnen, ist es erforderlich, dass auf dem PC des jeweiligen Mitarbeiters eine Verkn\u00fcpfung des Dateityps der passenden Endung mit dem PC-Programm PriMa existiert (siehe <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Brieftypen (PriMa)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-brieftypen-prima\/\">PriMa-Dokumentation<\/a>).<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss im Kundeninformationssystem der gew\u00fcnschte Brief \u00fcber die Option\u00a0<em>Brief erstellen<\/em> (Vorgang 18) bei dem Kunden angesto\u00dfen werden, der ein Anschreiben erhalten soll.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image1.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image1.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Brief einstellen &#8211; Vorgang 18 im KIS<\/em><\/p>\n<p>Es m\u00fcssen der Brieftyp (TYP) und die Zuordnung (Zu) vorgegeben werden. N\u00e4here Informationen dazu befinden sich in der KIS-Dokumentation unter <em>Vorg\u00e4nge auf Kundenebene<\/em>.<\/p>\n<p>Im Gegensatz zu dem Massenbriefausdruck muss das Datenfeld mit der \u00dcberschrift \u201aD\u2019 (=Druckoption) mit einem \u201eS\u201c gef\u00fcllt werden. Sollte hier ein \u201eV\u201c eingegeben werden, muss auch ein zuk\u00fcnftiges Ausf\u00fchrungsdatum zu diesem der Brief eingegeben werden, so dass dieser dann im Datentransfer auch erst zu diesem Ausf\u00fchrungsdatum im Vertragsmanagement angezeigt wird.<\/p>\n<p>Das Feld \u201aV\u2019 steht f\u00fcr die Versandart, dort kann ein \u201eD\u201c f\u00fcr Druck, ein \u201eE\u201c f\u00fcr Email und \u201aF\u2019 f\u00fcr Faxversand eingegeben werden.<\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigung des Buttons \u201aWeiter\/OK\u2019 wird der Briefausdruck angew\u00e4hlt. Evtl. wird von Ihnen beim Start des PC-Programmes nochmals eine Anmeldung an der i5 verlangt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Einzelbriefausdruck kann genutzt werden, um einen Brief auf der i5 zu initiieren und sofort, ohne weitere Eingaben, auszudrucken. Um diese Funktion nutzen zu k&ouml;nnen, ist es erforderlich, dass auf dem PC des jeweiligen Mitarbeiters eine Verkn&uuml;pfung des Dateityps der passenden Endung mit dem PC-Programm <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> existiert (siehe <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a>-Dokumentation). Zun&auml;chst muss im Kundeninformationssystem der gew&uuml;nschte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[10,19],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16985,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17\/revisions\/16985"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21652,"date":"2016-09-14T08:40:14","date_gmt":"2016-09-14T06:40:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ausgabe-der-rechnungspositionen-in-excel"},"modified":"2018-04-04T11:50:18","modified_gmt":"2018-04-04T09:50:18","slug":"tabellenpflege-ausgabe-der-rechnungspositionen-in-excel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ausgabe-der-rechnungspositionen-in-excel\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Ausgabe der Rechnungspositionen in Excel"},"content":{"rendered":"<p>Um ein Rechnungsbeiblatt mit einem Detailausweis der Preiskomponenten in Excel abzubilden, wird eine zus\u00e4tzliche Datei (VVWRGP.txt) nach PriMa \u00fcbertragen. Diese enth\u00e4lt die Rechnungsdaten je Preiskomponente und Abrechnungszeitraum sowie Informationen zum Z\u00e4hlpunkt und Z\u00e4hler.<\/p>\n<p>ACHTUNG: Im Bereich des Arbeits- und Grundpreises kann es zu Rundungsdifferenzen kommen, da der Detailausweis einer anderen Berechnungslogik als die <strong>lima<\/strong>-Rechnung folgt. Die Summe der Rechnungspositionen ist aber mit der <strong>lima<\/strong>-Rechnung identisch.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Um die Rechnungspositionen \u00fcber PriMa nach Excel zu \u00fcbertragen sind folgende Voraussetzungen notwendig:<\/span><\/p>\n<p><strong>Tabelle Brieftypen (PRIMA) (55) <\/strong><\/p>\n<p>In der Brieftypentabelle wird ein neuer Brieftyp angelegt. Das Feld \u201eRechnungsnummer generieren\u201c wird auf \u201eNein\u201c gestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/55.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81689\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/55.png\" alt=\"55\" width=\"1077\" height=\"729\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/55.png 1077w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/55-300x203.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/55-1024x693.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1077px) 100vw, 1077px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Tabellenpflege Brieftypdatei<\/em><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Tabelle Briefe je Vorgang (57) <\/strong><\/p>\n<p>In der Tabelle wird der Schl\u00fcssel \u201eRG-BLATT\u201c mit dem angelegten Brieftyp sowie der Zuordnung D = Debitor erfasst.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81690\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57.png\" alt=\"57\" width=\"1195\" height=\"687\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57.png 1195w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57-300x172.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57-1024x588.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1195px) 100vw, 1195px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Tabellenpflege Briefe je Vorgang<\/em><\/p>\n<p>Um Briefe aus der Abrechnung anzusto\u00dfen, muss auf dem Debitor das Feld \u201eBegleitanschreiben\u201c auf \u201eD\u201c gesetzt werden (Debitordaten \u00e4ndern -&gt; Druckoptionen). Dieses Datenfeld ist standardm\u00e4\u00dfig nicht vorhanden und muss von der Programmierung eingeblendet werden, falls diese Option genutzt werden soll.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57a.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81691\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57a.png\" alt=\"57a\" width=\"1242\" height=\"899\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57a.png 1242w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57a-300x217.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57a-1024x741.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1242px) 100vw, 1242px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Debitorendaten \u00e4ndern\/Druckoptionen<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr jeden Debitor mit dieser Kennzeichnung wird w\u00e4hrend des Rechnungslaufs ein Brief in die PriMa-Schnittstelle gestellt.<\/p>\n<p>Auch \u00fcber den Vorgang \u201eBriefe einstellen\u201c (VG 18) aus dem KIS k\u00f6nnen die entsprechenden Briefe in die Schnittstelle gestellt werden. Hierf\u00fcr wird nach Eingabe des in der Tabelle \u201eBriefe je Vorgang\u201c definierten Brieftyps ein Zusatzfenster eingeblendet, in dem die entsprechende Rechnungsnummer eingetragen werden kann. Von dort aus werden die Briefe wie gewohnt \u00fcber \u201eVertragsmanagement (PriMa) -&gt; Datentransfer\u201c \u00fcbertragen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57b.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81692\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57b.png\" alt=\"57b\" width=\"1367\" height=\"630\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57b.png 1367w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57b-300x138.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57b-1024x471.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1367px) 100vw, 1367px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgang 18 &#8211; Brief ansto\u00dfen mit Eingabefenster f\u00fcr die Rechnungsnummer<\/em><\/p>\n<p>Um die Briefe in PriMa zu importieren, muss die PriMa-Datenbank angepasst werden. Zus\u00e4tzlich muss die neue Excel-Vorlage in den PriMa-Ordner kopiert werden und die neue PriMa.exe installiert werden.<\/p>\n<p>Danach kann der neue Brieftyp in PriMa mit der neuen Vorlage verkn\u00fcpft werden.<\/p>\n<p>Mit Hilfe der rechten Maustaste kann der entsprechende Brief nach Excel exportiert werden.<\/p>\n<p>Die CSV-Datei wird im PriMa-Unterordner CSV\/VTM gespeichert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57c.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81693\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57c.png\" alt=\"57c\" width=\"330\" height=\"154\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57c.png 330w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57c-300x140.png 300w\" sizes=\"(max-width: 330px) 100vw, 330px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Kontextmen\u00fc in PriMa (rechte Maustaste)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57d.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81694\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57d.png\" alt=\"57d\" width=\"1815\" height=\"318\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57d.png 1815w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57d-300x52.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57d-1024x179.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1815px) 100vw, 1815px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Rechnungspositionen in Excel<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57e.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81695\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/57e.png\" alt=\"57e\" width=\"722\" height=\"314\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57e.png 722w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/57e-300x130.png 300w\" sizes=\"(max-width: 722px) 100vw, 722px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Rechnungspositionen in Excel (Auszug)<\/em><\/p>\n<p>Die einzelnen Zeilen mit dem gleichen Abrechnungszeitraum stellen die Arbeitspreisbestandteile (EEG, KWKG, NEV usw.) dar. Eine Bezeichnung ist in der Ausgabedatei ebenfalls enthalten und kann eingeblendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um ein Rechnungsbeiblatt mit einem Detailausweis der Preiskomponenten in Excel abzubilden, wird eine zus&auml;tzliche Datei (VVWRGP.txt) nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> &uuml;bertragen. Diese enth&auml;lt die Rechnungsdaten je Preiskomponente und Abrechnungszeitraum sowie Informationen zum <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> und Z&auml;hler. ACHTUNG: Im Bereich des Arbeits- und Grundpreises kann es zu Rundungsdifferenzen kommen, da der Detailausweis einer anderen Berechnungslogik als die lima-Rechnung folgt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[10,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21652"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21652"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21652\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81696,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21652\/revisions\/81696"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21652"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21652"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21652"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21624,"date":"2016-09-13T11:59:25","date_gmt":"2016-09-13T09:59:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenkontakte-je-vorgang"},"modified":"2023-07-10T10:23:54","modified_gmt":"2023-07-10T08:23:54","slug":"tabellenpflege-kundenkontakte-je-vorgang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenkontakte-je-vorgang\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kundenkontakte je Vorgang"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieser Funktionalit\u00e4t k\u00f6nnen f\u00fcr bestimmte Vorg\u00e4nge automatisch Kundenkontakte erstellt werden. Die notwendigen Definitionen erfolgen \u00fcber das Tabellenpflegeprogramm \u201eKundenkontakte je Vorgang\u201c im Men\u00fc \u201eKundenkontakte und CRM\u201c.<\/p>\n<p>Bei der Erstellung von Eintr\u00e4gen wird in den Vorg\u00e4ngen zwischen Netz und Vertrieb unterschieden, daher k\u00f6nnen Netzmitarbeiter nur Eintr\u00e4ge f\u00fcr das Netz einstellen und Vertriebsmitarbeiter nur f\u00fcr den Vertrieb. Nutzer die f\u00fcr beides Berechtigungen haben, k\u00f6nnen entweder spezifische Eintr\u00e4ge f\u00fcr Netz (N) oder Vertrieb (V) anlegen oder einen Eintrag f\u00fcr beide (*) erstellen.<\/p>\n<p>Wenn zus\u00e4tzlich zu einem allgemeinen Eintrag ein spezifischer Eintrag vorliegt, wird dieser im Vorgang selber aber bevorzugt.<\/p>\n<p>Nach Aufruf des Men\u00fcpunktes erscheint zun\u00e4chst eine \u00dcbersicht \u00fcber alle Vorg\u00e4nge, zu denen eine Weiterleitung oder ein automatischer Eintrag definiert wurde.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454506\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-Vorgang-1.jpg\" alt=\"\" width=\"937\" height=\"575\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-Vorgang-1.jpg 937w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-Vorgang-1-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-Vorgang-1-768x471.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 937px) 100vw, 937px\" \/><\/p>\n<p>Die vorhandenen Definitionen k\u00f6nnen ge\u00e4ndert, gel\u00f6scht und angezeigt werden.<\/p>\n<p>Mit der Funktion \u201eErstellen\u201c (Funktionstaste 6) kann aus der \u00dcbersicht ein weiterer Vorgang hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">F\u00fcr das Anlegen einer neuen Definition gibt es einige Pflichtfelder:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Mandant: Muss entweder \u201eV\u201c f\u00fcr Vertrieb, \u201eN\u201c f\u00fcr Netz oder \u201e*\u201c f\u00fcr alle sein. \u201e*\u201c kann also dann verwendet werden, wenn die Regel f\u00fcr Netz, Vertrieb oder auch Shared Service gelten soll.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Profilart: Bei der Profilart kann zwischen \u201eRegistrierender Leistungsmessung\u201c (\u201eRLM\u201c), \u201eSondervertragskunde\u201c (\u201eSVK\u201c) und dem \u201eStandardlastprofil\u201c (\u201eSLP\u201c) ausgew\u00e4hlt werden oder eine allgemein g\u00fcltige Regel (\u201e*\u201c) erstellt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Vorgang: Mit der Bedienerhilfe (F4) k\u00f6nnen die bisher angepassten Vorg\u00e4nge, in die dieser neue Workflow implementiert wurde, in einer \u00dcbersicht eingesehen werden<\/li>\n<li>Dialog: Mit dem Kennzeichen kann gesteuert werden, ob nach Durchf\u00fchrung des Vorganges<\/li>\n<\/ul>\n<p>o\u00a0\u00a0 \u201eJ\u201c = der Sachbearbeiter in die Standardmaske zur Erstellung eines Kundenkontaktes weitergeleitet wird. Dabei erfolgt ggf. bereits eine Vorbelegung von Parametern gem\u00e4\u00df dieser Tabelle.<br \/>\nDer Kundenkontakt kann manuell weiter bearbeitet werden.<\/p>\n<p>o\u00a0\u00a0 \u201eN\u201c = der Kundenkontakt maschinell ohne weitere Bearbeitung angelegt wird.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die nachfolgenden Felder sind optional und bieten die gleichen Eingabem\u00f6glichkeiten wie die gleichnamigen Felder in der Kundenkontakthistorie.<\/p>\n<p>Im Folgenden sind Beispieleingaben f\u00fcr den Vorgang \u201eZ\u00e4hlerstandserfassung\u201c aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenkontakte-je-Vorgang2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79242\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenkontakte-je-Vorgang2.jpg\" alt=\"Kundenkontakte-je-Vorgang2\" width=\"952\" height=\"611\" \/><\/a><\/p>\n<p>Je nach Vorgang stehen zus\u00e4tzliche Parameter zur Verf\u00fcgung, die von dem Vorgang an die Kundenkontakthistorie \u00fcbergeben werden, wie in diesem Fall der Z\u00e4hlerstand ($STAND).<\/p>\n<p>Nach dem Festlegen der Regel in der Tabellenpflege wird nach dem gegebenen Vorgang je nach Vorbelegung entweder ein automatischer Kundenkontakt erzeugt oder, wie in diesem Fall, der Sachbearbeiter in die Erfassung eines Kundenkontakts mit entsprechender Vorbelegung weitergeleitet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenkontakte-je-vorgang.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86361\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenkontakte-je-vorgang.jpg\" alt=\"\" width=\"1645\" height=\"926\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-vorgang.jpg 1645w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-vorgang-300x169.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-vorgang-768x432.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-vorgang-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1645px) 100vw, 1645px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Korrekturkennzeichen steuert, ob im Falle einer Vorgangskorrektur ein Kundenkontakt angesto\u00dfen wird. F\u00fcr bestehende F\u00e4lle wird automatisch \u201eja\u201c angenommen.<\/p>\n<p>Das Kennzeichen \u201eMailversand\u201c steuert, ob der Kundenkontakt f\u00fcr den Emailversandt bereitgestellt wird.<\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, bei Vorg\u00e4ngen, die ein Ablesekennzeichen erfordern, einen Kundenkontakt nur dann zu schreiben, sofern dieses Ablesekennzeichen gew\u00e4hlt wurde. Diese Pflege ist \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \u201eAblesekennzeichen\u201c aufrufbar und kann wie eine Liste bearbeitet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenkontakte-je-vorgang2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86362\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenkontakte-je-vorgang2.jpg\" alt=\"\" width=\"1553\" height=\"582\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-vorgang2.jpg 1553w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-vorgang2-300x112.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-vorgang2-768x288.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte-je-vorgang2-1024x384.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1553px) 100vw, 1553px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieser Funktionalit&auml;t k&ouml;nnen f&uuml;r bestimmte Vorg&auml;nge automatisch Kundenkontakte erstellt werden. Die notwendigen Definitionen erfolgen &uuml;ber das Tabellenpflegeprogramm &bdquo;Kundenkontakte je Vorgang&ldquo; im Men&uuml; &bdquo;Kundenkontakte und CRM&ldquo;. Bei der Erstellung von Eintr&auml;gen wird in den Vorg&auml;ngen zwischen Netz und Vertrieb unterschieden, daher k&ouml;nnen Netzmitarbeiter nur Eintr&auml;ge f&uuml;r das Netz einstellen und Vertriebsmitarbeiter nur f&uuml;r den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21624"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21624"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21624\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":923665,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21624\/revisions\/923665"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21624"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21624"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21624"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21625,"date":"2016-09-13T11:32:32","date_gmt":"2016-09-13T09:32:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-workflowbeschreibung-fuer-produktneuanlage"},"modified":"2017-06-27T14:19:51","modified_gmt":"2017-06-27T12:19:51","slug":"tabellenpflege-workflowbeschreibung-fuer-produktneuanlage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-workflowbeschreibung-fuer-produktneuanlage\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Workflowbeschreibung f\u00fcr Produktneuanlage"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Produkte-Neuanlage-UML.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79256\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Produkte-Neuanlage-UML.png\" alt=\"Produkte-Neuanlage-UML\" width=\"801\" height=\"1147\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21625"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21625"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21625\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79257,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21625\/revisions\/79257"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21625"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21625"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21625"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21340,"date":"2016-09-13T10:55:16","date_gmt":"2016-09-13T08:55:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssytem-kontaktmanagement"},"modified":"2016-09-13T10:55:25","modified_gmt":"2016-09-13T08:55:25","slug":"kundeninformationssytem-kontaktmanagement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssytem-kontaktmanagement\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssytem &#8211; Kontaktmanagement"},"content":{"rendered":"<p>Zu einem Kundenkontakt k\u00f6nnen mehrere Eintr\u00e4ge erfasst werden. Dazu muss der Kundenkontakt mit der Option \u201e\u00c4ndern\u201c (2) oder \u201eAnzeigen\u201c (5) ausgew\u00e4hlt werden und \u00fcber die Funktion \u201eErstellen\u201c (F6) kann ein neuer Eintrag erfasst werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktmanagement.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21341\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktmanagement.jpg\" alt=\"Kontaktmanagement\" width=\"1385\" height=\"882\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktmanagement.jpg 1385w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktmanagement-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktmanagement-1024x652.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1385px) 100vw, 1385px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Kontaktmanagement\/\u00dcbersicht Kontakt<\/em><\/p>\n<p>Mit der Funktionstaste F15 innerhalb des Kontaktmanagements kann der Kundenkontakt nachtr\u00e4glich in eine Beschwerde umgewandelt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zu einem Kundenkontakt k&ouml;nnen mehrere Eintr&auml;ge erfasst werden. Dazu muss der Kundenkontakt mit der Option &bdquo;&Auml;ndern&ldquo; (2) oder &bdquo;Anzeigen&ldquo; (5) ausgew&auml;hlt werden und &uuml;ber die Funktion &bdquo;Erstellen&ldquo; (F6) kann ein neuer Eintrag erfasst werden. Abb.: Kontaktmanagement\/&Uuml;bersicht Kontakt Mit der Funktionstaste F15 innerhalb des Kontaktmanagements kann der Kundenkontakt nachtr&auml;glich in eine Beschwerde umgewandelt werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21340"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21340"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21340\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21618,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21340\/revisions\/21618"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21340"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21340"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21340"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":19078,"date":"2016-09-13T08:47:07","date_gmt":"2016-09-13T06:47:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-korrektur-einer-mehr-mindermengen-rechnung"},"modified":"2017-06-27T14:12:09","modified_gmt":"2017-06-27T12:12:09","slug":"kundeninformationssystem-korrektur-einer-mehr-mindermengen-rechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-korrektur-einer-mehr-mindermengen-rechnung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Korrektur einer Mehr-\/Mindermengen-Rechnung"},"content":{"rendered":"<p>Es ist m\u00f6glich, eine in <strong>lima<\/strong> erzeugte Mehr-\/Mindermengen-Rechnung zu korrigieren. Der zust\u00e4ndige Sachbearbeiter ben\u00f6tigt dazu eine Pflegeberechtigung f\u00fcr den Men\u00fcberechtigungspunkt <em>Korrektur MMM-Rechnung 70<\/em>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wird in der Rechnungsanzeige (Vorgang 70) eine MMM-Rechnung mit Option \u201eKorrektur\u201c (Auswahl K<em>)<\/em> ausgew\u00e4hlt, erscheint folgendes Fenster:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Korrektur-MMM-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79247\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Korrektur-MMM-1.png\" alt=\"Korrektur-MMM-1\" width=\"1458\" height=\"939\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Korrektur nach Endauswertung f\u00fcr MMM-Rechnungen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wie im regul\u00e4ren Abrechnungslauf ist die Produkt-ID f\u00fcr Mehr-\/Mindermengen einzugeben. Darunter werden der Bilanzierungszeitraum sowie die bilanzierte Menge der zu korrigierenden Rechnung angezeigt und es besteht die M\u00f6glichkeit, die Bilanzierungsdaten zu korrigieren. Eine Anpassung der Netznutzungsdaten ist nicht vorgesehen, da eine Korrektur der Netznutzungsrechnung im n\u00e4chsten regul\u00e4ren Mehr-\/Mindermengen Abrechnungslauf automatisiert ber\u00fccksichtigt wird.<\/p>\n<p>Nachdem alle erforderlichen \u00c4nderungen eingetragen wurden, l\u00e4sst sich der Korrekturvorgang \u00fcber die Funktion \u201eKorrektur starten\u201c (Funktionstaste 14) starten. Dabei wird die Korrektur analog zu der <em>Korrektur nach Endauswertung<\/em> anderer Rechnungstypen (Vorgang 40\/41 und Vorgang 43\/44) zun\u00e4chst tempor\u00e4r simuliert und angezeigt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Korrektur-MMM-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79248\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Korrektur-MMM-2.png\" alt=\"Korrektur-MMM-2\" width=\"1459\" height=\"941\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der tempor\u00e4ren Korrekturrechnung<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion \u201eDurchf\u00fchren\u201c (Funktionstaste 5) wird die Korrektur best\u00e4tigt. Die Originalrechnung wird storniert und durch die Korrekturrechnung ersetzt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Besonderheiten f\u00fcr das EDM-System Passage der Firma PSI<\/h3>\n<p>Die bilanzierte Menge wird in <strong>lima<\/strong> aus der angemeldeten Menge berechnet. Eine Korrektur der Bilanzierung wird \u00fcber \u00c4nderungen der angemeldeten Menge erfasst. Unterhalb der Daten zur Bilanzierung findet sich daher eine Auflistung der angemeldeten Mengen pro Zeitscheibe, welche Berechnungsgrundlage der bilanzierten Menge waren. Hierzu sind jeweils die Energieart, die Versorgungsart des Netznutzungsvertrages, das HT\/NT-Kennzeichen sowie die Lastprofilart angegeben.<\/p>\n<p>\u00dcber Option\u00a0\u201e\u00c4ndern\u201c (Auswahl 2) kann eine Korrektur der angemeldeten Menge vorgenommen werden:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Korrektureingabe-der-angemeldeten-Menge.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19081\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Korrektureingabe-der-angemeldeten-Menge.png\" alt=\"Korrektureingabe der angemeldeten Menge\" width=\"1333\" height=\"497\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Korrektureingabe-der-angemeldeten-Menge.png 1333w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Korrektureingabe-der-angemeldeten-Menge-300x111.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Korrektureingabe-der-angemeldeten-Menge-1024x381.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1333px) 100vw, 1333px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Korrektureingabe der angemeldete Menge<\/em><\/p>\n<p>Handelt es sich um den Beginn oder das Ende des Gesamtbilanzierungszeitraumes, so l\u00e4sst sich zus\u00e4tzlich der Bilanzierungsbeginn bzw. das Bilanzierungsende verschieben. In diesem Fall wird der \u201eneue Wert\u201c des Gesamtbilanzierungszeitraumes in der Anzeige entsprechend angepasst.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es ist m&ouml;glich, eine in lima erzeugte Mehr-\/Mindermengen-Rechnung zu korrigieren. Der zust&auml;ndige Sachbearbeiter ben&ouml;tigt dazu eine Pflegeberechtigung f&uuml;r den Men&uuml;berechtigungspunkt Korrektur MMM-Rechnung 70. &nbsp; Wird in der Rechnungsanzeige (Vorgang 70) eine MMM-Rechnung mit Option &bdquo;Korrektur&ldquo; (Auswahl K) ausgew&auml;hlt, erscheint folgendes Fenster: Abb.: Korrektur nach Endauswertung f&uuml;r MMM-Rechnungen &nbsp; Wie im regul&auml;ren Abrechnungslauf ist die Produkt-ID [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19078"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19078\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79249,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19078\/revisions\/79249"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19078"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19078"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21524,"date":"2016-09-08T12:09:37","date_gmt":"2016-09-08T10:09:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-konvertierungsumlage-im-gas-vertrieb"},"modified":"2023-08-08T11:18:48","modified_gmt":"2023-08-08T09:18:48","slug":"tabellenpflege-konvertierungsumlage-im-gas-vertrieb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-konvertierungsumlage-im-gas-vertrieb\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Konvertierungsumlage im Gas-Vertrieb"},"content":{"rendered":"<p>Die Tabelle dient der Abbildung der Konvertierungsumlage im Gasvertrieb, welche der Marktgebietsverantwortliche NCG erhebt.<\/p>\n<p>In der Tabelle muss pro aktuellem Marktgebiet und Energie- und Versorgungsart ein Kennzeichen vergeben und der zugeordnete Preis in EUR\/kWh hinterlegt werden. Dabei ist es notwendig, auch einen Datensatz mit dem Betrag von 0,00 EUR\/kWh f\u00fcr fr\u00fchere Zeitr\u00e4ume anzulegen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-953991\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsumlage.jpg\" alt=\"\" width=\"1180\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsumlage.jpg 1180w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsumlage-300x212.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsumlage-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsumlage-768x543.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1180px) 100vw, 1180px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Tabelle dient der Abbildung der Konvertierungsumlage im Gasvertrieb, welche der Marktgebietsverantwortliche NCG erhebt. In der Tabelle muss pro aktuellem Marktgebiet und Energie- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> ein Kennzeichen vergeben und der zugeordnete Preis in EUR\/kWh hinterlegt werden. Dabei ist es notwendig, auch einen Datensatz mit dem Betrag von 0,00 EUR\/kWh f&uuml;r fr&uuml;here Zeitr&auml;ume anzulegen. Beispiel:<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21524"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21524"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21524\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1258099,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21524\/revisions\/1258099"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21524"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21524"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21524"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21490,"date":"2016-09-07T09:57:39","date_gmt":"2016-09-07T07:57:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-option-matchcode-kalkulation-g%e2%80%b3"},"modified":"2021-09-28T16:09:05","modified_gmt":"2021-09-28T14:09:05","slug":"erp-angebotswesen_fakturierung-option-matchcode-kalkulation-g%e2%80%b3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-option-matchcode-kalkulation-g%e2%80%b3\/","title":{"rendered":"ERP-Angebotswesen_Fakturierung \u2013 Option: Matchcode Kalkulation (\u201cG\u2033)"},"content":{"rendered":"<p>Wenn das ausgew\u00e4hlte Angebot \u00fcber eine vorherige <em>Kalkulation<\/em> aus dem Modul <strong><em>Aufma\u00dfabrechnung<\/em><\/strong> erzeugt wurde, wird \u00fcber diese Option die Kalkulation angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild17.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21491 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild17.png\" alt=\"Bild1\" width=\"1359\" height=\"850\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild17.png 1920w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild17-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild17-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1359px) 100vw, 1359px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn das ausgew&auml;hlte Angebot &uuml;ber eine vorherige Kalkulation aus dem Modul Aufma&szlig;abrechnung erzeugt wurde, wird &uuml;ber diese Option die Kalkulation angezeigt. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":57,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21490"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21490"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21490\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86817,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21490\/revisions\/86817"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21490"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21490"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21490"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2986,"date":"2016-09-06T10:29:10","date_gmt":"2016-09-06T08:29:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-standmitteilung-vorgang-27\/"},"modified":"2020-03-26T09:54:35","modified_gmt":"2020-03-26T08:54:35","slug":"kundeninformationssystem-standmitteilung-vorgang-27","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-standmitteilung-vorgang-27\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Standmitteilung (Vorgang 27)"},"content":{"rendered":"<p>Zum Ende eines Abrechnungszeitraums, aber auch zu besonderen Anl\u00e4ssen, z. B. einer Preis\u00e4nderung, m\u00fcssen bzw. k\u00f6nnen Standmitteilungen erfasst werden. Jede Standmitteilung wird auf der Rechnung ausgewiesen. F\u00fcr die Erfassung von Standmitteilungen zu einer Verbrauchsabrechnung steht zus\u00e4tzlich ein gesondertes Massenerfassungsprogramm (siehe dazu die Dokumentation zur <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Verbrauchsabrechnung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechnung\/\">Verbrauchsabrechnung<\/a>) zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Im Vorgang 27 m\u00fcssen au\u00dfer dem Stand nachstehende Felder angegeben werden:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Hinweis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ablesedatum<\/td>\n<td>Datum, zu dem der Z\u00e4hler abgelesen wurde.Das Ablesedatum wird mit dem Vorgangsdatum vorbelegt. Bei der Abrechnung von Vertr\u00e4gen mit monatlichem Grundpreis (Grundpreiskennzeichen ,A\u2018 und ,M\u2018) verlangt die Abrechnung das Vorgangsdatum der Standmitteilung zum h\u00f6chstm\u00f6glichen Ablesedatum der Abrechnungsgruppe (s. Dokumentation zur Abrechnung, Aufbau der Abrechnungss\u00e4tze). Weicht das tats\u00e4chliche Ablesedatum vom Vorgangsdatum ab, kann es ge\u00e4ndert werden. Es ist m\u00f6glich, das Ablesedatum auf der Rechnung zu drucken.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ablesekennzeichen<\/td>\n<td>leer Stand durch Ableser abgelesen.<br \/>A vom Kunden angegebener Z\u00e4hlerstand.<br \/>G vom Sachbearbeiter gesch\u00e4tzter Z\u00e4hlerstand.<br \/>T telefonisch angegebener Z\u00e4hlerstand<br \/>I \u00fcber Internet angegebener Z\u00e4hlerstand (hier nicht relevant)<br \/>P programmseitig gesch\u00e4tzter Z\u00e4hlerstand (hier nicht relevant).<br \/>H programmseitig hochgerechneter Z\u00e4hlerstand (hier nicht relevant)<\/p>\n<p>und weitere, die individuell in der Tabelle \u201eAblesekennzeichen und Laserdruckfu\u00dfnoten\u201c definiert werden k\u00f6nnen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Dieser Vorgang ist haupts\u00e4chlich f\u00fcr Vertragss\u00e4tze mit Z\u00e4hlern notwendig. Vertr\u00e4ge, deren Abrechnung ohne Z\u00e4hler erfolgt, ben\u00f6tigen zur Abrechnung ebenfalls ein Ereignis der Satzart 27. Diese Ereignisse werden w\u00e4hrend der Abrechnung maschinell produziert bzw. k\u00f6nnen in Einzelf\u00e4llen auch durch einen manuellen Vorgang 27 erfasst werden.<\/p>\n<p>Die Standmitteilung wird in der Historie protokolliert, Korrektur und Stornierung sind \u00fcber den Vorgang 99 m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Plausibilisierung von Z\u00e4hlerst\u00e4nden<\/strong><\/p>\n<p>Vom System werden fest hinterlegte Pr\u00fcfungen zu \u00dcberl\u00e4ufen und Verbr\u00e4uchen \u00fcber bestimmte Grenzen durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich gibt es eine gesellschaftsindividuelle Plausibilit\u00e4tskontrolle. Es wird der Verbrauch aufbauend auf dem eingegebenen Wert mit dem Verbrauch basierend auf einem systemgesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstand verglichen. Es k\u00f6nnen unterschiedliche prozentuale Toleranzgrenzen pro Energie- und Versorgungsart hinterlegt werden, innerhalb derer ein Z\u00e4hlerstand abweichend vom gesch\u00e4tzten Stand akzeptiert wird. Zudem muss eine Minimalgrenze f\u00fcr die absolute Verbrauchs\u00e4nderung festgelegt werden, ab der die Pr\u00fcfung greift, um zum Beispiel eine Z\u00e4hlerstands\u00e4nderung von Stand 1 auf Stand 3 als plausibel anzunehmen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es gibt folgende Hinterlegungsm\u00f6glichkeiten, f\u00fcr welche Kunden diese Plausibilisierung zum Tragen kommt:<\/span><\/p>\n<p><strong>leer<\/strong> = Toleranzgrenzen f\u00fcr alle Kunden anwenden<\/p>\n<p><strong>R<\/strong> = Toleranzgrenzen gilt nur f\u00fcr RLM-Kunden<\/p>\n<p><strong>S<\/strong> = Toleranzgrenzen gilt nur f\u00fcr SLP-Kunden<\/p>\n<p><strong>N<\/strong> = der Tabelleneintrag wird nicht verwendet -&gt; ist somit gleichbedeutend mit gar keinem Tabelleneintrag<\/p>\n<p>Die Toleranzgrenzen sind pro Energie-\/Versorgungsart zu erfassen. Die Tabellenpflege erfolgt nur durch die RHENAG. Bitte melden Sie sich bei uns, wenn Sie etwas eingetragen oder ge\u00e4ndert haben m\u00f6chten.<\/p>\n<p>Die aktuellen Werte in Ihrem Haus k\u00f6nnen Sie per Query auf die JABDTAPF abfragen.<\/p>\n<p>In allen KIS-Vorg\u00e4ngen erscheint eine Warnung, falls der Wert als unplausibel eingestuft wird. Die Warnung kann \u00fcbergangen werden.<\/p>\n<p>Diese Plausibilit\u00e4tskontrollen werden bei jeder Art von Z\u00e4hlestandmitteilung, z. Bsp. durch den Sachbearbeiter, \u00fcber die MDE- oder Z\u00e4hlerfernauslesungsschnittstellen sowie dem Kundenportal, durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Hat der Stand nach der Datenfreigabe den Wert Null, dann gibt es diverse Eingabem\u00f6glichkeiten:<\/span><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image68.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image68.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Warnung &#8211; Z\u00e4hlerstand ist Null<\/em><\/p>\n<p>K: &#8211; R\u00fcckkehr ins Eingabefenster zur manuellen Korrektur des Standes<\/p>\n<p>A: &#8211; der letzte bekannte Wert vor dem Ereignisdatum wird auf die Standmitteilung \u00fcbernommen<\/p>\n<p>N: -die Standmitteilung beh\u00e4lt den Nullwert<\/p>\n<p>S: -der Stand wird vom Programm gesch\u00e4tzt und weggeschrieben.<\/p>\n<p>Wenn in der Tabelle <em>Briefe je Vorgang<\/em> eine Briefvorbelegung f\u00fcr den Schl\u00fcssel \u201eSTAND\u201c hinterlegt wurde, erscheint nach der Standmitteilung die Frage, ob der Brief mit der hinterlegten Vorbelegung eingestellt werden soll. Nach Best\u00e4tigung des Fensters mit Datenfreigabe oder Funktionstaste 7, wird das Programm \u201eBrief einstellen\u201c gestartet. Hier kann der Brief in die Schnittstelle eingestellt werden oder per Sofortdruck gedruckt werden. Bitte achten Sie darauf, dass durch die automatisierten Briefe im GPKE-Bereich (siehe Tabellenpflege \u201eAktivieren\/Deaktivieren von autom. Briefen\u201c im Bereich \u201eProzessbearbeitung\u201c) keine Briefe doppelt versendet werden.<\/p>\n<p>Bei der Eingabe von Z\u00e4hlerst\u00e4nden ist es m\u00f6glich, auch Z\u00e4hlerst\u00e4nde in der Zukunft zu erfassen. Liegt ein Ereignisdatum in der Zukunft ird folgendes Warnfenster angezeigt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Warnfenster-vg-27.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84796\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Warnfenster-vg-27.jpg\" alt=\"\" width=\"1398\" height=\"319\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Warnfenster-vg-27.jpg 1398w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Warnfenster-vg-27-300x68.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Warnfenster-vg-27-768x175.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Warnfenster-vg-27-1024x234.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1398px) 100vw, 1398px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit \u201eWarnung \u00fcbergehen\u201c kann der Stand in die Zukunft erfasst, mit \u201eZur\u00fcck\u201c und \u201eVerlassen\u201c der Vorgang abgebrochen werden.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zum Ende eines Abrechnungszeitraums, aber auch zu besonderen Anl&auml;ssen, z. B. einer Preis&auml;nderung, m&uuml;ssen bzw. k&ouml;nnen Standmitteilungen erfasst werden. Jede Standmitteilung wird auf der Rechnung ausgewiesen. F&uuml;r die Erfassung von Standmitteilungen zu einer Verbrauchsabrechnung steht zus&auml;tzlich ein gesondertes Massenerfassungsprogramm (siehe dazu die Dokumentation zur Verbrauchsabrechnung) zur Verf&uuml;gung. Im Vorgang 27 m&uuml;ssen au&szlig;er dem Stand nachstehende [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2986"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2986"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2986\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84797,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2986\/revisions\/84797"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2986"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2986"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2986"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":7249,"date":"2016-09-06T10:28:32","date_gmt":"2016-09-06T08:28:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-stammsaetze-in-ein-neues-jahr-kopieren\/"},"modified":"2016-09-06T10:28:32","modified_gmt":"2016-09-06T08:28:32","slug":"erp-auftragswirtschaft-stammsaetze-in-ein-neues-jahr-kopieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-stammsaetze-in-ein-neues-jahr-kopieren\/","title":{"rendered":"ERP-Auftragswirtschaft &#8211; Stamms\u00e4tze in ein neues Jahr kopieren"},"content":{"rendered":"<p>Arbeitsauftr\u00e4ge, sowie Aktivierungs-, Unterhaltungs- und Instandhaltungsst\u00e4mme, die jedes Jahr ben\u00f6tigt werden, k\u00f6nnen von einem Jahr in ein anderes kopiert werden. Es werden nur aktive S\u00e4tze kopiert.<\/p>\n<p>Da beim Kopieren von Arbeitsauftr\u00e4gen die Kontierung erhalten bleibt, m\u00fcssen \u00fcbergeordnete Stamms\u00e4tze vorher angelegt oder mitkopiert werden.<\/p>\n<p>Die kopierten S\u00e4tze werden protokolliert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild33.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21416 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild33.png\" alt=\"Bild33\" width=\"1264\" height=\"790\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild33.png 1920w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild33-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild33-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1264px) 100vw, 1264px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beim Kopieren von Arbeitsauftr\u00e4gen kann man jetzt noch zwischen zwei Varianten w\u00e4hlen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0Arbeitsauftrags-Serien von\/bis<\/li>\n<li>alle Jahres-\/Dauerarbeitsauftr\u00e4ge<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr die Variante 2. m\u00fcssen diese Auftr\u00e4ge im &#8222;Pflege Arbeitsauftrag&#8220; als solche gekennzeichnet sein (Felde <em><strong>Jahres-Kz<\/strong><\/em>).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild30.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21406 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild30.png\" alt=\"Bild30\" width=\"1269\" height=\"695\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00a0 <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Arbeitsauftr&auml;ge, sowie Aktivierungs-, Unterhaltungs- und Instandhaltungsst&auml;mme, die jedes Jahr ben&ouml;tigt werden, k&ouml;nnen von einem Jahr in ein anderes kopiert werden. Es werden nur aktive S&auml;tze kopiert. Da beim Kopieren von Arbeitsauftr&auml;gen die Kontierung erhalten bleibt, m&uuml;ssen &uuml;bergeordnete Stamms&auml;tze vorher angelegt oder mitkopiert werden. Die kopierten S&auml;tze werden protokolliert. &nbsp; Beim Kopieren von Arbeitsauftr&auml;gen kann man [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[33,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7249"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7249"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7249\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21466,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7249\/revisions\/21466"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7249"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7249"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7249"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":7316,"date":"2016-09-06T10:28:20","date_gmt":"2016-09-06T08:28:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-awi-ueberleitung\/"},"modified":"2023-12-06T09:04:46","modified_gmt":"2023-12-06T08:04:46","slug":"erp-auftragswirtschaft-awi-ueberleitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-awi-ueberleitung\/","title":{"rendered":"ERP-Auftragswirtschaft &#8211; AWI-\u00dcberleitung"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm fasst Aktivierungsstamms\u00e4tze gleicher AWI-Kontierung zu Anlageg\u00fctern zusammen und stellt die Werte in die Schnittstelle zur <em>Anlagenwirtschaft<\/em>. Von dort k\u00f6nnen sie in einem separaten Verarbeitungsschritt abgeholt und als Anlagenzugang \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<p>Die Verarbeitung erfolgt getrennt nach Monaten anhand des Datums technische Fertigmeldung auf dem Arbeitsauftrag, die Anlagenzug\u00e4nge werden monatsgenau aktiviert und dementsprechend im Zugangsjahr anteilig abgeschrieben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild32.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21412 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild32.png\" alt=\"Bild32\" width=\"1315\" height=\"822\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild32.png 1920w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild32-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild32-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1315px) 100vw, 1315px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Aufruf kann f\u00fcr alle oder nur f\u00fcr eine bestimmte AWI-Firma durchgef\u00fchrt werden. Es k\u00f6nnen wahlweise die Anschaffungskosten und\/oder die Ertragszusch\u00fcsse \u00fcbergeben werden.<br \/>\nBeim Aufruf der AWI-\u00dcberleitung wird die Ausladung des erweiterten Arbeitsauftragsstamms interaktiv initiiert, sodass die Liste der Anschaffungskosten einfacher miteinander verglichen werden kann.<\/p>\n<p>Es gibt zwei M\u00f6glichkeiten um Stamms\u00e4tze in das Anlageverm\u00f6gen zu \u00fcberf\u00fchren:<\/p>\n<ul>\n<li>Sammel-\u00dcberleitung (Normal): kumuliert; pro rata temporis\/monatsgenau<\/li>\n<li>Einzel-\u00dcberleitung (Detailliert): Auftragsscharf<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Hinterlegung erfolgt im \u201ePflege Aktivierungsstamm\u201c f\u00fcr jeden Stammsatz einzeln.<br \/>\nD.h. Sie entscheiden bei <u>jedem Stammsatz<\/u>, ob dieser <u>kumuliert<\/u> (Auftrags\u00fcbergreifend; monatsscharf) \u00fcbertragen wird oder eben <u>detailliert<\/u> (jeder Auftrag einzeln) einen Zugang\/Stammsatz im AWI darstellt.<\/p>\n<p>Wichtig f\u00fcr die detaillierte \u00dcberleitung ist, dass das Feld &#8222;Ansicht&#8220; mit \u201e<strong>DET<\/strong>\u201c bzw. \u201e<strong>Detailliert<\/strong>\u201c gekennzeichnet wird.<\/p>\n<p>Muster:<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1638969 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild4-2.png\" alt=\"\" width=\"662\" height=\"187\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild4-2.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild4-2-300x85.png 300w\" sizes=\"(max-width: 662px) 100vw, 662px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr die \u00dcberleitung der Ertragszusch\u00fcsse vom Arbeitsauftrag gilt Folgendes:<\/p>\n<p>Im Hintergrund gibt es eine Mapping- bzw. Umschl\u00fcsselungstabelle, wo die Anlagenkontierung des Auftrages durch das gew\u00fcnschte SoPo\/Erl\u00f6s Kontierung f\u00fcr die Ertragszusch\u00fcsse ersetzt wird.<br \/>\nDiese Tabelle ist in Absprache mit Ihrem Ansprechpartner bei rhenag D-I einzurichten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es bestehen diverse M\u00f6glichkeiten der Splittung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Trennung HAK_BKZ \/ Kostentr\u00e4ger \/ Konto \/\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt;\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 EZ\u00a0 Konto \/ Kostenstelle \/ Materialart \/ Objekt<br \/>\nKostenstelle \/ Materialart \/ Objekt<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dar\u00fcber hinaus wurde jetzt auch die M\u00f6glichkeit geschaffen, die Splittung nach Umsatzsteuervorg\u00e4ngen (z.B. volle Steuer, reduzierte Steuert, keine Steuer, \u00a713b) durchzuf\u00fchren. In der Regel haben Sie jetzt schon f\u00fcr diese unterschiedlichen Vorg\u00e4nge verschiedene Bilanz-Konten in der FiBu.<br \/>\nBisher konnten diese Konten nur aus der Fakturierung \u00fcber die entsprechenden Buchungsbelege angesprochen werden, aber nicht aus der Auftragswirtschaft\/ Anlagenwirtschaft. Hier konnte nicht nach Umsatzsteuerschl\u00fcssel unterschieden werden.<\/p>\n<ul>\n<li>Trennung nach Umsatzsteuerschl\u00fcsselen in Verbindung mit obiger Aufgliederung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die AWI-\u00dcberleitung kann beliebig oft aufgerufen werden. Bei einer erneuten \u00dcberleitung innerhalb eines Gesch\u00e4ftsjahres werden die zu einem fr\u00fcheren Zeitpunkt \u00fcbernommenen Zug\u00e4nge in der <em>Anlagenwirtschaft<\/em> wieder gel\u00f6scht und mit den neuen Werten \u00fcberschrieben.<\/p>\n<p>Vor dem Echtlauf k\u00f6nnen ein oder mehrere Probel\u00e4ufe durchgef\u00fchrt werden. Bei einem Probelauf wird nur das \u00dcberleitungsprotokoll (-&gt; Muster siehe Anlage) erstellt, der Echtlauf stellt die Anlagenzug\u00e4nge zus\u00e4tzlich in die Schnittstelle der <em>Anlagenwirtschaft<\/em> und f\u00fcllt das AWI-Historysystem.<\/p>\n<p>Das AWI-Historysystem gibt \u00fcber die gesamte Nutzungsdauer eines Anlagegutes Auskunft \u00fcber die verwendeten Materialien, die verrichteten Lohnarbeiten, die Fremdleistungsrechnungen und die entstandenen Direkten Kosten. Es bietet somit einen detaillierten \u00dcberblick \u00fcber Entstehung, Zusammensetzung und Ver\u00e4nderung von Anlageg\u00fctern.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm fasst Aktivierungsstamms&auml;tze gleicher AWI-Kontierung zu Anlageg&uuml;tern zusammen und stellt die Werte in die Schnittstelle zur Anlagenwirtschaft. Von dort k&ouml;nnen sie in einem separaten Verarbeitungsschritt abgeholt und als Anlagenzugang &uuml;bernommen werden. Die Verarbeitung erfolgt getrennt nach Monaten anhand des Datums technische Fertigmeldung auf dem Arbeitsauftrag, die Anlagenzug&auml;nge werden monatsgenau aktiviert und dementsprechend im Zugangsjahr [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[33,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7316"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7316"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7316\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1638973,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7316\/revisions\/1638973"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7316"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7316"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7316"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1815,"date":"2016-09-06T10:27:52","date_gmt":"2016-09-06T08:27:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-assetmanagement-asset-massnahmen-berichte\/"},"modified":"2016-09-06T10:27:52","modified_gmt":"2016-09-06T08:27:52","slug":"erp-assetmanagement-asset-massnahmen-berichte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-assetmanagement-asset-massnahmen-berichte\/","title":{"rendered":"ERP-Assetmanagement &#8211; Asset-Ma\u00dfnahmen-Berichte"},"content":{"rendered":"<p>Um in diesen Matchcode zu gelangen, geben Sie im Einstiegsbildschirm f\u00fcr die Assetverwaltung eine Arbeitsauftragsnummer an. Zu einer Auftragsnummer geh\u00f6rt immer das Jahr. Wird nur das Jahr angegeben, werden im Matchcode alle Berichte aus dem entsprechenden Jahr angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild221.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21403 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild221.png\" alt=\"Bild22\" width=\"1356\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild221.png 1906w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild221-300x94.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild221-1024x322.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1356px) 100vw, 1356px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diese Sicht enth\u00e4lt die vollst\u00e4ndige Auftragsnummer, die Ma\u00dfnahmen-ID, Daten zum Ger\u00e4t und das Pr\u00fcfdatum. In der letzten Spalte befindet sich ein Kennzeichen, das aussagt, ob der Bericht erledigt ist (\u201eJ\u201c) oder noch bearbeitet werden muss (\u201eN\u201c). Au\u00dferdem werden Daten aus BuB und das geplante sowie das tats\u00e4chliche Pr\u00fcfdatum sowie\u00a0 Informationen zum Betreiber und zum Objekt dargestellt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um in diesen Matchcode zu gelangen, geben Sie im Einstiegsbildschirm f&uuml;r die Assetverwaltung eine Arbeitsauftragsnummer an. Zu einer Auftragsnummer geh&ouml;rt immer das Jahr. Wird nur das Jahr angegeben, werden im Matchcode alle Berichte aus dem entsprechenden Jahr angezeigt. Diese Sicht enth&auml;lt die vollst&auml;ndige Auftragsnummer, die Ma&szlig;nahmen-ID, Daten zum Ger&auml;t und das Pr&uuml;fdatum. In der letzten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[25,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1815"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1815"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1815\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21464,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1815\/revisions\/21464"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1815"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1815"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1815"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1812,"date":"2016-09-06T10:27:41","date_gmt":"2016-09-06T08:27:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-assetmanagement-kunden-geraete-beziehung\/"},"modified":"2016-09-06T10:27:41","modified_gmt":"2016-09-06T08:27:41","slug":"erp-assetmanagement-kunden-geraete-beziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-assetmanagement-kunden-geraete-beziehung\/","title":{"rendered":"ERP-Assetmanagement &#8211; Kunden-Ger\u00e4te-Beziehung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Um in diesen Matchcode zu gelangen, sind im Einstiegsbildschirm f\u00fcr die Assetverwaltung folgende Eintr\u00e4ge m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image13.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image13.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Betreiber<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Einstieg kann \u00fcber eine komplette bzw. eine Teilkundennummer oder einen Namen bzw. Teilnamen vorgenommen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Rechnungsempf\u00e4nger<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu den M\u00f6glichkeiten wie bei dem Betreiber, kann noch eine Debitorennummer angegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Kundenname<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wird zun\u00e4chst der Kundenmatchcode, sortiert nach Kundennamen angezeigt. Wird dort ein Kunde ausgew\u00e4hlt, wird damit der Kunden-Ger\u00e4te-Matchcode angesteuert.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Dieser Matchcode zeigt die Verbindung eines Kunden mit den Ger\u00e4ten, die ihm zugeordnet sind.<\/p>\n<p>\u00a0<strong>Sicht 1<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image14.png\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image14.png\" alt=\"\" width=\"1126\" height=\"674\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im oberen Teil besteht die M\u00f6glichkeit, auf Kunden- bzw. Objektdaten einzuschr\u00e4nken. In der zweiten Spalte unter dem &#8218;T&#8216; ist zu erkennen, ob es sich um eine Betreiber- (\u201eB\u201c) oder Rechnungsempf\u00e4nger-Beziehung (\u201eR\u201c) handelt. Sind im Einstiegsbild Angaben im Feld &#8218;Betreiber&#8216; gemacht worden, dann erfolgt die Anzeige der Betreiberdaten, wenn im Rechnungsempf\u00e4nger etwas eingegeben wurde, entsprechen die Daten der Rechnungsempf\u00e4nger. Dann folgen die Ger\u00e4tenummer, die Objektdaten (Aufenthaltsort eines Assets) und der Kundenname. Die letzten beiden Spalten enthalten die folgenden zwei Statuskennzeichen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Vertragsart<\/strong><strong> (Va)<\/strong><\/p>\n<p>&#8218; &#8218; = kein Vertrag vorhanden<\/p>\n<p>&#8218;M&#8216; = Marketingvertrag. Damit k\u00f6nnen die Kunden gekennzeichnet werden, bei denen zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt ein Wartungsvertrag akquiriert werden soll.<\/p>\n<p>&#8218;W&#8216; = Es existiert ein Wartungsvertrag<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Status<\/strong><strong> (St)<\/strong><\/p>\n<p>&#8218;A&#8216; = aktive Ger\u00e4te-Kundenbeziehung, d. h. zum aktuellen Tagesdatum ist eine Kunden-Ger\u00e4te-Beziehung des jeweiligen Typs vorhanden.<\/p>\n<p>&#8218;I &#8218; = inaktive Ger\u00e4te-Kundenbeziehung<\/p>\n<p>&#8218;Z &#8218; =zuk\u00fcnftig aktive Ger\u00e4te-Kundenbeziehung<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sicht 2<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image15.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image15.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Da es zu einem Ger\u00e4t zwei Kundenbeziehungen geben kann (Betreiber und Rechnungsempf\u00e4nger), werden in dieser Sicht Daten zu der jeweils anderen Beziehung angezeigt. Steht in der Spalte mit der \u00dcberschrift &#8218;T&#8216; ein &#8218;B&#8216;, werden Informationen zum Rechnungsempf\u00e4nger angezeigt, steht dort ein &#8218;R&#8216;, sind es Daten zum Betreiber.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sicht 3<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image16.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich angezeigt werden Kundennummer und Kundenanschrift.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sicht 4<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image17.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image17.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>W\u00e4hrend in der Sicht 1 Strasse und Ort, an dem sich das Objekt befindet, angezeigt werden, sieht man in dieser Sicht die vollst\u00e4ndige Objektnummer. Au\u00dferdem sind der Beginn und das Ende der Ger\u00e4te-Kundenbeziehung angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um in diesen Matchcode zu gelangen, sind im Einstiegsbildschirm f&uuml;r die Assetverwaltung folgende Eintr&auml;ge m&ouml;glich: Betreiber Der Einstieg kann &uuml;ber eine komplette bzw. eine Teilkundennummer oder einen Namen bzw. Teilnamen vorgenommen werden. Rechnungsempf&auml;nger Zus&auml;tzlich zu den M&ouml;glichkeiten wie bei dem Betreiber, kann noch eine Debitorennummer angegeben werden. Kundenname Es wird zun&auml;chst der Kundenmatchcode, sortiert nach [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[25,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1812"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1812"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1812\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21463,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1812\/revisions\/21463"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1812"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1812"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1812"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1846,"date":"2016-09-06T10:27:29","date_gmt":"2016-09-06T08:27:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-assetmanagement-geraete-kunden-beziehung\/"},"modified":"2016-09-06T10:27:29","modified_gmt":"2016-09-06T08:27:29","slug":"erp-assetmanagement-geraete-kunden-beziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-assetmanagement-geraete-kunden-beziehung\/","title":{"rendered":"ERP-Assetmanagement &#8211; Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Neuanlage eines Assets k\u00f6nnen der Betreiber, der Rechnungsempf\u00e4nger und das Objekt hinterlegt werden. Betreiber und Rechnungsempf\u00e4nger werden \u00fcber eine Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung im System abgebildet.<\/p>\n<p>Im Kopf werden in der linken H\u00e4lfte die Ger\u00e4tenummer, die Ger\u00e4tebezeichnung sowie die n\u00e4chste Ma\u00dfnahme angezeigt. Neben der Ma\u00dfnahmen-Identifikation wird das Datum der geplanten Durchf\u00fchrung und ggf. der Hinweis, ob ein offener Bericht vorliegt, sowie ein Plus-Zeichen f\u00fcr weitere Ma\u00dfnahmen ausgegeben. In der rechten H\u00e4lfte wird der Betreiber mit Adresse und Telefonnummer dargestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild21.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21397 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild21.png\" alt=\"bild21\" width=\"1370\" height=\"431\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild21.png 1907w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild21-300x94.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild21-1024x322.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1370px) 100vw, 1370px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In obiger Abbildung werden die Betreiber- und Rechnungsempf\u00e4nger-Beziehungen des Ger\u00e4tes angezeigt. In der Spalte &#8222;T&#8220; steht ein &#8218;B&#8216;, wenn es sich um einen Betreiber und ein &#8218;R&#8216; wenn es sich um einen Rechnungsempf\u00e4nger handelt.<\/p>\n<p>In den letzten beiden Spalten befinden sich Statuskennzeichen: unter der \u00dcberschrift Va=Vertragsart steht, ob es sich um einen Wartungs- oder Marketingvertrag handelt, in der Spalte mit der \u00dcberschrift St wird der Status der Beziehung (aktiv, inaktiv, zuk\u00fcnftig aktiv) angezeigt. Eine Beziehung ist aktiv, wenn sie am aktuellen Tag besteht. F\u00fcr die Anzeige der Daten stehen vier verschiedene Sichten zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Neuanlage eines Assets k&ouml;nnen der Betreiber, der Rechnungsempf&auml;nger und das Objekt hinterlegt werden. Betreiber und Rechnungsempf&auml;nger werden &uuml;ber eine Ger&auml;te-Kunden-Beziehung im System abgebildet. Im Kopf werden in der linken H&auml;lfte die Ger&auml;tenummer, die Ger&auml;tebezeichnung sowie die n&auml;chste Ma&szlig;nahme angezeigt. Neben der Ma&szlig;nahmen-Identifikation wird das Datum der geplanten Durchf&uuml;hrung und ggf. der Hinweis, ob [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[25,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1846"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1846"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1846\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21462,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1846\/revisions\/21462"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1846"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1846"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1846"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1809,"date":"2016-09-06T10:27:18","date_gmt":"2016-09-06T08:27:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-assetmanagement-matchcode-geraetestamm\/"},"modified":"2016-09-06T10:27:18","modified_gmt":"2016-09-06T08:27:18","slug":"erp-assetmanagement-matchcode-geraetestamm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-assetmanagement-matchcode-geraetestamm\/","title":{"rendered":"ERP-Assetmanagement &#8211; Matchcode Ger\u00e4testamm"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Matchcode zeigt verschiedene Informationen in einer \u00dcbersicht an. Sollte \u00fcber die Einstiegsmaske die Einschr\u00e4nkung nicht detailliert genug gewesen sein, besteht die M\u00f6glichkeit, die Anzeige auf Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat und Ger\u00e4tenummer einzuschr\u00e4nken.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem ist eine Filter-Funktion hinterlegt. Sie wird in diesem Kapitel unter den <em>Funktionen<\/em> genauer beschrieben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild20.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21394 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild20.png\" alt=\"Bild20\" width=\"1350\" height=\"441\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild20.png 1905w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild20-300x97.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild20-1024x334.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1350px) 100vw, 1350px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es werden die wichtigsten Daten zu den Assets angezeigt, unter anderem der Ger\u00e4teschl\u00fcssel ohne die Ger\u00e4tenummer. Des Weiteren sind die Bezeichnung und das Objekt, in dem sich das Asset befindet, aufgef\u00fchrt. In den letzten beiden Spalten befinden sich Statusfelder, die folgende Bedeutung haben.<\/p>\n<ul>\n<li>O = Objekt-Ger\u00e4te-Beziehung und K = Kunden-Ger\u00e4te-Beziehung<\/li>\n<li>A = es besteht eine aktive Beziehung; eine Beziehung ist aktiv, wenn sie am aktuellen Tag g\u00fcltig ist, d. h. im Bereich des von\/bis Datum liegt.<\/li>\n<li>I = es besteht eine inaktive Beziehung<\/li>\n<li>Z = es besteht zuk\u00fcnftig aktive Beziehung<\/li>\n<li>&#8211; = es gibt keine Beziehung<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Matchcode zeigt verschiedene Informationen in einer &Uuml;bersicht an. Sollte &uuml;ber die Einstiegsmaske die Einschr&auml;nkung nicht detailliert genug gewesen sein, besteht die M&ouml;glichkeit, die Anzeige auf Ger&auml;teart, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, Fabrikat und Ger&auml;tenummer einzuschr&auml;nken. Au&szlig;erdem ist eine Filter-Funktion hinterlegt. Sie wird in diesem Kapitel unter den Funktionen genauer beschrieben. Es werden die wichtigsten Daten zu den Assets [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[25,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1809"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1809"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1809\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21461,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1809\/revisions\/21461"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1809"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1809"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1809"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":7653,"date":"2016-09-06T10:27:08","date_gmt":"2016-09-06T08:27:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-materialwirtschaft-pflege-reservierungen\/"},"modified":"2024-04-04T13:54:06","modified_gmt":"2024-04-04T11:54:06","slug":"erp-materialwirtschaft-pflege-reservierungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-materialwirtschaft-pflege-reservierungen\/","title":{"rendered":"ERP-Materialwirtschaft &#8211; Pflege Reservierungen"},"content":{"rendered":"<p>Das Materialwirtschaftssystem erlaubt es Material f\u00fcr zuk\u00fcnftige Bauma\u00dfnahmen zu reservieren. Dabei wird zwischen echten und geplanten Reservierungen unterschieden.<\/p>\n<p>Es handelt sich um eine echte Reservierung, wenn die Wiederbeschaffungszeit l\u00e4nger ist als der Zeitraum zwischen Reservierungserfassung und Baubeginn. In diesem Fall wird die gew\u00fcnschte Menge des Artikels vom derzeitigen Lagerbestand fest reserviert und steht f\u00fcr andere Materialdispositionen nicht mehr zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Bei geplanten Reservierungen kann die gew\u00fcnschte Materialmenge bis zum Baubeginn wieder beschafft werden. Die Reservierung wird daher als geplant eingestuft. Der gesamte reservierte Bestand des Artikels steht dadurch f\u00fcr andere Verwendungszwecke weiterhin zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Da eine Reservierung mehrere Artikel umfassen kann, kann es zu einer Reservierungsnummer sowohl echte als auch geplante Reservierungen geben.<\/p>\n<p>Die Wiederbeschaffungszeit setzt sich aus der Bestellzeit und der Lieferzeit zusammen.<\/p>\n<p>Bestellzeit und Lieferzeit ergeben sich aus dem Zeitbedarf f\u00fcr einzelne Arbeitsg\u00e4nge, die f\u00fcr die Wiederbeschaffung von Artikeln erforderlich sind. Je nachdem, welche Arbeitsg\u00e4nge einer Bestellung und welche einer Lieferung zugerechnet werden, ergeben sich von Gesellschaft zu Gesellschaft unterschiedliche Bestellzeiten und Lieferzeiten.<\/p>\n<p>Die Bestellzeit umfasst den Zeitraum, den eine Gesellschaft f\u00fcr alle Teilvorg\u00e4nge einer Materialbestellung oder Wiederbeschaffung von Artikeln ansetzt, die in ihren Handlungsbereich fallen. Die Lieferzeit wird dem verbleibenden Zeitraum zugerechnet. Sie bezieht sich damit auf alle diejenigen Teilvorg\u00e4nge, die vom Lieferanten erledigt werden (m\u00fcssen).<\/p>\n<p>Die Festlegung der Anzahl an Tagen, die f\u00fcr die jeweiligen Vorg\u00e4nge vorgesehen sind, erfolgt \u00fcber das Programm &#8222;Pflege Steuertabelle&#8220; (siehe 5.4.3 Pflege Steuertabelle).<\/p>\n<p>Wenn die Eingaben zu einem Artikel im Erfassungsformat erfolgt sind, errechnet das Programm automatisch, ob es sich um eine geplante oder um echte Reservierung handelt. Im Erfassungsformat wird eine geplante Reservierung in der Spalte unter &#8222;Plan&#8220; mit &#8222;P&#8220; gekennzeichnet, echte Reservierungen erhalten keinen Buchstaben als Kennzeichen. Die laufende Kontrolle und Aktualisierung des Status einer Reservierung muss \u00fcber das Programm &#8222;Pr\u00fcfen Reservierung&#8220; vorgenommen werden (siehe 7.3.4 Pr\u00fcfen Reservierungen).Bei Materialentnahmen ist \u00fcber den Artikel- und Lagerstamm zu \u00fcberwachen, dass durch den Materialabgang der Reservierungsbestand nicht unterschritten wird. (Zur Bestandsanzeige siehe 6.1.1 Pflege Artikelstamm und 6.1.2 Pflege Lagerstamm.)<\/p>\n<p>Im Firmenstamm kann festgelegt werden, dass die Reservierungsnummer und die Lagernummer miteinander verbunden werden. Die Verbindung erfolgt dadurch, dass die ersten beiden Stellen der Reservierungsnummer den letzten beiden Stellen der Lagernummer entsprechen. Bei der Neuerfassung einer Reservierung kann entweder eine noch nicht verwendete Reservierungsnummer manuell eingegeben werden, oder die n\u00e4chste freie Nummer wird maschinell ermittelt. Dazu sind nur die ersten beiden Stellen der Reservierungsnummer zu f\u00fcllen.<\/p>\n<p>Reservierungsnummern sind in ihrem Aufbau identisch zu den Materialscheinnummern. Die kleinste Reservierungsnummer des Reservierungsnummernkreises ist je Gesellschaft vorzugeben. Diese Festlegung geschieht ebenfalls \u00fcber den Firmenstamm. Dadurch wird gew\u00e4hrleistet, dass Materialscheinnummern und Reservierungsnummern getrennte Nummernkreise haben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Reservierungen-mit-St\u00fcckliste-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85810\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Reservierungen-mit-St\u00fcckliste-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1491\" height=\"1006\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-mit-St\u00fcckliste-2.jpg 1491w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-mit-St\u00fcckliste-2-300x202.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-mit-St\u00fcckliste-2-768x518.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-mit-St\u00fcckliste-2-1024x691.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1491px) 100vw, 1491px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Eine bereits erfasste Reservierung kann ge\u00e4ndert werden. Hierzu sind im zuvor beschriebenen Programm die Reservierungsnummer und das Baubeginndatum einzugeben.<\/p>\n<p>\u00dcber die Funktionstaste F6 (&#8218;\u00dcbernahme aus St\u00fcckliste&#8216;) oder den Button &#8218;St\u00fcckliste&#8216; kann eine St\u00fcckliste \u00fcbernommen werden. Durch erneutes Dr\u00fccken des Buttons kann eine weitere St\u00fcckliste \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Funktionstaste F24 (&#8222;Weitere&#8220;) lassen sich unterschiedliche Matchcodefunktionen anzeigen (&#8222;F8&#8220; \uf0de Matchcode nach Artikelnummer, &#8222;F9&#8220; \uf0de Matchcode nach Baubeginn). Au\u00dferdem kann \u00fcber die Funktionstaste F21 (&#8222;Reservierung aufl\u00f6sen&#8220;) eine ausgew\u00e4hlte Reservierung aufgel\u00f6st werden. Sie wird dadurch als erledigt gekennzeichnet und kann f\u00fcr einen Abgang nicht mehr verwendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei der Ermittlung des \u201efrei verf\u00fcgbaren Bestandes\u201c zu einem bestimmten Datum (Bereitstellung zum) werden ab sofort auch offene Bestellmengen aus lima-Einkauf ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-10.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21387 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-10.png\" alt=\"Bild 10\" width=\"1203\" height=\"895\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-10.png 1203w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-10-300x223.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-10-1024x761.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1203px) 100vw, 1203px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Reservierungen-Menge-zu-gro\u00df.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85811\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Reservierungen-Menge-zu-gro\u00df.jpg\" alt=\"\" width=\"1493\" height=\"1044\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-Menge-zu-gro\u00df.jpg 1493w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-Menge-zu-gro\u00df-300x210.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-Menge-zu-gro\u00df-768x537.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-Menge-zu-gro\u00df-1024x716.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei der Ermittlung der <em>offenen Bestellmenge<\/em> spielt nat\u00fcrlich zum einen das Datum \u201eBereitstellung zum (Kommissionierung)\u201c und zum anderen das Datum \u201eSp\u00e4tester Liefertermin (aus der Bestellung)\u201c eine wichtige Rolle.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"> Am Bsp.:<\/span><br \/>\nBestellbestand (insgesamt): 70,- m<br \/>\n1. Bestellung \u00fcber 50,- m (sp\u00e4t. Liefertermin: 13.07.2016)<br \/>\n2. Bestellung \u00fcber 20,- m (sp\u00e4t. Liefertermin: 30.07.2016)<\/p>\n<p>-&gt; Reservierungen mit Bereitstellung zum 20.07. ber\u00fccksichtigen nur die 1.Bestellung \u00fcber 50m und erh\u00f6hen damit den verf\u00fcgbaren Bestand<\/p>\n<p>-&gt; Reservierungen mit Bereitstellung zum 10.08. ber\u00fccksichtigen beide Bestellungen also 70m und erh\u00f6hen damit den verf\u00fcgbaren Bestand<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Vor dem Festschreiben der Reservierung wird der Anwender darauf hingewiesen, dass neben den bestehenden Funktionen \u201eReservierung anlegen\u201c und \u201eReservierung anlegen\/drucken\u201c zus\u00e4tzlich die M\u00f6glichkeit besteht eine Reservierung anzulegen und dann mit den vorbelegten Werten in den Materialabgang zu gelangen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2169221\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-1.jpg\" alt=\"\" width=\"945\" height=\"530\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-1.jpg 945w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-1-300x168.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Reservierungen-1-768x431.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Materialwirtschaftssystem erlaubt es Material f&uuml;r zuk&uuml;nftige Bauma&szlig;nahmen zu reservieren. Dabei wird zwischen echten und geplanten Reservierungen unterschieden. Es handelt sich um eine echte Reservierung, wenn die Wiederbeschaffungszeit l&auml;nger ist als der Zeitraum zwischen Reservierungserfassung und Baubeginn. In diesem Fall wird die gew&uuml;nschte Menge des Artikels vom derzeitigen Lagerbestand fest reserviert und steht f&uuml;r andere [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[34,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7653"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7653"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7653\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2172478,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7653\/revisions\/2172478"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7653"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7653"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7653"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2179,"date":"2016-09-06T10:26:58","date_gmt":"2016-09-06T08:26:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-ausfuehrung-baumassnahme\/"},"modified":"2016-09-06T10:26:58","modified_gmt":"2016-09-06T08:26:58","slug":"erp-bau-und-betrieb-matchcode-ausfuehrung-baumassnahme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-ausfuehrung-baumassnahme\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Matchcode Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/xxka.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12876\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/xxka.png\" alt=\"xxka\" width=\"1000\" height=\"580\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/xxka.png 1445w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/xxka-300x173.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/xxka-1024x593.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der Matchcode <em>Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahmen<\/em> bietet eine \u00dcbersicht \u00fcber alle Bauma\u00dfnahmen einer Gesellschaft, die sich in der Ausf\u00fchrung befinden, f\u00fcr die also schon ein Arbeitsauftrag angelegt wurde. Der Matchcode bildet mittels der Optionen (Ausw\u00e4hlen) die zentrale Stelle zur Verwaltung dieser Bauma\u00dfnahmen.<\/p>\n<p>In der Grafik sind alle Informationen zur Ausf\u00fchrung einer Bauma\u00dfnahme auf einer Seite ersichtlich. Im Greenscreen sind diese auf mehrere Sichten verteilt, die man per Funktion (F11) durchbl\u00e4ttern kann.<\/p>\n<p>Mit einem Filter (F4) kann man gezielt nach bestimmten Bauma\u00dfnahmen suchen und so die Zahl der angezeigten Bauma\u00dfnahmen einschr\u00e4nken <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Filter Bauma\u00dfnahmen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-baumassnahmen\/\">Filter Bauma\u00dfnahme<\/a>\u2019).<\/em><\/p>\n<p>Die Sortierung erfolgt aufsteigend nach Jahr und Arbeitsauftragsnummer. Einzige Ausnahme: Wenn per Filter alle Bauma\u00dfnahmen ab einem bestimmten Baubeginndatum ausgew\u00e4hlt wurden, wird nach Baubeginndatum sortiert.<\/p>\n<p>Mit dem <em>Listanfang bei<\/em> kann man die Auflistung erst ab einem bestimmten Arbeitsauftrag beginnen lassen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><br \/>\u00dcber die Optionen kann man eine Bauma\u00dfnahme bearbeiten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern (2)<\/li>\n<li>Anzeigen (5)<\/li>\n<li>Planung Bauma\u00dfnahme (8): Anzeige der Informationen aus der Planung der Bauma\u00dfnahme <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><em>Pflege Planung Ba<\/em><em>u<\/em><em>ma\u00dfnahme<\/em><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Auftrag pflegen (A): Verzweigung in die Auftragswirtschaft in &#8222;Pflege Arbeitsauftrag&#8220;<\/li>\n<li>Auftrag anzeigen (B): Verzweigung in die Auftragswirtschaft in &#8222;Anzeigen Arbeitsauftrag&#8220;<\/li>\n<li>Matchcode Aufma\u00dfabrechnung (C): Verzweigung in &#8222;Verwalten Aufma\u00df\/Kalkulation&#8220; (Programmpaket Aufmassabrechnung)<\/li>\n<li>Druck Einzelnachweis (D): Druck des (ausf\u00fchrlichen) Einzelnachweises, der die auf dem Arbeitsauftrag gebuchten Kosten zeigt<\/li>\n<li>Anzeige Einzelnachweis (E): Anzeige des (ausf\u00fchrlichen) Einzelnachweises, der die auf dem Arbeitsauftrag gebuchten Kosten zeigt<\/li>\n<li>Formular (F): Anforderung eines Formulars f\u00fcr die Bauma\u00dfnahme (z. B. Arbeitsauftragsformular) <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\"><em>Formularwesen<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung verwalten (G): Je nach Art der Bauma\u00dfnahme gelangt man entweder<br \/>&#8211; Zugang Ger\u00e4teart \u201eHauseinf\u00fchrung\u201c mit Verbindung zum Auftrag und hinterlegtem Eichrhythmus (12 Jahre) <br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild14.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-21001\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild14-300x268.png\" alt=\"Bild1\" width=\"300\" height=\"268\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild14-300x268.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild14.png 550w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0\u00a0\u00a0<br \/> &#8211; \u00c4ndern Ger\u00e4teart \u201eHauseinf\u00fchrung\u201c\u00a0<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild22.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-21002\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild22-300x287.png\" alt=\"Bild2\" width=\"300\" height=\"287\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild22-300x287.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild22.png 554w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br \/>&#8211;\u00a0Ger\u00e4tematchcode mit einer \u00dcbersicht der vorhandenen Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild31.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-21003\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild31-300x194.png\" alt=\"Bild3\" width=\"300\" height=\"194\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild31-300x194.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild31.png 857w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><br \/>aus dem Programmpaket Ger\u00e4temanagement.\n<p>Anschlie\u00dfend hat man die M\u00f6glichkeit im Objektstamm bestimmte Informationen (z. B. Kennzeichen Gasvorratsanschluss, Versorgungsbeginndatum) zu pflegen.<\/li>\n<li>Inaktivieren (I): Ein Arbeitsauftrag kann nicht gel\u00f6scht sondern nur inaktiviert werden. Wenn eine Bauma\u00dfnahme inaktiv ist, erscheint bei deren Bearbeitung ein Warnhinweis.<\/li>\n<li>Druck Einzelnachweis kumuliert (K): Druck des Einzelnachweises, der die auf dem Arbeitsauftrag gebuchten Kosten in kumulierter Darstellung zeigt<\/li>\n<li>Anzeige Einzelnachweis kumuliert (L): Anzeige des Einzelnachweises, der die auf dem Arbeitsauftrag gebuchten Kosten in kumulierter Darstellung zeigt<\/li>\n<li>Mail (M): Versand einer eMail mit den Daten der ausgew\u00e4hlten Bauma\u00dfnahme <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 eMail Versand\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-email-versand\/\">eMail Versand<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Matchcode Angebote\/Rechnungen (N): Verzweigen in &#8222;Verwaltung Angebote\/Rechnungen&#8220;<\/li>\n<li>Prozessverlauf (P): Auflistung von hinterlegten Aktionen f\u00fcr ein Bauprojekt. Die Aktionen h\u00e4ngen von dem jeweiligen Prozess-Status ab und k\u00f6nnen mit diesem Programm ausgef\u00fchrt werden <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Planung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-planung-baumassnahme\/\"><em>Prozesswesen<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Reservierung (R): Aufruf des Programms Materialreservierung in der Materialwirtschaft <em>(siehe<\/em><em> Dokumentation Materialwirtschaft<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>DMS (S): Aufruf Dokumentenmanagementsystem<em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 DMS\/Barcode\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-dmsbarcode\/\"><em>DMS\/Barcode<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Materialabstimmung (T): Verzweigung in die Materialabstimmungen, in denen R\u00fccknahmen und zus\u00e4tzliche Materialentnahmen\/ -ausgaben erfasst werden k\u00f6nnen. <em>(siehe <\/em><em>Dokumentation Materialwirtschaft<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Workflow (W): \u00dcbersicht aller bisher ausgef\u00fchrten Bearbeitungsschritte der ausgew\u00e4hlten Bauma\u00dfnahme <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Workflow\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-workflow\/\">Workflow\u2019<\/a>)<\/em><\/li>\n<li>Pr\u00fcfbericht Asset (X): Wenn es sich um eine aus dem Assetmanagement kommende Bau-\/Wartungsma\u00dfnahme handelt, kann man mit dieser Option direkt in die \u00dcbersicht der Pr\u00fcfberichte zu dem betreffenden Asset verzweigen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Filter (F4): gezielte Suche nach Bauma\u00dfnahmen \u00fcber verschiedenste Kriterien <em>(siehe Kapitel <a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Filter Bauma\u00dfnahmen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-baumassnahmen\/\">Filter Bauma\u00dfnahme<\/a>\u201a\u2019).<\/em> Ist ein Filter aktiv, erscheint oben links im Bildschirm der Hinweis \u201eFilter\u201c.<\/li>\n<li>Erfassen (F6): Erfassen einer neuen Bauausf\u00fchrung, d.h. Anlage eines Arbeitsauftrages <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Neuanlage Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-neuanlage-ausfuehrung-baumassnahme\/\">Neuanlage Ausf\u00fchrung Ba<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Neuanlage Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-neuanlage-ausfuehrung-baumassnahme\/\"><em>u<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Neuanlage Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-neuanlage-ausfuehrung-baumassnahme\/\">ma\u00dfnahme<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Sicht (F11): Anzeige von weiteren Informationen zu den im Matchcode befindlichen Bauma\u00dfnahmen <em>(Nur im Greenscreen aktiv)<\/em><\/li>\n<li>Weitere Auswahlen (F23) \u2013 nur in zeichenorientierter Oberfl\u00e4che: Anzeige der weiteren Auswahlen zur Bearbeitung der Bauma\u00dfnahmen<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Ausf&uuml;hrung Bauma&szlig;nahme &nbsp; Der Matchcode Ausf&uuml;hrung Bauma&szlig;nahmen bietet eine &Uuml;bersicht &uuml;ber alle Bauma&szlig;nahmen einer Gesellschaft, die sich in der Ausf&uuml;hrung befinden, f&uuml;r die also schon ein Arbeitsauftrag angelegt wurde. Der Matchcode bildet mittels der Optionen (Ausw&auml;hlen) die zentrale Stelle zur Verwaltung dieser Bauma&szlig;nahmen. In der Grafik sind alle Informationen zur Ausf&uuml;hrung einer Bauma&szlig;nahme auf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2179"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2179"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2179\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21459,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2179\/revisions\/21459"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2179"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2179"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2179"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2181,"date":"2016-09-06T10:26:47","date_gmt":"2016-09-06T08:26:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-bauausfuehrung\/"},"modified":"2016-09-06T10:26:47","modified_gmt":"2016-09-06T08:26:47","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-bauausfuehrung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-bauausfuehrung\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege Bauausf\u00fchrung"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Maske l\u00e4sst sich der Status <em>Ausf\u00fchrung einer Bauma\u00dfnahme<\/em> \u00e4ndern. Zu einer Bauma\u00dfnahme in Ausf\u00fchrung geh\u00f6rt immer genau eine Bauma\u00dfnahme in Planung, zwischen beiden besteht also eine 1-1 Beziehung.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image17.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image17.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p>Hier ist ein Auszug von den Feldern, die f\u00fcr die sogenannte Fertigmeldung einer Bauma\u00dfnahme notwendig sind. Alle weiteren Felder sind im Anschluss beschrieben.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Datum Betriebsbereitschaft<\/td>\n<td>Wichtig f\u00fcr das Anlageverm\u00f6gen und beinhaltet den Beginn der Abschreibungsberechnung -&gt; monatsgenau (entspricht dem Datum technische Fertigmeldung innerhalb der Auftragswirtschaft\/Pflege Arbeitsauftrag).<\/p>\n<p>Bei Unterhaltungsma\u00dfnahmen ist hier auch ein entsprechendes Datum einzutragen, das den Abschluss der Bauma\u00dfnahme setzt.<\/p>\n<p>Ausnahme: das Datum ist bei Anlagen im Bau leer zu lassen und stattdessen das Kennzeichen \u201eim Bau\u201c zu setzen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ist-St\u00fcck<\/td>\n<td>Wichtig f\u00fcr das Anlageverm\u00f6gen, in das auch Mengeninformationen \u00fcbergeleitet und dargestellt werden.<\/p>\n<p>D.h. bei Anlageg\u00fctern wo als Mengeneinheit \u201eSt\u00fcck\u201c sinnvoll ist, bitte pflegen(z.B. Hausanschl\u00fcsse). Bei \u201eVerteilungsleitung\u201c w\u00fcrde man diese Mengenangabe eher leer lassen.<\/p>\n<p>F\u00fcr Unterhaltungsbauma\u00dfnahmen kann das Feld nat\u00fcrlich auch genutzt werden, aber ohne weitere Verarbeitung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ist-Meter<\/td>\n<td>Wichtig f\u00fcr das Anlageverm\u00f6gen, in das auch Mengeninformationen \u00fcbergeleitet und dargestellt werden.<\/p>\n<p>D.h. bei Anlageg\u00fctern wo als Mengeneinheit \u201eMeter\u201c sinnvoll ist, bitte pflegen(z.B. Hausanschl\u00fcsse und Verteilungsleitung).<\/p>\n<p>F\u00fcr Unterhaltungsbauma\u00dfnahmen kann das Feld nat\u00fcrlich auch genutzt werden, aber ohne weitere Verarbeitung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Auftrag in BuB fertig<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld; \u201aX\u2019 = Arbeitsauftrag ist fertig Wenn das Kennzeichen gesetzt ist, ist der Arbeitsauftrag als \u201eBuB fertig\u201c gekennzeichnet und zum zweiten Abholen bereit. <em>(siehe Kapitel \u201aSchnittstelle zur Auftragswirtschaft\u2019)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Auftrag in BuB im Bau<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld; \u201aX\u2019 = Arbeitsauftrag ist zum Gesch\u00e4ftsjahresende in Bau. Im neuen Jahr wird ein Folgearbeitsauftrag erstellt <em>(siehe Funktion Kopieren in Folgejahr (F23)<\/em>. Wenn das Kennzeichen gesetzt ist, ist der Arbeitsauftrag als \u201eBuB in Bau\u201c gekennzeichnet und zum zweiten Abholen bereit. <em>(siehe Kapitel \u201aSchnittstelle zur Auftragswirtschaft\u2019)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Alle weiteren Felder sind jetzt hier beschrieben.<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr\/Projektnummer<\/td>\n<td>Jahr und Projektnummer der Bauma\u00dfnahme, bestehend aus Gesamtprojekt-, Einzelprojekt- und Bauma\u00dfnahmennummer. Rechts neben der Projektnummer werden die beiden Zeilen der Beschreibung des \u00fcbergeordneten Einzelprojekts eingeblendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Jahr\/Arbeitsauftrag<\/td>\n<td>Jahr, Nummer und Pr\u00fcfziffer des Arbeitsauftrags. Rechts daneben werden die ersten drei Textzeilen des Arbeitsauftrages eingeblendet. Standardm\u00e4\u00dfig sind dies der Ort der Ausf\u00fchrung, die Art der T\u00e4tigkeit und der Name des Kunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Folgeauftrag<\/td>\n<td>Wenn der Arbeitsauftrag mit der Funktion &#8222;Kopieren AA ins Folgejahr&#8220; ins n\u00e4chste Jahr kopiert wurde, werden Jahr und Nummer des zu dieser Bauma\u00dfnahme geh\u00f6rigen Arbeitsauftrages im Folgejahr angezeigt. <em>(siehe K<\/em><em>a<\/em><em>pitel \u201aKopieren Arbeitsauftrag ins Folgejahr\u2019)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vorjahres-AA<\/td>\n<td>Wenn der Arbeitsauftrag aus dem Vorjahr mit der Funktion &#8222;Kopieren AA ins Folgejahr&#8220; kopiert wurde, werden Jahr und Nummer des zu dieser Bauma\u00dfnahme geh\u00f6rigen Arbeitsauftrages im vorherigen Jahr angezeigt. <em>(siehe Kapitel \u201aKopieren Arbeitsauftrag ins Folg<\/em><em>e<\/em><em>jahr\u2019)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>L\u00e4nge ab Stra\u00dfenmitte<\/td>\n<td>L\u00e4nge z. B. eines Gashausanschlusses ab Stra\u00dfenmitte -&gt; keine weitere Verarbeitung dieses Feldes, reines Infofeld<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Baubeginndatum<\/td>\n<td>Kann auf Wunsch der Gesellschaft als Pflichtfeld definiert werden. Das Baubeginndatum wird beim Abholen des Auftrages in der Auftragswirtschaft dort als Vorschlag f\u00fcr das Feld &#8222;Baubeginn&#8220; eingesteuert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Inbetriebnahme<\/td>\n<td>Infofeld (Datum)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beginn Gew\u00e4hrleistung<\/td>\n<td>Infofeld (Datum)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ende Gew\u00e4hrleistung<\/td>\n<td>Infofeld (Datum)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abnahme Stra\u00dfenbaulasttr\u00e4ger liegt vor<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld; \u201aX\u2019 = Bauma\u00dfnahme wurde abgenommen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Herstellung kontrolliert<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld; \u201aX\u2019 = Herstellung wurde kontrolliert (z. B. Schwei\u00dfn\u00e4hte)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Laufzettel<\/td>\n<td>Wenn mehrere Arbeitsauftr\u00e4ge gesammelt werden und als Stapel weitergereicht werden, kann man diesem Stapel eine Laufzettelnummer zur Identifikation geben.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Je nach Modus (Anlegen, \u00c4ndern, Anzeigen) sind nicht immer alle Funktionen aktiv.<\/li>\n<li>Prozess (F2): Ansicht Prozessverlauf <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Prozessverlauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozessverlauf\/\"><em>Pflege Pr<\/em><\/a><em>o<\/em><em>zessverlauf<\/em><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Tabellenhilfe (F4): Wenn man den Cursor auf eines der folgenden Felder positioniert und die Funktion Tabellenhilfe (F4) bet\u00e4tigt, \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten f\u00fcr das jeweilige Feld, die man \u00fcbernehmen kann:\n<ul>\n<li>Projektnummer (bei Neuanlage)<\/li>\n<li>Arbeitsauftragsnummer (bei Neuanlage)<\/li>\n<li>Prozess<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Techn. Daten (F5): Pflege der technischen Informationen zur Bauma\u00dfnahme <em>(siehe Kapitel \u201atechnische Informationen\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Formular (F7): Auswahl und Anfordern eines bestimmten Formular-typs (z. B. Arbeitsauftrag) <em>(siehe Kapitel \u201aFomularwesen\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Matchcode Aufma\u00dfabrechnung (F8): Verzweigung in &#8222;Verwalten Aufma\u00df\/Kalkulation&#8220; (Programmpaket Aufma\u00dfabrechnung)<\/li>\n<li>Kosten (F9): Anzeige des Einzelnachweises aus der Auftragswirtschaft <em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Mail (F10): Versand einer E-Mail mit den Daten der Bauma\u00dfnahme <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 eMail Versand\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-email-versand\/\">e-Mail Versand<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>AWI-Abg\u00e4nge (F11): Erfassen von Anlagen-Abg\u00e4ngen zu dem gerade in Bearbeitung befindlichen Arbeitsauftrag<\/li>\n<li>Planung Bauma\u00dfnahme (F13): Anzeige\/Pflege der Daten aus &#8222;Planung Bauma\u00dfnahmen&#8220; <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\">Pflege Planung Bauma<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\"><em>\u00df<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\">nahme<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>GIS (F14): Verzweigung ins graphische Informationssystem GIS, wo sich der Kartenausschnitt des gerade in Bearbeitung befindlichen Objekts \u00f6ffnet<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image18.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image18.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>AWI-Erneuerungen (F15): Erfassen von Erneuerung in der Anlagenwirtschaft zu dem in Bearbeitung befindlichen Arbeitsauftrag<\/li>\n<li>Matchcode Auftragswirtschaft (F16): Matchcode Arbeitsauftrag in Auftragswirtschaft <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Arbeitsauftr\u00e4ge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-arbeitsauftraege\/\">Matchcode Arbeitsauftr\u00e4ge<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Status zur\u00fcck (F17): Prozessschritt manuell zur\u00fccksetzen<\/li>\n<li>Status vor (F18): Prozessschritt manuell vorsetzen<\/li>\n<li>Ger\u00e4temanagement (F19): Je nach Art der Bauma\u00dfnahme gelangt man entweder<br \/>&#8211; Zugang Ger\u00e4teart \u201eHauseinf\u00fchrung\u201c mit Verbindung zum Auftrag und hinterlegtem Eichrhythmus (12 Jahre)\u00a0<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild14.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-21001\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild14-300x268.png\" alt=\"Bild1\" width=\"300\" height=\"268\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild14-300x268.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild14.png 550w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0\u00a0\u00a0<br \/> &#8211; \u00c4ndern Ger\u00e4teart \u201eHauseinf\u00fchrung\u201c\u00a0<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild22.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-21002\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild22-300x287.png\" alt=\"Bild2\" width=\"300\" height=\"287\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild22-300x287.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild22.png 554w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br \/>&#8211;\u00a0Ger\u00e4tematchcode mit einer \u00dcbersicht der vorhandenen Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild31.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-21003\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild31-300x194.png\" alt=\"Bild3\" width=\"300\" height=\"194\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild31-300x194.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild31.png 857w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><br \/>aus dem Programmpaket Ger\u00e4temanagement<\/li>\n<li>Reservierungen (F20): Aufruf der Reservierungen in der Materialwirtschaft<\/li>\n<li>KIS (F21): Aufruf Kundeninformationssystem mit Vertrags\u00fcberblick des Kunden. Wenn keine Kundennummer in\u00a0<em>Planung Bauma\u00dfnahme<\/em> angegeben wurde, kommt man in die KIS Suchmaske.<\/li>\n<li>\u00c4nderungsinfo (F22): Anzeige von Erfassungsdaten und Daten zur letzten \u00c4nderung (Name, Datum, Uhrzeit) in einem separaten Fenster<\/li>\n<li>Kopieren AA in Folgejahr (F23): Kopieren des Arbeitsauftrages mit der zugeh\u00f6rigen Planung Bauma\u00dfnahme, techn. Infos und Workflow ins Folgejahr<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild61.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-21011\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild61-300x199.png\" alt=\"Bild6\" width=\"300\" height=\"199\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild61-300x199.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild61.png 904w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Maske l&auml;sst sich der Status Ausf&uuml;hrung einer Bauma&szlig;nahme &auml;ndern. Zu einer Bauma&szlig;nahme in Ausf&uuml;hrung geh&ouml;rt immer genau eine Bauma&szlig;nahme in Planung, zwischen beiden besteht also eine 1-1 Beziehung. Hier ist ein Auszug von den Feldern, die f&uuml;r die sogenannte Fertigmeldung einer Bauma&szlig;nahme notwendig sind. Alle weiteren Felder sind im Anschluss beschrieben. Datum Betriebsbereitschaft [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2181"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2181"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2181\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21458,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2181\/revisions\/21458"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2181"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2181"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2181"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6146,"date":"2016-08-30T10:00:17","date_gmt":"2016-08-30T08:00:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-auflistung-fehlender-contrls\/"},"modified":"2016-08-30T10:00:17","modified_gmt":"2016-08-30T08:00:17","slug":"prozessbearbeitung-auflistung-fehlender-contrls","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-auflistung-fehlender-contrls\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Auflistung fehlender CONTRLs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image46.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image46.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige<\/em><em> fehlende<\/em><em>r<\/em><em> CONTRLs<\/em><\/p>\n<p>Das Programm listet die Nachrichten mit fehlenden CONTRLs auf.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der \u00dcbersicht werden folgenden Spalten angezeigt:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Feld<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Versanddatum<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Versanddatum der urspr\u00fcnglichen Nachricht<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Status<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bearbeitungsstatus des Satzes.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>F<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Fehler<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>B<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>in Bearbeitung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>E<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Erledigt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>V<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Versendet<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Datenaustauschreferenz<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Die eindeutige Datenaustauschreferenz der versendeten Nachricht<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Marktpartner<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>In dieser Spalte steht der VDEW-Code des Empf\u00e4ngers.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Format<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das zugrundeliegende Nachrichtenformat der gesendeten Nachricht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Pr\u00fcfdatum<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das Datum an welchem der Satz zuletzt gepr\u00fcft worden ist. Die Pr\u00fcfung erfolgt in der Regel jede Nacht.Ist in der Zwischenzeit eine CONTRL eingegangen, so wird der Satz automatisch als erledigt gekennzeichnet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Notiz<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Gibt an, ob zum Satz eine Notiz hinterlegt worden ist.<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen je Satz beliebige Notizen hinterlegt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Anzeige fehlender CONTRLs Das Programm listet die Nachrichten mit fehlenden CONTRLs auf. In der &Uuml;bersicht werden folgenden Spalten angezeigt: Feld Bedeutung Versanddatum Versanddatum der urspr&uuml;nglichen Nachricht Status Bearbeitungsstatus des Satzes. G&uuml;ltige Werte: F Fehler B in Bearbeitung E Erledigt V Versendet <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Die Datenaustauschreferenz ist eine eindeutige Kennung zur eindeutigen Identifizierung einer EDIFACT-Nachricht.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/datenaustauschreferenz\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Datenaustauschreferenz<\/a> Die eindeutige <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Die Datenaustauschreferenz ist eine eindeutige Kennung zur eindeutigen Identifizierung einer EDIFACT-Nachricht.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/datenaustauschreferenz\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Datenaustauschreferenz<\/a> der versendeten Nachricht Marktpartner In dieser Spalte steht der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6146"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6146"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6146\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21333,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6146\/revisions\/21333"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6143,"date":"2016-08-30T09:59:31","date_gmt":"2016-08-30T07:59:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-allgemeine-hinweise\/"},"modified":"2024-04-02T11:41:05","modified_gmt":"2024-04-02T09:41:05","slug":"prozessbearbeitung-allgemeine-hinweise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-allgemeine-hinweise\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; \u00dcberpr\u00fcfung fehlender CONTRLs &#8211; Hinweise"},"content":{"rendered":"<p>Nach den Vorgaben des BDEW m\u00fcssen CONTRLs zu einer eingegangenen Nachricht innerhalb von 3 Stunden beim urspr\u00fcnglichen Absender angekommen sein.<\/p>\n<p>Wenn keine CONTRL eingegangen ist, so muss der Absender der Nachricht davon ausgehen, dass der Empf\u00e4nger die Nachricht nicht erhalten hat.<\/p>\n<p>Ein Controlling von fehlenden CONTRLs ist daher von hoher Bedeutung.<\/p>\n<p>Die \u00dcberpr\u00fcfung fehlender CONTRLs findet auf dem Kontaktdatenblatt statt. Die Ansprechpartner werden \u00fcber das Kontaktdatenblatt ermittelt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach den Vorgaben des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> m&uuml;ssen CONTRLs zu einer eingegangenen Nachricht innerhalb von 3 Stunden beim urspr&uuml;nglichen Absender angekommen sein. Wenn keine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat zur Verwendung als Empfangsbest&auml;tigung oder auch Ablehnung aufgrund syntaktischer Fehler.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/contrl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">CONTRL<\/a> eingegangen ist, so muss der Absender der Nachricht davon ausgehen, dass der Empf&auml;nger die Nachricht nicht erhalten hat. Ein Controlling von fehlenden CONTRLs ist daher von hoher Bedeutung. Die &Uuml;berpr&uuml;fung fehlender CONTRLs [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6143"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6143"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6143\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2159500,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6143\/revisions\/2159500"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6143"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6143"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6143"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6148,"date":"2016-08-30T09:59:11","date_gmt":"2016-08-30T07:59:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-filter-einstellungen-der-auflistung\/"},"modified":"2016-08-30T09:59:11","modified_gmt":"2016-08-30T07:59:11","slug":"prozessbearbeitung-filter-einstellungen-der-auflistung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-filter-einstellungen-der-auflistung\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Filter-Einstellungen der Auflistung"},"content":{"rendered":"<p>Zur Erhaltung einer besseren \u00dcbersicht der Auflistung ist es m\u00f6glich die Ansicht mit Filtern einzuschr\u00e4nken. Diese sind \u00fcber die Funktionstaste F4 erreichbar.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_201610.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-21326\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_201610.png\" alt=\"filter_201610\" width=\"1052\" height=\"742\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_201610.png 1258w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_201610-300x211.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_201610-1024x722.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1052px) 100vw, 1052px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Filtereinstellungen<\/em><\/p>\n<p>Es kann nach dem Status, den Mandant, dem Format, der Datenaustauschreferenz, dem Versanddatum, dem Empf\u00e4nger, dem Absender und dem Z\u00e4hlverfahren gefiltert werden. \u00dcber den Absender haben sie auch die M\u00f6glichkeit auf Gas bzw. Strom einzuschr\u00e4nken.<\/p>\n<p>Beim Status ist es ausschlie\u00dflich m\u00f6glich\u00a0<em>Erledigt,<\/em> <em>In Bearbeitung, Versendet<\/em>\u00a0oder\u00a0<em>Fehler<\/em> auszuw\u00e4hlen.<\/p>\n<p>Wird nur das erste Datumsfeld gef\u00fcllt, so wird nach genau diesem Datum gesucht. Werden beide Datumsfelder gef\u00fcllt werden alle Nachrichten angezeigt, die in diesem Zeitraum versendet wurden. Sollte das erste Feld leer sein, wird der Inhalt des zweiten Feldes gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>Bei Format und Datenaustauschreferenz k\u00f6nnen nur g\u00fcltige Werte ausgew\u00e4hlt werden, welche auch \u00fcber die Funktionstaste F4 ausw\u00e4hlbar sind. Beim Marktpartner kann ebenfalls \u00fcber Funktionstaste F4 ein Marktpartner anhand des Namens gesucht und ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Die Ansicht ist nach Netz und Vertrieb getrennt. Shared-Service-Anwender sehen beim Aufruf des Men\u00fcpunktes sowohl die Eintr\u00e4ge f\u00fcr Netz als auch Vertrieb, haben aber die M\u00f6glichkeit nach dem Mandanten zu filtern.<\/p>\n<p>Zudem gibt es die M\u00f6glichkeit bei UTILMD, ORDRES und ORDRSP nach der Kategorie der Nachricht zu filtern. Die Tabellenhilfe auf dem Feld funktioniert nur, wenn Sie vorher das Format eingeschr\u00e4nkt haben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehl-contrls2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20667\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehl-contrls2.png\" alt=\"\u00fcberpr\u00fcfung fehl contrls2\" width=\"775\" height=\"292\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehl-contrls2.png 775w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehl-contrls2-300x113.png 300w\" sizes=\"(max-width: 775px) 100vw, 775px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Kategorie wird auch angezeigt, wenn Sie sich \u00fcber Auswahl 2 oder 5 die Details zu einer Nachricht anzeigen lassen. Hier sehen Sie auch das Z\u00e4hlverfahren aller betroffenen Prozesse. Das bedeutet, dass hier zwischen einem und drei Z\u00e4hlverfahren stehen k\u00f6nnen, da die Nachrichten unabh\u00e4ngig vom Z\u00e4hlverfahren zusammengefasst werden und sich die CONTRL immer auf die komplette Nachricht bezieht. Da aber nicht auf allen Prozessen ein Z\u00e4hlverfahren hinterlegt ist, kann es auch vorkommen, dass hier \u00fcberhaupt kein Z\u00e4hlverfahren angezeigt wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Erhaltung einer besseren &Uuml;bersicht der Auflistung ist es m&ouml;glich die Ansicht mit Filtern einzuschr&auml;nken. Diese sind &uuml;ber die Funktionstaste F4 erreichbar. &nbsp; Abb.: Filtereinstellungen Es kann nach dem Status, den Mandant, dem Format, der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Die Datenaustauschreferenz ist eine eindeutige Kennung zur eindeutigen Identifizierung einer EDIFACT-Nachricht.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/datenaustauschreferenz\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Datenaustauschreferenz<\/a>, dem Versanddatum, dem Empf&auml;nger, dem Absender und dem Z&auml;hlverfahren gefiltert werden. &Uuml;ber den Absender haben sie auch die M&ouml;glichkeit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:22","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6148"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6148"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6148\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21331,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6148\/revisions\/21331"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6148"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6148"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6148"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":19155,"date":"2016-08-19T12:30:44","date_gmt":"2016-08-19T10:30:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/job-planung-job-planung"},"modified":"2017-03-08T10:00:45","modified_gmt":"2017-03-08T09:00:45","slug":"job-planung-job-planung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/job-planung-job-planung\/","title":{"rendered":"Job-Planung &#8211; Job-Planung"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe der Funktionalit\u00e4t Job-Planung lassen sich Serien definieren, in denen Querys und Programme in einem bestimmten Intervall ausgef\u00fchrt werden. Es k\u00f6nnen mehrere Queries und Programme in einer bestimmten Reihenfolge hintereinander laufen.<\/p>\n<p>Das Programm befindet sich im Hauptmen\u00fc unter dem Punkt \u201eJob-Planung\u201c.<\/p>\n<h2>Berechtigungen<\/h2>\n<p>Netzmitarbeiter und Shared Service Mitarbeiter k\u00f6nnen den vollen Umfang des Programm<\/p>\n<p>Die Buchungsanweisung Abr\/Abgrz\/Absch\/Vbabr\/Vbabsch wurde in die Jobplanung aufgenommen. Dazu gibt es eine zus\u00e4tzliche Berechtigungspr\u00fcfung, die eine Trennung nach Anzeige- und Pflegeberechtigung bedingt. Um die Buchungsanweisung aufzurufen, muss die Berechtigung f\u00fcr die betroffenen MitarbeiterInnen auf P stehen.<\/p>\n<p>Auch die Buchungsanweisung Debitoren kann \u00fcber die Jobplanung als regelm\u00e4\u00dfige Nachtverarbeitung definiert werden.<\/p>\n<p>Einige Listen aus dem Untermen\u00fc \u201eDebitoren &#8211; Listen\u201c k\u00f6nnen \u00fcber die Jobplanung als regelm\u00e4\u00dfige Nachtverarbeitung eingestellt werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Debitorenbestandsliste<\/li>\n<li>Liste nicht gebuchter Posten<\/li>\n<li>statistische Auswertung des OP-Bestandes<\/li>\n<li>fortlaufende Saldoermittlung<\/li>\n<li>Debitorenbewegungen Protokoll<\/li>\n<\/ul>\n<p>Vertriebsmitarbeiter k\u00f6nnen keine Serien erstellen oder \u00c4ndern und damit auch keine Queries definieren. Die Serien k\u00f6nnen aber angezeigt werden und die Termine zu den Serien gel\u00f6scht und ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<h2>Serien\u00fcbersicht<\/h2>\n<p>Nach Aufruf des Men\u00fcpunktes erscheint zun\u00e4chst eine \u00dcbersicht \u00fcber alle eingegeben, aktiven Serien zu dem angegebenen Mandanten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-Uebersicht.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21252 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-Uebersicht.png\" alt=\"\" width=\"828\" height=\"797\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-Uebersicht.png 828w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-Uebersicht-300x288.png 300w\" sizes=\"(max-width: 828px) 100vw, 828px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit der Funktion \u201eAbgelaufene einblenden\u201c (Funktionstaste 9) lassen sich aber auch die Serien anzeigen, dessen letzter Termin vor dem aktuellen Datum ist.<\/p>\n<p>Die angezeigten Serien k\u00f6nnen mit den angegeben Optionen ge\u00e4ndert, gel\u00f6scht, kopiert und angezeigt werden. Zudem lassen sich alle Termine zu einer Serie anzeigen. Mit den Optionen A und I l\u00e4sst sich eine Serie Aktivieren und Inaktivieren. Wenn eine Serie inaktiviert ist, wird dies mit &#8222;IN&#8220; im Feld Status gekennzeichnet und diese wird nicht aufgerufen.&nbsp;<\/p>\n<h2>Serie erstellen<\/h2>\n<p>Mit der Funktion \u201eErstellen\u201c (Funktionstaste 6) kann aus der Serien\u00fcbersicht eine Serie erstellt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-erstellen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21249 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-erstellen.png\" alt=\"\" width=\"827\" height=\"796\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-erstellen.png 827w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-erstellen-300x288.png 300w\" sizes=\"(max-width: 827px) 100vw, 827px\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr das Anlegen einer Serie gibt es einige Pflichtfelder und Vorgaben. Es muss ein eindeutiger Serienname angegeben werden. Das erste Datum inklusive Uhrzeit darf nicht in der Vergangenheit liegen. Wenn beim letzten Termin das Datum auf dem 31.12.9999 belassen wird, besitzt die Serie kein Enddatum. Es muss darauf geachtet werden, dass die Serie wieder gel\u00f6scht wird, falls sie nicht mehr ben\u00f6tigt wird.<\/p>\n<p>Beim Intervall gibt es f\u00fcnf M\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"121\">\n<p><strong>Einmalig<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"418\">\n<p>Serie wird nur an einem Tag durchgef\u00fchrt (Erster Termin und letzter Termin muss gleich sein).<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"121\">\n<p><strong>W\u00f6chentlich<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"418\">\n<p>Serie wird an den angeklickten Wochentagen ausgef\u00fchrt. Wenn alle Wochentage angeklickt wurden, l\u00e4uft die Serie t\u00e4glich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"121\">\n<p><strong>Monatlich<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"418\">\n<p>Die Serie wird im monatlichen Abstand nach dem ersten Termin ausgef\u00fchrt. Wenn als erster Termin der letzte Tag eines Monats angegeben wird und \u201eletzter Tag des Monats\u201c angeklickt wurde, wird die Serie immer am letzten Tag jedes Monats ausgef\u00fchrt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"121\">\n<p><strong>3-Monatlich<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"418\">\n<p>Die Serie wird alle drei Monate ab dem ersten Termin ausgef\u00fchrt. Ansonsten gibt es die gleichen M\u00f6glichkeiten, wie bei dem Intervall \u201eMonatlich\u201c.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"121\">\n<p><strong>J\u00e4hrlich<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"418\">\n<p>Serie wird j\u00e4hrlich ab dem ersten Termin durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Zudem kann eine Uhrzeit und eine Ausgabewarteschlange angegeben werden. Es k\u00f6nnen nur Ausgabewarteschlangen ausgew\u00e4hlt werden, f\u00fcr die eine Berechtigung vorliegt. Wenn keine angegeben wird, wird automatisch die vom Ersteller der Serie \u00fcbernommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-erstellen-gefuellt.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21248 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-erstellen-gefuellt.png\" alt=\"\" width=\"825\" height=\"765\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-erstellen-gefuellt.png 825w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-erstellen-gefuellt-300x278.png 300w\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wenn \u201eOK\/Enter\u201c gedr\u00fcckt wird, erscheint ein Fenster mit der Auswahl, ob ein Programm oder ein Query erstellt werden soll.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobplanung4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20704\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobplanung4.jpg\" alt=\"Jobplanung4\" width=\"1045\" height=\"565\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobplanung4.jpg 1045w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobplanung4-300x162.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobplanung4-1024x553.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1045px) 100vw, 1045px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wenn beispielsweise die Auswahl \u201eQuery\u201c getroffen wurde, erscheint ein Fenster in dem ein Query eingegeben werden kann. Mit F4-Auswahlhilfe lassen sich dabei alle verf\u00fcgbaren Queries anzeigen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Query-hinzufuegen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21246 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Query-hinzufuegen.png\" alt=\"\" width=\"826\" height=\"767\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Query-hinzufuegen.png 826w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Query-hinzufuegen-300x278.png 300w\" sizes=\"(max-width: 826px) 100vw, 826px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dort lassen sich alle Queries aus einem Werk ausw\u00e4hlen. Es k\u00f6nnen keine Queries erstellt oder bearbeitet werden. Mit \u201eOK\/Enter\u201c wird das Query hinzugef\u00fcgt.<\/p>\n<p>Auch bei Programmen k\u00f6nnen mit der Auswahlhilfe alle ausw\u00e4hlbaren Programme angezeigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Vorgang-hinzufuegen-Programauswahl.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21254 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Vorgang-hinzufuegen-Programauswahl.png\" alt=\"\" width=\"858\" height=\"767\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Vorgang-hinzufuegen-Programauswahl.png 858w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Vorgang-hinzufuegen-Programauswahl-300x268.png 300w\" sizes=\"(max-width: 858px) 100vw, 858px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Programme mit Nutzereingaben sind dabei mit &#8222;V&#8220; (Vorlaufparameter) gekennzeichnet. Nach der Auswahl von Programmen mit Vorlaufparametern wird man direkt in eine Maske weitergeleitet, in der die zus\u00e4tzlichen Parameter eingegeben werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Buchungsanweisung-hinzufuegen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21259 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Buchungsanweisung-hinzufuegen.png\" alt=\"\" width=\"815\" height=\"784\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Buchungsanweisung-hinzufuegen.png 815w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Buchungsanweisung-hinzufuegen-300x288.png 300w\" sizes=\"(max-width: 815px) 100vw, 815px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Datumsfelder wurden dabei durch Felder mit variablen Eingabem\u00f6glichkeiten ersetzt, in denen zur Laufzeit zum Beispiel &#8222;Heute&#8220; durch das heutige Datum ersetzt wird. Wenn immer das gleiche Datum gew\u00e4hlt werden soll, kann auch dieses eingegeben werden.<\/p>\n<p>Nach der Eingabe eines Programmes oder Querys gelangt man in die Vorgangs\u00fcbersicht. In dem vorliegenden Beispiel wurde bereits eine Query und ein Programm erfasst.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160818-Jobplanung-Vorgange-Uebersicht-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21260 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160818-Jobplanung-Vorgange-Uebersicht-3.png\" alt=\"\" width=\"817\" height=\"785\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160818-Jobplanung-Vorgange-Uebersicht-3.png 817w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160818-Jobplanung-Vorgange-Uebersicht-3-300x288.png 300w\" sizes=\"(max-width: 817px) 100vw, 817px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit der Funktion \u201eErstellen\u201c (Funktionstaste 6) k\u00f6nnen weitere Queries oder Programme hinzuf\u00fcgt werden, die nacheinander abgearbeitet werden. Wenn mehrere Vorg\u00e4nge eingegeben wurden, l\u00e4sst sich die Reihenfolge nachtr\u00e4glich \u00e4ndern.<\/p>\n<p>Wenn \u201eOK\u201c gedr\u00fcckt wird, ist die Serie angelegt und die \u00dcbersicht \u00fcber alle Serien wird wieder angezeigt.<\/p>\n<h2>Termine verwalten<\/h2>\n<p>In der \u00dcbersicht aller Serien lassen sich die Termine zu einer Serie anzeigen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Termin-anzeigen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21253 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Termin-anzeigen.png\" alt=\"\" width=\"817\" height=\"783\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Termin-anzeigen.png 817w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Termin-anzeigen-300x287.png 300w\" sizes=\"(max-width: 817px) 100vw, 817px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht k\u00f6nnen Termine ge\u00e4ndert und gel\u00f6scht werden. Wenn ein Termin gel\u00f6scht wurde, kann der Datensatz mit \u201eReaktivieren\u201c, wieder auf den urspr\u00fcnglichen Zustand gesetzt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-Terminuebersicht-Optionen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21250 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-Terminuebersicht-Optionen.png\" alt=\"\" width=\"816\" height=\"785\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-Terminuebersicht-Optionen.png 816w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/20160817-Jobplanung-Serie-Terminuebersicht-Optionen-300x288.png 300w\" sizes=\"(max-width: 816px) 100vw, 816px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Beim \u00c4ndern ist es momentan nur m\u00f6glich die Uhrzeit des Termins zu \u00e4ndern.<\/p>\n<h2>Automatische Verarbeitung<\/h2>\n<p>In einem separaten Programm wird st\u00fcndlich gepr\u00fcft, ob ein Termin zu einer Serie in der n\u00e4chsten Stunde starten soll. Das hei\u00dft, dass \u00c4nderungen bis eine Stunde vor der Startzeit noch beachtet werden. Alle \u00c4nderungen, die danach vorgenommen werden, k\u00f6nnen nicht mehr ber\u00fccksichtigt werden.<\/p>\n<p>Der Job, in dem die Queries und Programme ausgef\u00fchrt werden, l\u00e4uft unter dem User des Erstellers und entweder dessen Ausgabewarteschlange oder eines abweichenden Empf\u00e4ngers, wenn eine Ausgabewarteschlange beim Erstellen einer Serie angegeben wurde.<\/p>\n<p>Es existiert eine Besonderheit bei den regelm\u00e4\u00dfigen Intervallen, wenn <br \/> <strong>lima<\/strong> zu dem standardm\u00e4\u00dfigen Termin nicht zur Verf\u00fcgung steht (z. B. beim Releasewechsel). Dann l\u00e4uft der Termin der Serie, sobald das System wieder zur Verf\u00fcgung steht. Danach l\u00e4uft die Serie wieder regul\u00e4r. Wenn mehrere Termine zu einer Serie in der Zwischenzeit gelaufen w\u00e4ren, wird im Anschluss nur einmal der Job eingestellt.<\/p>\n<p>Wenn bei der Verarbeitung Fehler auftreten werden Listen erzeugt, die sowohl dem Ersteller, als auch einem optionalen Empf\u00e4nger zugeteilt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe der Funktionalit&auml;t Job-Planung lassen sich Serien definieren, in denen Querys und Programme in einem bestimmten Intervall ausgef&uuml;hrt werden. Es k&ouml;nnen mehrere Queries und Programme in einer bestimmten Reihenfolge hintereinander laufen. Das Programm befindet sich im Hauptmen&uuml; unter dem Punkt &bdquo;Job-Planung&ldquo;. Berechtigungen Netzmitarbeiter und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Shared Services sind die Konsolidierung und Zentralisierung von Dienstleistungsprozessen einer Organisation. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/shared-service\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Shared Service<\/a> Mitarbeiter k&ouml;nnen den vollen Umfang des Programm Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[125],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19155"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19155"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19155\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20700,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19155\/revisions\/20700"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19155"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19155"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19155"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21100,"date":"2016-08-18T16:26:54","date_gmt":"2016-08-18T14:26:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-transaktion-per-barzahlen-auf-dem-debitorenkonto-anstossen-option-t"},"modified":"2017-09-21T11:30:39","modified_gmt":"2017-09-21T09:30:39","slug":"debitoren-transaktion-per-barzahlen-auf-dem-debitorenkonto-anstossen-option-t","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-transaktion-per-barzahlen-auf-dem-debitorenkonto-anstossen-option-t\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Transaktion per &#8222;Barzahlen&#8220; auf dem Debitorenkonto ansto\u00dfen (Option \u201aT\u2018)"},"content":{"rendered":"<p>Die neue Option steht im Debitorenkonto zur Verf\u00fcgung. Die Transaktionen per &#8222;Barzahlen&#8220; erm\u00f6glichen dem Endkunden die Zahlung\/Auszahlung der Rechnungs- oder Mahnungsbetr\u00e4ge in einer der Partnerfilialen von &#8222;Barzahlen&#8220;. Um diese Option in <strong>lima<\/strong> aufrufen zu k\u00f6nnen, sind einige Customizing-Einstellungen notwendig:<\/p>\n<ul>\n<li>Der Werksparameter <em>VAB DEB Debitorenkonto: Zahlung per Barzahlen<\/em> muss einen entsprechenden Wert haben (Bsp. S f\u00fcr Sollposten, R f\u00fcr Rechnungen, usw.), wobei \u201aN\u2018 f\u00fcr keine Barzahlen-Nutzung steht.<\/li>\n<li>Der Werksparameter <em>VAB DEB Barzahlen: Sandbox-Modus <\/em>muss entweder auf \u201aJ\u2018 f\u00fcr Testmodus oder auf \u201aN\u2018 f\u00fcr die produktive Nutzung der &#8222;Barzahlen&#8220;-Dienste gesetzt sein.<\/li>\n<li>Die Buchungsdaten (Belegnummer, Textkennzeichen, Buchungs- und Bankschl\u00fcssel) f\u00fcr den sp\u00e4ter erzeugten Habenposten werden in einer internen werksindividuellen Datei hinterlegt und m\u00fcssen vorab mitgeteilt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Aufruf der Option \u201aT\u2018 ist nur bei Posten m\u00f6glich, die kein Gut- oder Lastschriftkennzeichen (L\/G) haben.<\/p>\n<p>Mit der Option &#8218;T&#8216; k\u00f6nnen mehrere Posten auszuausgew\u00e4hlt und zusammengefasst werden. Somit erfolgt der Ansto\u00df einer Transaktion per BARZAHLEN f\u00fcr den Gesamtbetrag der ausgew\u00e4hlten Posten. Eine vorherige manuelle Zusammenfassung mittels Option \u201emanueller Zahlungsausgleich\u201c ist nicht notwendig und der Betrag der angeforderten Transaktion kann variabel zusammengesetzt werden. Der Gesamtbetrag und die ausgew\u00e4hlten laufenden Nummer der Posten werden im Dialogfenster angezeigt.<\/p>\n<p>Alle ausgew\u00e4hlten Posten erhalten das Gut-\/ und Lastschrift- Kennzeichen \u201eB\u201c und bleiben bis zum Ablauf des BARZAHLEN-Zahlscheins von der Mahnung ausgeschlossen. Kommt der Zahlungseingang per BARZAHLEN ins System, so werden alle Posten, die bei der Transaktionsanforderung zusammengefasst worden sind, mit dem neuen Habenposten automatisch ausgeglichen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Maske erscheint bei diesem Aufruf:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/barzahlen_neu1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21277\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/barzahlen_neu1.png\" alt=\"barzahlen_neu\" width=\"1103\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/barzahlen_neu1.png 1103w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/barzahlen_neu1-300x227.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/barzahlen_neu1-1024x775.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1103px) 100vw, 1103px\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/barzahlen.png\"><br \/>\n<\/a><\/p>\n<p>Das Feld \u201aBetrag\u2018 kann nicht ge\u00e4ndert werden und entspricht dem Betrag des offenen Postens. Sollen mehrere Posten in einer Transaktion angefordert werden, m\u00fcssen diese vorher auf dem Debitorenkonto zu einem Posten zusammengefasst werden, mit Optionen &#8218;O&#8216; oder &#8218;M&#8216;\u00a0&#8211; manueller Zahlungsausgleich.<\/p>\n<p>Die F\u00e4lligkeit des Barzahlen-Zahlscheins wird vorbelegt mit dem Tagesdatum plus sieben Tage. Dies wird im Feld &#8222;Zahlung bis&#8220; auf dem Zahlschein gedruckt. Die G\u00fcltigkeit des Zahlscheins \u00fcbernimmt diesen Wert. Die G\u00fcltigkeit wird an &#8222;Barzahlen&#8220; intern weitergegeben und bedeutet, dass der Zahlschein so lange g\u00fcltig und ausstehend ist.<\/p>\n<p>Das Feld \u201aKontakttyp\u2018 muss mit T \u2013 SMS oder M- E-Mail belegt werden. Anschlie\u00dfend erscheinen die verf\u00fcgbaren Kontaktdaten: Handynummer oder E-Mail-Adresse. Die Handynummer kann mit +49xxxxx oder im Format 017xxx f\u00fcr inl\u00e4ndische Handynummern angegeben werden. Eine ausl\u00e4ndische Nummer muss unbedingt in dieser Form mit Vorwahl +xxxx eingegeben werden. Sollte kein vorhandener Kontakt verwendbar sein, so kann im untersten Feld ein neuer Kontakt eingetragen werden. Da die Archivierung dieser Kontakte \u00fcber die E-Mail-Adresse oder Handynummer l\u00e4uft, wird dieser Kontakt automatisch in die Kundenkontakte des Kunden \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Sind die Angaben korrekt, kann mit der Taste F7 ein Barcode\/Zahlschein interaktiv bei barzahlen.de angefordert werden.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend wird der erfolgreich erstellte Barcode \/PDF-Zahlschein direkt per Mail oder SMS an den Kunden versendet.<\/p>\n<p>Die E-Mail beinhaltet eine vorgegebene, werksindividuelle HTML-Mail und den PDF-Anhang mit dem generierten Barzahlen-Code.<\/p>\n<p>Die SMS beinhaltet den gew\u00fcnschten werksindividuellen Text zusammen mit der 30-stelligen Barcodezahl. Nach dem E-Mail-Versand gibt es die M\u00f6glichkeit, sich das PDF-Dokument am Bildschirm anzeigen zu lassen. Ist die Verarbeitung zuende, wird die Anforderung intern protokolliert und das Kennzeichen Gut-\/Lastschrift auf \u201aB\u2018 f\u00fcr Barzahlen gesetzt. Die neue Auspr\u00e4gung f\u00fcr \u201aB\u2018 hat \u00e4hnliche Auswirkungen wie \u201aL\u2018 und \u201aG\u2018, so dass dieser Posten bei der Mahnung oder dem maschinellen Zahlungsausgleich nicht ber\u00fccksichtigt wird.<\/p>\n<p>Eine get\u00e4tigte Zahlung durch den Endkunden wird automatisch von barzahlen.de an <strong>lima<\/strong> gemeldet und in <strong>lima<\/strong> verarbeitet. Dabei wird ein neuer Habenposten auf dem Debitorenkonto erstellt. Die Buchungsdaten (Belegnummer, Textkennzeichen, Buchungs- und Bankschl\u00fcssel) f\u00fcr diesen Habenposten werden aus einer internen werksindividuellen Datei \u00fcbernommen. Der Sollposten, der urspr\u00fcnglich f\u00fcr die Barcode-Anforderung verwendet wurde, kann damit ausgeglichen werden.<\/p>\n<p>Sollte der Zahlschein aus Versehen erstellt und noch nicht bezahlt worden sein, so gibt es die M\u00f6glichkeit, diesen innerhalb der Option \u201aTransaktion per Barzahlen\u2018 (Option \u201aT\u2018) mit der Funktion \u201aStornieren\u2018 (Taste F11) bei barzahlen.de ung\u00fcltig machen zu lassen. Anschlie\u00dfend verschwindet das Kennzeichen \u201aB\u2018 auf dem Debitorenposten.<\/p>\n<p>Wenn Sie diese Funktionalit\u00e4t nutzen wollen, wenden Sie sich bitte an <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die neue Option steht im Debitorenkonto zur Verf&uuml;gung. Die Transaktionen per &bdquo;Barzahlen&ldquo; erm&ouml;glichen dem Endkunden die Zahlung\/Auszahlung der Rechnungs- oder Mahnungsbetr&auml;ge in einer der Partnerfilialen von &bdquo;Barzahlen&ldquo;. Um diese Option in lima aufrufen zu k&ouml;nnen, sind einige Customizing-Einstellungen notwendig: Der Werksparameter VAB DEB Debitorenkonto: Zahlung per Barzahlen muss einen entsprechenden Wert haben (Bsp. S f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21100"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21100"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21100\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79940,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21100\/revisions\/79940"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21100"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21100"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21100"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":191,"date":"2016-08-17T13:53:54","date_gmt":"2016-08-17T11:53:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-erzeugte-listen\/"},"modified":"2016-08-17T13:53:54","modified_gmt":"2016-08-17T11:53:54","slug":"abrechnung-erzeugte-listen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-erzeugte-listen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Erzeugte Listen"},"content":{"rendered":"<p>Folgende Listen werden erzeugt<\/p>\n<ul>\n<li>Vorlaufsatz \u201aVORLAUFSA.\u2019: Anlistung der Vorlaufparameter und Protokoll der Mengenbez\u00fcge.<\/li>\n<li>Hochgesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde \u201aHOCHRECHNE\u2019: Protokolliert die hochgesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerst\u00e4nde.<\/li>\n<li>Gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde \u201aSCHAETZEN\u2019: Protokolliert die gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerst\u00e4nde.<\/li>\n<li>Fehlerprotokoll Sch\u00e4tzung \u201aLISTE2\u2019: Listet die bei der Sch\u00e4tzung aufgetretenen Fehler an.<\/li>\n<li>Fehlende Z\u00e4hlerst\u00e4nde\u201a TAB002\u2019: Protokolliert die Vertr\u00e4ge, zu deren Abrechnung noch kein Z\u00e4hlerstand vorhanden ist.<\/li>\n<li>Fehlende Z\u00e4hlerst\u00e4nde, VAB006PF: Protokolliert die Vertr\u00e4ge, zu deren Abrechnung noch kein oder nur ein gesch\u00e4tzter Z\u00e4hlerstand vorhanden ist. Gibt es zu diesen Vertr\u00e4gen einen Ableseauftrag, der sich aktuell in Ablesung befindet, so wird zus\u00e4tzlich je ein Datensatz in die Datei VAB006PF.CSV im IFS geschrieben.<\/li>\n<li>Protokoll \u201aINAKT_GSCH\u2019 listet alle inaktiven Vertr\u00e4ge mit einem gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstand an<\/li>\n<li>Protokoll \u201aINAKT_ZUK\u2019 listet alle Vertr\u00e4ge an, die bis zur Rechnungsstellung\/Versorgungsendedatum inaktiv werden (nur in Abschlags- und Verbrauchsabrechnung)<\/li>\n<li>Protokoll \u201aINAKT_INF8\u2019 listet alle inaktiven Vertr\u00e4ge mit Abrechnungskennzeichen (EINFO) = \u201a7\u2019 und = \u201a8\u2019 an (nur in Schlussrechnung)<\/li>\n<li>Nicht erhobene Abschl\u00e4ge \u201aVAB009R\u2019: Protokolliert die Abschl\u00e4ge, die zum Zeitpunkt der Abrechnung noch nicht erhoben waren. Mit der Fakturierung werden diese Abschl\u00e4ge gesperrt.<\/li>\n<li>Haupt-\/Nebenz\u00e4hler \u201aHAUPTNEBEN\u2019: Listet die in der Abrechnung als Haupt- bzw. Nebenz\u00e4hler gekennzeichneten Z\u00e4hler auf.<\/li>\n<li>Liste EINFO_9GP\u2019: Protokolliert die Vertr\u00e4ge, die auf Grund des Abrechnungskennzeichens (EINFO = \u201a9\u2019) nicht abgerechnet werden oder auf Grund des Sperrkennzeichens (ESPRKZ = \u201aP\u2019, \u201aG\u2019) ohne Verbrauch sein m\u00fcssten, auf denen aber eine Z\u00e4hlerstandsdifferenz ermittelt wurde.<\/li>\n<li>Belegschaftsrabatt \u201aVAB025R\u2019: Liste der Kunden mit Belegschaftsrabatt und Anzeige der verrechneten Werte.<\/li>\n<li>Kautionsverzinsung \u201aKAUTIONEN\u2019: Protokolliert die Verzinsung der Kautionen.<\/li>\n<li>Kundenanschreiben \u201aKDANSCHR\u2019: Kundenanschreiben mit der Zusammenfassung aller Rechnungen pro Kunde. Wird f\u00fcr alle Kunden erstellt, die im Kundenstamm im Sammelabbuchungskennzeichen den Eintrag \u201aJ\u2019 oder \u201aA\u2019 haben.<\/li>\n<li>Das Anschreiben kann werksindividuell als einfacher Spool oder mit einer Papierfachsteuerung analog den Rechnungen ausgestattet werden.<\/li>\n<li>Bei der Papierfachsteuerung erh\u00e4lt das erste Blatt den Briefkopf der Gesellschaft, alle weiteren Bl\u00e4tter k\u00f6nnen auf Blanko-Papier gedruckt werden. Diese Schreiben m\u00fcssen daher auf einem Drucker ausgegeben werden, der PCL-f\u00e4hig ist. Dieses sind alle Ger\u00e4te, auf denen auch die Rechnungen gedruckt werden k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>Fehlermeldung Rechnungsdruck \u201aLASERF\u2019: protokolliert die aufgetretenen Fehler im Rechnungsdruck.<\/li>\n<li>Rechnungen \u201aLASERWK\u2019: W\u00e4hrend der Pr\u00fcfphase erzeugte Rechnungen.<\/li>\n<li>Hebeliste \u201aJVA351_2\u2019: Kontrollhebeliste protokolliert die Rechnungen, die au\u00dferhalb der im Vorlaufsatz vorgegebenen Grenzen f\u00fcr die Saldopr\u00fcfung (Rest%, Gut%, Mindest) liegen.<\/li>\n<li>Hebeliste \u201aJVA351_1\u2019: Pr\u00fcfhebeliste listet alle Rechnungen an. Zus\u00e4tzlich wird eine Zusammenfassung mit den Summen des Abrechnungslaufes ausgegeben.<\/li>\n<li>NN_HEBELIS: Hebeliste \u00fcber die beim Ein-Vertragsmodell im Hintergrund ablaufende Netznutzungsabrechnung zu Kontrollzwecken. Die auf der Liste pro Rechnung angezeigten Werte werden auf dem Rechnungsdruck im \u201eSonderlastenkasten\u201c ausgewiesen.<\/li>\n<li>Betragsh\u00f6henliste \u201aBETRAGSHOE\u2019: Listet die Rechnungen absteigend sortiert nach dem Absolutbetrag der Differenz zwischen Energieabrechnung und angeforderten Abschl\u00e4gen auf.<\/li>\n<li>Prozentabweichliste \u201aPROZENTABW\u2019: Protokolliert die Verbrauchsabweichung jedes einzelnen Vertrages im Vergleich zum vorherigen Abrechnungszeitraum. Liste ist absteigend nach dem Absolutwert der prozentualen Abweichung sortiert.<\/li>\n<li>Einzelnachweisliste \u201aVAB401R_6\u2019: Listet alle die Vertr\u00e4ge mit Mehr-wertsteuer an, die der Abrechnungsgruppe zugeordnet sind, aber nicht abgerechnet wurden.<\/li>\n<li>Mehrwertsteuerbeleg nach Abrechnungsgruppen \u201aVAB401R_4\u2019.<\/li>\n<li>Akku mit MwSt. nach Abrechnungsgruppen \u201aVAB401A\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz innerhalb der Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Akku mit MwSt. nach Bezirken \u201aVAB401B\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz je Bezirk.<\/li>\n<li>Akku mit MwSt. nach Konzessionsgebieten \u201aVAB401K\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz je Konzessionsgebiet.<\/li>\n<li>Einzelnachweisliste \u201aVST401R_6\u2019: Listet alle Vertr\u00e4ge mit Vorsteuer an, die der Abrechnungsgruppe zugeordnet sind, aber nicht abgerechnet wurden.<\/li>\n<li>Vorsteuerbeleg nach Abrechnungsgruppen \u201aVST401R_4\u2019.<\/li>\n<li>Akku mit Vorsteuer nach Abrechnungsgruppen \u201aVST401A\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz innerhalb der Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Akku mit Vorsteuer nach Bezirken \u201aVST401B\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz je Bezirk.<\/li>\n<li>Akku mit Vorsteuer nach Konzessionsgebieten \u201aVST401K\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz je Konzessionsgebiet.<\/li>\n<li>Fehlerliste \u201aVABMSGR1\u2019: Listet die schwerwiegenden Fehler und Warnungen zu den Vertr\u00e4gen an, die unbedingt nachbearbeitet werden m\u00fcssen.<\/li>\n<li>Fehlerliste \u201aVABMSGR2\u2019: Listet weitere Informationen zu den verarbeiteten Vertr\u00e4gen an.<\/li>\n<li>Fehlerliste &#8222;VABMSGR3&#8220;: Listet die einmalig von der Abrechnung ausgeschlossenen Vertr\u00e4ge auf.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Listen werden erzeugt Vorlaufsatz &sbquo;VORLAUFSA.&rsquo;: Anlistung der Vorlaufparameter und Protokoll der Mengenbez&uuml;ge. Hochgesch&auml;tzte Z&auml;hlerst&auml;nde &sbquo;HOCHRECHNE&rsquo;: Protokolliert die hochgesch&auml;tzten Z&auml;hlerst&auml;nde. Gesch&auml;tzte Z&auml;hlerst&auml;nde &sbquo;SCHAETZEN&rsquo;: Protokolliert die gesch&auml;tzten Z&auml;hlerst&auml;nde. Fehlerprotokoll Sch&auml;tzung &sbquo;LISTE2&rsquo;: Listet die bei der Sch&auml;tzung aufgetretenen Fehler an. Fehlende Z&auml;hlerst&auml;nde&sbquo; TAB002&rsquo;: Protokolliert die Vertr&auml;ge, zu deren Abrechnung noch kein Z&auml;hlerstand vorhanden ist. Fehlende Z&auml;hlerst&auml;nde, VAB006PF: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/191"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=191"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/191\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21243,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/191\/revisions\/21243"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=191"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=191"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=191"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":192,"date":"2016-08-17T13:53:43","date_gmt":"2016-08-17T11:53:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-erstellen-der-rechnungen\/"},"modified":"2016-08-17T13:53:43","modified_gmt":"2016-08-17T11:53:43","slug":"abrechnung-erstellen-der-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-erstellen-der-rechnungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Erstellen der Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Der Original-Rechnungslauf unterscheidet sich vom Pr\u00fcflauf dadurch, dass<\/p>\n<ul>\n<li>er nur einmal aufgerufen werden kann,<\/li>\n<li>die Kautionen echt verzinst werden und die Zinsen auch im Debitor mit einer entsprechenden Buchung protokolliert werden,<\/li>\n<li>die Debitorenverrechnung im Original vorgenommen wird, d. h. die geleisteten Zahlungen werden auf der Rechnung verrechnet (siehe Ermittlung der geleisteten Zahlungen) und der entsprechende Saldo auf dem Debitorenkonto mit einer Endbuchung (Textkennzeichen \u201aE\u2018) ausgeglichen,<\/li>\n<li>nicht erhobene Abschl\u00e4ge in der Forderungsdatei als gesperrt gekennzeichnet werden,<\/li>\n<li>die Original-Rechnungen in das optische Archiv gestellt werden,<\/li>\n<li>die statistischen Buchungen auf dem Debitorenkonto und die Vorbereitung des Dataclearings erfolgen. (STA = statische Buchung Abschlag, STR = statistische Buchung Rechnung)<\/li>\n<li>Bei Jahresabrechnungen, in welchen der erste Abschlag f\u00fcr die n\u00e4chste Abrechnungsperiode bereits erhoben wird, erfolgt die Buchung des Rechnungsendbetrages im Debitor getrennt in die Forderung\/das Guthaben aus JVA und 1. Abschlag. Die beiden auf dem Debitor entstehenden Posten weisen dieselben Wertstellungsdaten auf, unterscheiden sich aber im Textkennzeichen. Die Forderung\/das Guthaben aus der JVA wird wie bisher mit dem Textkennzeichen \u201aJ\u2019 gekennzeichnet, der erste Abschlag mit dem Textkennzeichen \u201aA\u2019. Diese Vorgehensweise ist notwendig um die maschinelle Buchung des ersten, mit der JVA erhobenen Abschlages durchg\u00e4ngig zu gew\u00e4hrleisten.<\/li>\n<li>f\u00fcr die Debitoren, bei denen der Druckort \u201aI\u2019, \u2019H\u2019, \u201aJ\u2019 oder \u201aK\u2019 ist, INVOIC-Rechnungen erzeugt werden. Diese m\u00fcssen im Anschluss an den Job \u00fcber den neuen Men\u00fcpunkt in der Jobsteuerung \u201eVersand von INVOIC-Rechnungen\u201c freigegeben werden. F\u00fcr jede elektronische Netznutzungsrechnung wird au\u00dferdem ein Prozess erzeugt, der \u00fcber die Prozessbearbeitung und \u00fcber die Funktion \u201aGPKE\u2019 (Funktionstaste 8) im Vertrags\u00fcberblick angezeigt werden kann.<\/li>\n<li>der Umsatzsteuernachweis zu den INVOIC-Rechnungen wird erstellt. Dieser muss per Post oder Standardfax an den Empf\u00e4nger \u00fcbermittelt werden. Werden parallel zur EDIFACT-\u00dcbermittlung Papierrechnungen erzeugt und versendet, gelten diese als Umsatzsteuernachweis. In diesem Fall darf der gesonderte Umsatzsteuernachweis nicht mehr versendet werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Ablauf des <em>Erstellens der Rechnungen<\/em> entspricht in den anderen Teilen dem des Pr\u00fcflaufes. Es werden dabei die Ergebnisse des vorherigen Pr\u00fcflaufes gel\u00f6scht und alle Originalrechnungen neu erzeugt.<\/p>\n<p>Im Rechnungslauf ist nur noch folgendes Programm optional:<\/p>\n<p>Abzugss\u00e4tze f\u00fcr Nebenz\u00e4hler (VAB114R): Befinden sich in einem Abrechnungslauf Hauptz\u00e4hler <strong>und<\/strong> die dazugeh\u00f6rigen Nebenz\u00e4hler, so wird maschinell der Verbrauch des Nebenz\u00e4hlers von dem des Hauptz\u00e4hlers abgezogen und auch auf der Rechnung so dargestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Namen der Jobs lauten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Schlussabrechnung: ,VZRECHNGxx\u2018<\/li>\n<li>Verbrauchsabrechnung: ,JRECHNG_xx\u2018<\/li>\n<li>Abschlagsabrechnung: ,MZRECHNGxx\u2018<\/li>\n<li>Gleitende Nachberechnung: ,GNRECHNGxx\u2018<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Erstellte Listen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vorlaufsatz \u201aVORLAUFSA.\u2019: Anlistung der Vorlaufparameter und Protokoll der Mengenbez\u00fcge.<\/li>\n<li>Fehlende Z\u00e4hlerst\u00e4nde \u201a TAB002\u2019: Protokolliert die Vertr\u00e4ge, zu deren Abrechnung noch kein Z\u00e4hlerstand vorhanden ist.<\/li>\n<li>Fehlende Z\u00e4hlerst\u00e4nde, VAB006PF: Protokolliert die Vertr\u00e4ge, zu deren Abrechnung noch kein oder nur ein gesch\u00e4tzter Z\u00e4hlerstand vorhanden ist. Gibt es zu diesen Vertr\u00e4gen einen Ableseauftrag, der sich aktuell in Ablesung befindet, so wird zus\u00e4tzlich jeweils ein Datensatz in die Datei VAB006P.CSV im IFS geschrieben.<\/li>\n<li>Protokoll \u201aINAKT_GSCH\u2019 listet alle inaktiven Vertr\u00e4ge mit einem gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstand an<\/li>\n<li>Protokoll \u201aINAKT_ZUK\u2019 listet alle Vertr\u00e4ge an, die bis zur Rechnungsstellung\/Versorgungsendedatum inaktiv werden (nur in Abschlags- und Verbrauchsabrechnung).<\/li>\n<li>Protokoll \u201aINAKT_INF8\u2019 listet alle inaktiven Vertr\u00e4ge mit Abrechnungskennzeichen (EINFO) = \u201a7\u2019, \u201a8\u2019 an (nur in Schlussrechnung)<\/li>\n<li>Nicht erhobene Abschl\u00e4ge \u201aVAB009R\u2019: Protokolliert die Abschl\u00e4ge, die zum Zeitpunkt der Abrechnung noch nicht erhoben waren und mit dem Fakturierlauf gesperrt wurden.<\/li>\n<li>Haupt-\/Nebenz\u00e4hler \u201aHAUPTNEBEN\u2019: Listet die in der Abrechnung als Haupt- bzw. Nebenz\u00e4hler gekennzeichneten Z\u00e4hler auf.<\/li>\n<li>Liste EINFO_9GP\u2019: Protokolliert die Vertr\u00e4ge, die auf Grund des Abrechnungskennzeichens (EINFO = \u201a9\u2019) nicht abgerechnet werden oder auf Grund des Sperrkennzeichens (ESPRKZ = \u201aP\u2019, \u201aG\u2019) ohne Verbrauch sein m\u00fcssten, auf denen aber eine Z\u00e4hlerstandsdifferenz ermittelt wurde.<\/li>\n<li>Belegschaftsrabatt \u201aVAB025R\u2019: Liste der Kunden mit Belegschaftsrabatt und Anzeige der verrechneten Werte.<\/li>\n<li>Kautionsverzinsung \u201aKAUTIONEN\u2019: Protokolliert die Verzinsung der Kautionen.<\/li>\n<li>Mahnkosten \u201aMAHNKOSTEN\u2019: Maschinell zum Soll gestellte Mahnkosten.<\/li>\n<li>Maschineller Zahlungsausgleich \u201aAUSG_LISTE\u2019: Auflistung der maschinell ausgeglichenen Posten.<\/li>\n<li>Buchungsbeleg \u201aBUBELEG_DB\u2019: Beleg f\u00fcr \u00dcbertragung der Debitorenausgleichsbuchung in Finanzbuchhaltung. \u201aANLAGE_1\u2019 und \u201aANLAGE_2\u2019 geh\u00f6ren zu diesem Buchungsbeleg und listen die Einzelposten auf.<\/li>\n<li>Zahlungsverkehr: \u201aSALDODEBZV\u2018: Saldenlisten je F\u00e4lligkeit und Zahlungsverfahren (Abbuchungen, \u00dcberweisungen, Barzahler, Guthaben ohne \u00dcberweisung), kann f\u00fcr Liquidit\u00e4tsplanungen herangezogen werden.<\/li>\n<li>Kundenanschreiben \u201aKDANSCHR\u2019: Kundenanschreiben mit der Zusammenfassung aller Rechnungen pro Kunde. Wird f\u00fcr alle die Kunden erstellt, die im Kundenstamm im Sammelabbuchungs-kennzeichen den Eintrag \u201aJ\u2019 oder \u201aA\u2019 haben.<\/li>\n<li>Das Anschreiben kann werksindividuell als einfacher Spool oder mit einer Papierfachsteuerung analog den Rechnungen ausgestattet werden.<\/li>\n<li>Bei der Papierfachsteuerung erh\u00e4lt das erste Blatt den Briefkopf der Gesellschaft, alle weiteren Bl\u00e4tter k\u00f6nnen auf Blanko-Papier gedruckt werden. Diese Schreiben m\u00fcssen daher auf einem Drucker ausgegeben werden, der PCL-f\u00e4hig ist. Dieses sind alle Ger\u00e4te, auf denen auch die Rechnungen gedruckt werden k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>Bei der Abrechnung werden f\u00fcr die Kunden, die auch ein Kundenanschreiben erhalten, zus\u00e4tzlich Datens\u00e4tze in der Datei DTAABRPF erstellt. Diese Datei enth\u00e4lt s\u00e4mtliche Daten (analog Kundenanschreiben) zu <strong>allen<\/strong> Kundenanschreiben dieser Abrechnung und ggf. noch \u00e4lterer Abrechnungen.<\/li>\n<li>Die Sachbearbeiter k\u00f6nnen per ODBC o. \u00e4. auf diese Datei zugreifen und die Daten in Excel o. \u00e4. \u00fcbertragen und separieren, ggf. aufbereiten und dem Kunden elektronisch zur Verf\u00fcgung stellen.<\/li>\n<li>Um die Daten zu einer Abrechnung zu separieren, ist der Zugriff mit folgenden Parametern notwendig:<br \/> DAWERK 2S 0 Werknummer<br \/> DAWDAT L Abrechnungsdatum<br \/> DAABRKZ 1A Abrechnungs-Kennzeichen<br \/> DABUCHS 1A Vorlaufsatzbuchstabe<br \/> DAERSDT L Erstellungsdatum<br \/> DAERSZT T Erstellungszeit (in den F\u00e4llen notwendig, wenn an einem Tag z. B. zwei Korrekturl\u00e4ufe zur gleichen Abrechnung erfolgen)<\/li>\n<li>Um daraus die Daten zu nur einem Kundenanschreiben zu erhalten, muss zus\u00e4tzlich auf den Rechnungsempf\u00e4nger eingeschr\u00e4nkt werden.<br \/> DARECHE 9S 0 KD-NR Rechn.empf.<\/li>\n<li>Die Daten in dieser Datei werden zwei Monate nach der Erstellung gel\u00f6scht.<\/li>\n<li>Der genaue Aufbau der Datei ist in der Dokumentation \u201eDateibeschreibungen\u201c beschrieben.<\/li>\n<li>Fehlermeldung Rechnungsdruck \u201aLASERF\u2019: protokolliert die aufgetretenen Fehler im Rechnungsdruck.<\/li>\n<li>Rechnungen \u201aLASEREU\u2019: Erzeugte Rechnungen, die bei einem Dienstleister gedruckt werden sollen. Diese Rechnungen werden archiviert.<\/li>\n<li>Rechnungen \u201aLASERWK\u2019: Erzeugte Rechnungen, die in der Gesellschaft gedruckt werden sollen. Diese Rechnungen werden archiviert.<\/li>\n<li>Umsatzsteuernachweis f\u00fcr INVOIC-Rechnungen \u201aEDIVUNP\u2019: Mit dem Aufbau der INVOIC-Datei zu einem Rechnungslauf wird ein Umsatzsteuernachweis erstellt. Dieser muss per Post oder Standardfax an den Empf\u00e4nger \u00fcbermittelt werden. Werden parallel zur EDIFACT-\u00dcbermittlung Papierrechnungen erzeugt und versendet, gelten diese als Umsatzsteuernachweis. In diesem Fall darf der gesonderte Umsatzsteuernachweis nicht mehr versendet werden.<\/li>\n<li>Hebeliste \u201aJVA351_1\u2019: Originalhebeliste listet alle Rechnungen an. Zus\u00e4tzlich wird eine Zusammenfassung mit den Summen des Abrechnungslaufes ausgegeben.<\/li>\n<li>NN_HEBELIS: Hebeliste \u00fcber die beim Ein-Vertragsmodell im Hintergrund ablaufende Netznutzungsabrechnung zu Kontrollzwecken. Die auf der Liste pro Rechnung angezeigten Werte werden auf dem Rechnungsdruck im \u201eSonderlastenkasten\u201c ausgewiesen.<\/li>\n<li>Betragsh\u00f6henliste \u201aBETRAGSHOE\u2019: Listet die Rechnungen absteigend sortiert nach dem Absolutbetrag der Differenz zwischen Energieabrechnung und angeforderten Abschl\u00e4gen auf.<\/li>\n<li>Prozentabweichliste \u201aPROZENTABW\u2019: Protokolliert die Verbrauchsabweichung jedes einzelnen Vertrages im Vergleich zum vorherigen Abrechnungszeitraum. Liste ist absteigend nach dem Absolutwert der prozentualen Abweichung sortiert.<\/li>\n<li>Einzelnachweisliste \u201aVAB401R_6\u2019: Listet alle die Vertr\u00e4ge mit Mehr-wertsteuer an, die der Abrechnungsgruppe zugeordnet sind, aber nicht abgerechnet wurden.<\/li>\n<li>Mehrwertsteuerbeleg nach Abrechnungsgruppen \u201aVAB401R_4\u2019.<\/li>\n<li>Akku mit MwSt. nach Abrechnungsgruppen \u201aVAB401A\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz innerhalb der Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Akku mit MwSt. nach Bezirken \u201aVAB401B\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz je Bezirk.<\/li>\n<li>Akku mit MwSt. nach Konzessionsgebieten \u201aVAB401K\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz je Konzessionsgebiet.<\/li>\n<li>Einzelnachweisliste \u201aVST401R_6\u2019: Listet alle Vertr\u00e4ge mit Vorsteuer an, die der Abrechnungsgruppe zugeordnet sind, aber nicht abgerechnet wurden.<\/li>\n<li>Vorsteuerbeleg nach Abrechnungsgruppen \u201aVST401R_4\u2019.<\/li>\n<li>Akku mit Vorsteuer nach Abrechnungsgruppen \u201aVST401A\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz innerhalb der Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Akku mit Vorsteuer nach Bezirken \u201aVST401B\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz je Bezirk.<\/li>\n<li>Akku mit Vorsteuer nach Konzessionsgebieten \u201aVST401K\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz je Konzessionsgebiet.<\/li>\n<li>Fehlerliste \u201aVABMSGR1\u2019: Listet die schwerwiegenden Fehler und Warnungen zu den Vertr\u00e4gen an, die unbedingt nachbearbeitet werden m\u00fcssen.<\/li>\n<li>Fehlerliste \u201aVABMSGR2\u2019: Listet weitere Informationen zu den verarbeiteten Vertr\u00e4gen an.<\/li>\n<li>Fehlerliste &#8222;VABMSGR3&#8220;: Listet die einmalig von der Abrechnung ausgeschlossenen Vertr\u00e4ge auf.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Original-Rechnungslauf unterscheidet sich vom Pr&uuml;flauf dadurch, dass er nur einmal aufgerufen werden kann, die Kautionen echt verzinst werden und die Zinsen auch im Debitor mit einer entsprechenden Buchung protokolliert werden, die Debitorenverrechnung im Original vorgenommen wird, d. h. die geleisteten Zahlungen werden auf der Rechnung verrechnet (siehe Ermittlung der geleisteten Zahlungen) und der entsprechende [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/192"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=192"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/192\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21242,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/192\/revisions\/21242"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=192"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=192"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=192"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2992,"date":"2016-08-16T13:29:45","date_gmt":"2016-08-16T11:29:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ablesehinweis-auf-vertragsebene-vorgang-55\/"},"modified":"2017-06-27T13:58:57","modified_gmt":"2017-06-27T11:58:57","slug":"kundeninformationssystem-ablesehinweis-auf-vertragsebene-vorgang-55","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ablesehinweis-auf-vertragsebene-vorgang-55\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Ablesehinweis auf Vertragsebene (Vorgang 55)"},"content":{"rendered":"<p>Ablesehinweise sind Kommentare zur Ablesung. Sie k\u00f6nnen pro Objekt und pro Vertragssatz festgehalten werden.<\/p>\n<p>Die Pflege des Ablesehinweises pro Objekt erfolgt \u00fcber das \u00c4ndern der Objektdaten, ist aber auch durch Aufruf des Vorganges 55 &#8211; <em>Ablesehinweis auf Vertragsebene<\/em> &#8211; m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Die Pflege des Ablesehinweises je Vertrag erfolgt \u00fcber den Vorgang 55.<\/strong><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image74.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image74.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: \u00dcbersicht der Ablesehinweise<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die ersten 4 Spalten dienen der Identifikation des Vertragssatzes:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>E<\/strong><\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>V<\/strong><\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>H<\/strong><\/td>\n<td>HT\/NT-Kennzeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Z\u00e4hler<\/strong><\/td>\n<td>Ger\u00e4tenummer<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr jeden Vertragssatz kann ein max. 35 Zeichen langer Ablesehinweis vergeben werden. Dieser steht in der Spalte <em>Ablesehinweis<\/em><strong>.<\/strong><\/p>\n<p>Der Umzug sowie der Vertragszugang durch Vorgang 28, Vorgang 29, Teilbatchzugang im Ersatzversorgungsprozess (vertriebsseitig)\u00a0und durch den Vorgang 81 \u00fcbernehmen den Ablesehinweis vom Vorg\u00e4ngervertrag. Auch der netzseitige Batchzugang holt den Ablesehinweis vom Vorg\u00e4ngervertrag &#8211;\u00a0unabh\u00e4ngig davon, ob es sich um einen Lieferantenwechsel, einen Lieferbeginn wegen Umzug oder\u00a0einen Ersatzversorgungsprozess handelt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die drei folgenden Spalten beinhalten weitere Informationen zum Ablesehinweis:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>A<\/strong><\/td>\n<td>Adressat f\u00fcr Selbstablesung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>M<\/strong><\/td>\n<td>Medium der Ableseanforderung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>H<\/strong><\/td>\n<td>Kennzeichen zum Sonderablesehinweis\/ variables KZ<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der <em>Adressat <\/em>ist die Person, an welche die Aufforderung zur Selbstablesung geht (z.B. \u201eB\u201c f\u00fcr Bewohner oder \u201eH\u201c f\u00fcr Hausverwalter). Das <em>Ablesemedium <\/em>gibt an, wie der Z\u00e4hlerstand in Erfahrung gebracht wird (z.B. \u201eK\u201c f\u00fcr Ablesekarte oder \u201eM\u201c f\u00fcr mobile Datenerfassung mittels MDE-Ger\u00e4t). Eintr\u00e4ge f\u00fcr Adressat und Medium werden an die MDE-Software \u00fcbergeben und k\u00f6nnen dort ausgewertet werden.<\/p>\n<p>Die beiden Kennzeichen werden wie folgt initialisiert bzw. gef\u00fcllt:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Netz\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>\u00a0Vertrieb<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">\n<p>\u00a0Der <strong>manuelle Zugang<\/strong> (Aufruf \u00fcber Vorgang 20\u00a0bzw. \u00fcber\u00a0Funktionstaste F6 aus der KIS-Einstiegsmaske oder dem Vertrags\u00fcberblick) kennt keinen Vorg\u00e4ngervertrag. Deshalb werden Adressat und Medium \u00fcber die Vorbelegungstabelle\u00a0gef\u00fcllt, bevor sie zur Bearbeitung angezeigt werden.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Der <strong>Batchzugang<\/strong> \u00fcbernimmt den Adressaten und das Medium vom Vorg\u00e4ngervertrag, wenn sich die Kundennummer des Nutzers auf dem Vorg\u00e4ngervertrag\u00a0und auf\u00a0dem neuen Vertrages gleichen. Wechselt der Anschlussnutzer, werden die Vorbelegungswerte aus der Tabelle\u00a0 &#8222;Zuordnung einer Kundennr. zum H\u00e4ndler&#8220; geholt. Steht dort nichts drin, wird die Vorbelegungstabelle zur Wertefindung herangezogen.<\/p>\n<p>Der <strong>Vorgang 29<\/strong> belegt Adressat und\u00a0Medium mit\u00a0Werten vom\u00a0Vorg\u00e4ngervertrag vor, denn der Kunde \u00e4ndert sich, also\u00a0sollte der Nutzer gleich bleiben.<\/p>\n<p>Beim\u00a0<strong>Vorgang 28<\/strong> bleiben die beiden Werte leer, denn der Kunde bleibt gleich, also ist von einen neuen Nutzer auszugehen. Es wird nach Werten in der Vorbelegungstabelle gesucht.<\/p>\n<p>Der <strong>Umzug<\/strong> ist im Netz\u00a0f\u00fcr Strom und Gas nicht zul\u00e4ssig.\u00a0Somit werden Adressat und Medium\u00a0bei gleichbleibendem Kunden \u00fcbernommen. Sonst holt der Umzug die Werte aus der Vorbelegungstabelle.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der <strong>Teilbatchzugang<\/strong> aus dem \u00a0Ersatzversorgungsprozess \u00fcbernimmt\u00a0Adressat und Medium vom Vorg\u00e4ngervertrag, wenn die Kundennr. sich nicht \u00e4ndert. Sonst greifen die Werte der Vorbelegungstabelle.<\/p>\n<p>Beim <strong>Umzug, Vorgang 28, Vorgang 29, Vorgang 81<\/strong> werden\u00a0die beiden Kennzeichen mit den Werten vom Vorg\u00e4ngervertrag initialisiert, wenn die Kundennr. sich nicht \u00e4ndert. \u00c4ndert sich die Kundennr. erfolgt die Vorbelegung \u00fcber die Vorbelegungstabelle.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Das Steuerungskennzeichen f\u00fcr den Sonderablesehinweis H gibt an, ob ein Sonderablesehinweis vorliegt. Es entspricht dem HT\/NT- Kennzeichen, falls dieses gef\u00fcllt ist. Falls nicht, so wird der Wert aus dem Feld ESTEU aus dem Vertragsstamm gew\u00e4hlt (h\u00e4ufig bezeichnet als variables Kennzeichen).<\/p>\n<p>Entsprechen Steuerungskennzeichen und Energieart den Werten eines Satzes aus Tabellenpflege 20 (Ablesehinweis), so wird der dort hinterlegte Sonderablesehinweis gew\u00e4hlt. Ist beispielsweise f\u00fcr Wasser ein \u201eS\u201c als Hinweis auf einen Schachtz\u00e4hler in der Tabelle hinterlegt und bei dem Vertragssatz ein \u201eS\u201c im Feld\u00a0<em>variables Kennzeichen<\/em> eingegeben, so steht der Hinweis <em>SCHACHT<\/em>rechtsb\u00fcndig auf dem Ablesehinweis.<\/p>\n<p>In der Spalte <em>Nutzer\/Bewohner <\/em>steht im Netz der Netzanschlussnutzer und im Vertrieb der Bewohner (falls eine entsprechende Kunden-Objekt-Beziehung registriert ist). In der Spalte <strong>S<\/strong> ist der Vertragsstatus festgehalten.<\/p>\n<p>\u00dcber Option 2 (<em>\u00c4ndern<\/em>) besteht die M\u00f6glichkeit, den Ablesehinweis auf Objekt- sowie Vertragsebene zu \u00e4ndern.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image75.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image75.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: \u00c4ndern des Ablesehinweises<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr <strong>Adressat<\/strong> und <strong>Medium <\/strong>der Ablesung k\u00f6nnen in Tabellenpflege 85 (Vorbelegungswerte) Eintr\u00e4ge erfasst werden, welche bei einem Vertragszugang automatisch gew\u00e4hlt werden. Diese Wahl kann individuell \u00fcberschrieben werden. F\u00fcr die Pflege steht \u00fcber F4 eine Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung. Die hinterlegten Eintr\u00e4ge k\u00f6nnen momentan nur von D-I ge\u00e4ndert werden. \u00c4nderungsw\u00fcnsche bitte an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> mitteilen.<\/p>\n<p>Wird ein Adressat ausgew\u00e4hlt, f\u00fcr den eine notwendige Kunden-Objekt-Beziehung nicht existiert (z.B. ein \u201eA\u201c, obwohl f\u00fcr diesen Vertrag kein Ansprechpartner eingetragen ist), so wird diese \u00c4nderung mit der Bitte, eine solche Beziehung vorher anzulegen, abgelehnt.<\/p>\n<p>Aufgrund der Vorgaben des BDEWs f\u00fcr Marktkommunikation muss der Adressaten einer Ablesekarte immer hinterlegt werden \u2013 unabh\u00e4ngig davon, ob als Medium f\u00fcr die Ableseaufforderung \u201eKarte\u201c eingestellt ist oder ein anderes.<\/p>\n<p>Das Medium steht vor dem Adressaten. Wenn f\u00fcr Strom oder Gas als Medium \u201eK\u201c (Karte) gew\u00e4hlt wurde, ist f\u00fcr den Adressaten nur Leerzeichen = \u201ehinterlegter Adressat f\u00fcr Ablesekarte\u201c zul\u00e4ssig. In der Bezeichnung zum Adressaten wird die hinterlegte Adresse angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VG55.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79238\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VG55.png\" alt=\"VG55\" width=\"1004\" height=\"106\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu den pflegbaren Ablesehinweisen werden weitere Informationen bereitgestellt. Der Sonderablesehinweis besteht aus maximal 10 Zeichen und kann in Tabellenpflege 20 (Ablesehinweis) gepflegt werden. Ist ein solcher f\u00fcr einen Vertrag hinterlegt (gesteuert \u00fcber das Kennzeichen zum Sonderablesehinweis), so wird der Ablesehinweis rechtsb\u00fcndig mit diesem \u00fcberschrieben.<\/p>\n<p>Kundennummer und -name des Netzanschlussnutzers bzw. des Bewohners werden ebenfalls angezeigt (falls eine entsprechende Kunden-Objekt-Beziehung bekannt ist).<\/p>\n<p>Weiter sind Informationen zur letzten \u00c4nderung des Ablesehinweises auf Vertragsebene dargestellt.<\/p>\n<p>Neben der Option 2 zum <em>\u00c4ndern<\/em> sind noch die Optionen 4 zum <em>L\u00f6schen<\/em> des Ablesehinweises auf Vertragsebene und 5 zum Anzeigen der Ableseinformationen m\u00f6glich. \u00dcber die Funktionstasten F15 und F23 l\u00e4sst sich der Ablesehinweis auf Objektebene \u00e4ndern bzw. l\u00f6schen.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ablesehinweise sind Kommentare zur Ablesung. Sie k&ouml;nnen pro Objekt und pro Vertragssatz festgehalten werden. Die Pflege des Ablesehinweises pro Objekt erfolgt &uuml;ber das &Auml;ndern der Objektdaten, ist aber auch durch Aufruf des Vorganges 55 &ndash; Ablesehinweis auf Vertragsebene &ndash; m&ouml;glich. Die Pflege des Ablesehinweises je Vertrag erfolgt &uuml;ber den Vorgang 55. Abb.: &Uuml;bersicht der Ablesehinweise [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2992"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2992"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2992\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15574,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2992\/revisions\/15574"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2992"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2992"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2992"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21198,"date":"2016-08-10T10:38:23","date_gmt":"2016-08-10T08:38:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-korrekturen"},"modified":"2016-08-10T10:43:28","modified_gmt":"2016-08-10T08:43:28","slug":"jobsteuerung-mehr-mindermengen-korrekturen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-korrekturen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Mehr-\/Mindermengen: Korrekturen"},"content":{"rendered":"<p>Es gibt zwei M\u00f6glichkeiten, eine Korrektur einer Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung in <strong>lima<\/strong> zu erstellen. Welcher Weg beschritten wird, ist abh\u00e4ngig davon, ob sowohl die Netznutzungsrechnung als auch die MMMA korrigiert werden m\u00fcssen, oder ob lediglich die MMMA betroffen ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Korrektur von Netznutzungsrechnung und MMMA<\/strong><\/p>\n<p>Ist die Korrektur der Netznutzung die Ursache daf\u00fcr, dass eine neue MMMA erstellt werden muss, erfolgt die Korrektur der MMMA im Nachgang im Rahmen des \u201enormalen\u201c Erstellens vom MMMAs. Der Ablauf ist wie folgt:<\/p>\n<ul>\n<li>Korrektur der Netznutzungsrechnung (i.d.R. \u00fcber Vorgang 40\/41 im Kundeninformationssystem). Die Korrekturrechnung hat dann noch keine Kennzeichnung, dass eine zugeh\u00f6rige MMMA erstellt wurde.<\/li>\n<li>Nur EDM-System MSC2000: Aufruf der Jobs f\u00fcr den Export der Netznutzungsdaten. Hierbei wird die Korrekturrechnung der Netznutzung automatisch erkannt und mit gegriffen. Da die Frist f\u00fcr die Erstellung der MMM-Rechnung bereits erreicht ist, wird dieser Datensatz entsprechend schnell vom TMS wieder f\u00fcr den Reimport bereitgestellt.<\/li>\n<li>Aufruf eines Pr\u00fcflaufs f\u00fcr die Erstellung von MMMAs. Hierbei wird die Korrekturrechnung der Netznutzung automatisch erkannt und mit gegriffen. Im Fall des EDM-Systems MSC2000 kommen die Daten \u00fcber den Reimport nach <strong>lima<\/strong> zur\u00fcck.<\/li>\n<li>Aufruf des Rechnungslaufs f\u00fcr die Erstellung von MMMAs. Das System erkennt, dass es sich um eine Korrekturrechnung handelt und erstellt entsprechend den Storno f\u00fcr die Ursprungsrechnung und zudem die Korrekturrechnung.<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Ist die Korrektur der Netznutzungsrechnung Ursache f\u00fcr die Erstellung einer Korrektur-MMMA, muss i.d.R. nichts Zus\u00e4tzliches unternommen werden. Durch die regul\u00e4ren mindestens monatlichen Aufrufe der MMMA werden die Korrekturen \u00e4lterer Rechnungen automatisch mit erzeugt.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Korrektur nur der MMMA<\/strong><\/p>\n<p>Wenn die Netznutzungsrechnung unangetastet bleibt und nur die MMMA korrigiert werden soll, ist die <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Korrektur einer Mehr-\/Mindermengen-Rechnung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-korrektur-einer-mehr-mindermengen-rechnung\/\">Korrekturoption im Vorgang 70 des Vertrags\u00fcberblicks<\/a> zu verwenden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gibt zwei M&ouml;glichkeiten, eine Korrektur einer Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung in lima zu erstellen. Welcher Weg beschritten wird, ist abh&auml;ngig davon, ob sowohl die Netznutzungsrechnung als auch die MMMA korrigiert werden m&uuml;ssen, oder ob lediglich die MMMA betroffen ist. &nbsp; Korrektur von Netznutzungsrechnung und MMMA Ist die Korrektur der Netznutzung die Ursache daf&uuml;r, dass eine neue MMMA [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21198"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21198"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21198\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21200,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21198\/revisions\/21200"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21198"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21198"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21198"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21183,"date":"2016-08-09T14:50:54","date_gmt":"2016-08-09T12:50:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-belvis"},"modified":"2016-08-12T12:32:41","modified_gmt":"2016-08-12T10:32:41","slug":"jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-belvis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-belvis\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System BelVis"},"content":{"rendered":"<p>Die bilanzierte bzw. allokierte Menge wird \u00fcber monodirektionale Kommunikation aus dem EDM-System BelVis nach <strong>lima<\/strong> \u00fcbertragen. Es werden f\u00fcr jeden Z\u00e4hlpunkt t\u00e4gliche Allokationsdaten erstellt sowohl f\u00fcr Strom als auch f\u00fcr Gas. Diese werden in einem mit Kisters abgestimmten CSV-Format monatlich erzeugt und k\u00f6nnen \u00fcber das Integrated File System (IFS) nach <strong>lima<\/strong> importiert werden.<\/p>\n<p>Das Format der semikolon-separierten Datei ist wie folgt:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"201\">\n<p><strong>Feldname<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p><strong>Feldl\u00e4nge<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p><strong>Inhalt<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">\n<p>NBCODE<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>13<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>ILN Netzbetreiber<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">\n<p>HDCODE<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>13<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>ILN Lieferant<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">\n<p>ZAEHLP<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>33<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>Z\u00e4hlpunkt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">\n<p>BILKRE<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>16<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>Bilanzkreis-Code<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">\n<p>TAGESDT<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>10<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>Tagesdatum f\u00fcr Allokation<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">\n<p>BILMENGE<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>15<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"201\">\n<p>Bilanzierte Menge des Tages<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma14.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21184\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma14.png\" alt=\"mma1\" width=\"567\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma14.png 567w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma14-300x158.png 300w\" sizes=\"(max-width: 567px) 100vw, 567px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Name der Datei ist frei zu vergeben, darf aber die L\u00e4nge von 50 Zeichen inklusive Extension nicht \u00fcberschreiten. Beim Aufruf des Teilgebietes <strong>18 Import Allokationsdaten<\/strong> im Arbeitsgebiet <strong>20 Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/strong> muss der Name der Datei angegeben werden. Es steht die Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung, um aus allen im Verzeichnis vorhandenen Dateien zu w\u00e4hlen. In der Anzeige ist zus\u00e4tzlich der IFS-Pfad genannt, aus dem die Datei importiert wird:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21185\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma2.png\" alt=\"mma2\" width=\"1141\" height=\"206\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma2.png 1141w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma2-300x54.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma2-1024x184.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1141px) 100vw, 1141px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Beim Import wird ein Einleseprotokoll <strong>MMMAEDMIMP<\/strong> erstellt, in dem auf Inkonsistenzen hingewiesen wird. Dies k\u00f6nnten in <strong>lima<\/strong> unbekannte Z\u00e4hlpunkte oder Differenzen bez\u00fcglich des Bilanzierungszeitraums zwischen EDM-System und <strong>lima<\/strong> sein. Unabh\u00e4ngig von ausgegebenen Fehlermeldungen werden alle syntaktisch korrekten Daten im System f\u00fcr die Ber\u00fccksichtigung bei der Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung gespeichert.<\/p>\n<p>Das Einstellen einer Mehr-\/Mindermengenabrechnung erfolgt mittels Arbeitsanforderung analog zu anderen Abrechnungsl\u00e4ufen \u00fcber die Jobsteuerung. Man erstellt einen neuen Job nach Auswahl der Arbeitsgebietes 20 f\u00fcr die Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung. Das Arbeitsgebiet 20 erlaubt die Ausf\u00fchrung eines Pr\u00fcflaufes oder das Erstellen der Rechnungen (Echtlauf). W\u00e4hrend der Pr\u00fcflauf alle relevanten Abrechnungsdaten zusammensammelt und die Pr\u00fcfabrechnungen erstellt sowie zum Beispiel Fehlermeldungen aufgrund fehlender Datengrundlagen ausgibt, schlie\u00dft das Erstellen der Rechnungen bereits den Abrechnungslauf ab.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Siehe dazu:<\/span><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf <strong>lima<\/strong>-Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/a><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Erstellen der Rechnungen (Echtlauf)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-erstellen-der-rechnungen-echtlauf\/\">Rechnungserstellung <strong>lima<\/strong>-Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die bilanzierte bzw. allokierte Menge wird &uuml;ber monodirektionale Kommunikation aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System BelVis nach lima &uuml;bertragen. Es werden f&uuml;r jeden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> t&auml;gliche Allokationsdaten erstellt sowohl f&uuml;r Strom als auch f&uuml;r Gas. Diese werden in einem mit Kisters abgestimmten CSV-Format monatlich erzeugt und k&ouml;nnen &uuml;ber das Integrated File System (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>) nach lima importiert werden. Das Format [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21183"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21183"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21183\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21223,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21183\/revisions\/21223"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21183"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21183"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21183"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6614,"date":"2016-08-09T14:45:44","date_gmt":"2016-08-09T12:45:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ueberpruefung-fehlender-antworten"},"modified":"2024-09-26T09:26:52","modified_gmt":"2024-09-26T07:26:52","slug":"ueberpruefung-fehlender-antworten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ueberpruefung-fehlender-antworten\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; \u00dcberpr\u00fcfung fehlender Antworten"},"content":{"rendered":"<p>Zus\u00e4tzlich zu dem Men\u00fcpunkt\u00a0<em>\u00dcberpr\u00fcfung fehlender CONTRLs<\/em> steht auch der Punkt\u00a0<em>\u00dcberpr\u00fcfung fehlender Antworten<\/em> zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Dieser zeigt die \u00c4nderungsmeldungen und die INVOICes, auf die nach Fristablauf noch keine Antwort eingegangen ist. Beim Aufruf des Programms werden erst einmal die betroffenen Nachrichten der letzten drei Monate angezeigt, beginnend mit der aktuellsten Nachricht.<\/p>\n<p>Hier werden hier zus\u00e4tzlich auch Angebote (QUOTES) angezeigt. Das betrifft die Anfrage zur Rechnungsabwicklung und die Ger\u00e4te\u00fcbernahmeanfrage. Bitte hinterlegen Sie wenn n\u00f6tig abweichende Ansprechpartner f\u00fcr die QUOTES unter dem Men\u00fcpunkt \u201eexterne Ansprechpartner\u201c.<\/p>\n<p>Wenn kein Ansprechpartner f\u00fcr QUOTES hinterlegt wird, greift <strong>lima<\/strong> auf den allgemeinen Ansprechpartner zur\u00fcck. Sollte dieser auch nicht hinterlegt sein, kann keine automatische E-Mail wegen der fehlenden Antwort versendet werden und in der \u201e\u00dcberpr\u00fcfung fehlender Antworten\u201c wird der Eintrag mit dem Status \u201eF\u201c versehen. Der Betreff der E-Mails lautet fehlende Antwort auf Angebot.<\/p>\n<p>Wenn Sie also eine eigene Vorlage f\u00fcr die E-Mail anlegen muss diese den Namen \u201efehlende_Antwort_auf_Angebot.htm\u201c haben und im <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\">IFS<\/a>-Verzeichnis unter \/Netz\/WEB\/\u00a0 bzw. \/Vertrieb\/WEB\/\u00a0abgelegt werden.<\/p>\n<p>Der Text in der E-Mail basiert auf HTML und kann individuell gestaltet werden. Die darin enthaltenen Schl\u00fcsselw\u00f6rter <strong>**BETREFF**<\/strong>, <strong>**FORMAT**<\/strong>, <strong>**DAAREF**<\/strong>, <strong>**DATUM**<\/strong>,<strong> **GESUCHT**<\/strong>\u00a0und <strong>**SACHBEARBEITER**<\/strong> <strong>**MELDEPUNKT**<\/strong> d\u00fcrfen nicht ge\u00e4ndert werden, da diese beim Versand der E-Mail durch entsprechende Werte ersetzt werden.<\/p>\n<p>Sinnvoll w\u00e4re es vor allem eine Signatur an die E-Mail anzuh\u00e4ngen, diese kann in der .htm-Datei an der Stelle <strong>&lt;!\u2013 Signatur \u2013&gt;<\/strong> eingef\u00fcgt werden\u00a0 .<\/p>\n<p>Die Ansicht ist nach Netz und Vertrieb getrennt. Shared-Service-Anwender sehen beim Aufruf des Men\u00fcpunktes sowohl die Eintr\u00e4ge f\u00fcr Netz als auch Vertrieb, haben aber die M\u00f6glichkeit nach dem Mandanten zu filtern. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehl-antworten.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20669\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehl-antworten.png\" alt=\"\u00fcberpr\u00fcfung fehl antworten\" width=\"971\" height=\"303\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehl-antworten.png 971w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehl-antworten-300x93.png 300w\" sizes=\"(max-width: 971px) 100vw, 971px\" \/><\/a><em> Abb.: Liste mit Filter<\/em><\/p>\n<p>Dass die Liste unter Umst\u00e4nden nicht vollst\u00e4ndig angezeigt wird, zeigt oben links der Hinweis\u00a0<em>Filter<\/em>. In der Liste werden das Format, die Kategorie, das Versanddatum, die Datenaustauschreferenz und der Empf\u00e4nger der versendeten Nachricht angezeigt. Zus\u00e4tzlich wird der Bearbeitungsstatus angezeigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es gibt drei m\u00f6gliche Status:<\/span><\/p>\n<p>\u201eE\u201c = erledigt (Antwort nachtr\u00e4glich erhalten oder E-Mail an Marktpartner gesendet)<\/p>\n<p>\u201eB\u201c = manuelle Bearbeitung (muss \u00fcber Option 2 gesetzt werden)<\/p>\n<p>\u201eF\u201c = Fehler, es konnte keine E-Mail an der Marktpartner gesendet werden<\/p>\n<p>Die Liste kann mit F5 aktualisiert werden. Mit F4 kann der Filter bearbeitet werden. Es kann nach dem Status, dem Mandanten, der Energieart, dem Format, der Kategorie, dem Versanddatum und Marktpartner gefiltert werden.<\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, nicht nur nach einem sondern nach zwei Status zeitgleich zu filtern. Beim Aufruf des Programms wird nach den Status\u00a0<em>Fehler<\/em> (F) und\u00a0<em>in Bearbeitung<\/em> (B) gefiltert. Das hei\u00dft, zu Beginn sind nur die Eintr\u00e4ge zu sehen, die durch einen Sachbearbeiter gepr\u00fcft werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p>Entweder ist hier eine manuelle Kl\u00e4rung mit dem Marktpartner n\u00f6tig, oder f\u00fcr den Marktpartner muss ein Ansprechpartner in der Tabelle f\u00fcr externe Ansprechpartner hinterlegt werden Um die Eintr\u00e4ge zu sehen, die den Status\u00a0<em>erledigt<\/em> (E) haben, m\u00fcssen die Filtereinstellungen ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich ist es auch m\u00f6glich, nur nach genau einem Status zu filtern. \u00a0 <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehlender-antworten-filterm\u00f6glichkeiten.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18980\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehlender-antworten-filterm\u00f6glichkeiten.png\" alt=\"\u00fcberpr\u00fcfung fehlender antworten filterm\u00f6glichkeiten\" width=\"965\" height=\"559\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehlender-antworten-filterm\u00f6glichkeiten.png 965w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fcberpr\u00fcfung-fehlender-antworten-filterm\u00f6glichkeiten-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 965px) 100vw, 965px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Filter<\/em><\/p>\n<p>Wenn kein Der Filter aktiv ist, also der Datumsbereich 01.01.0001 bis 31.12.9999 ist und alle anderen Felder leer sind, dann entf\u00e4llt auch der Hinweis <em>Filter<\/em> oben links in der \u00dcbersicht.<\/p>\n<p><strong>Optionen<\/strong> In der \u00dcbersicht stehen eine Reihe von <em>Optionen <\/em>zur Verf\u00fcgung. Mit Option 4\u00a0<em>L\u00f6schen<\/em> kann der Datensatz gel\u00f6scht werden. Das L\u00f6schen muss anschlie\u00dfend noch mit F23 best\u00e4tigt werden. \u00dcber Option 5\u00a0<em>Anzeigen<\/em> l\u00e4sst sich der Datensatz anzeigen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-12507\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/neue_anzeige.png\" alt=\"neue_anzeige\" width=\"970\" height=\"563\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/neue_anzeige.png 970w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/neue_anzeige-300x174.png 300w\" sizes=\"(max-width: 970px) 100vw, 970px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Datensatz anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Im Fenster sieht man zus\u00e4tzlich zu den Informationen in der Liste auch den Mandanten, die Energieart und den Namen des Empf\u00e4ngers aus der gesendeten Nachricht. Bei fehlenden REMADVs wird zudem unter der Datenaustauschreferenz auch die Rechnungsnummer angezeigt. Zudem sieht man, wann <strong>lima <\/strong>zuletzt gepr\u00fcft hat, ob eine Antwort auf die Nachricht eingegangen ist und wann der Marktpartner \u00fcber das Fehlen der Antwort informiert wurde. Zum Versenden der E-Mail greift das Programm auf die Liste der externen Ansprechpartner zu.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Diese kann \u00fcber den folgenden Men\u00fcpunkt verwaltet werden:<\/span><\/p>\n<p>Prozessbearbeitung &gt; Pflege Tabellen &gt; externe Ansprechpartner Wenn vorhanden, wird hier der Ansprechpartner f\u00fcr das Format UTILMD bzw. INVOIC verwendet, sonst der allgemeine Ansprechpartner. Wenn weder ein Ansprechpartner f\u00fcr das Format, noch ein allgemeiner Ansprechpartner f\u00fcr den Marktpartner hinterlegt ist, wird der Status auf\u00a0<em>Fehler<\/em> gesetzt. Solange der Status auf\u00a0<em>Fehler<\/em> steht, versucht <strong>lima <\/strong>jede Nacht erneut eine E-Mail zu versenden.<\/p>\n<p>Wenn man eine Pflegeberechtigung f\u00fcr das Programm besitzt, steht zus\u00e4tzlich die Option 2\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> zur Verf\u00fcgung. Hier\u00fcber gelangt man zum gleichen Fenster wie \u00fcber Option 5. Hier besteht die M\u00f6glichkeit, den Status zu \u00e4ndern oder eine Notiz zu hinterlegen. Wird der Status auf &#8222;B&#8220; oder&#8220;E&#8220; ge\u00e4ndert, versucht <strong>lima <\/strong>nicht mehr eine E-Mail zu versenden und pr\u00fcft auch nicht, ob nachtr\u00e4glich eine Antwort eingegangen ist. Solange der Status auf\u00a0 &#8222;F&#8220; steht, pr\u00fcft <strong>lima <\/strong>jede Nacht, ob die Antwort inzwischen eingegangen ist, wenn ja wird der Status auf &#8222;E&#8220; ge\u00e4ndert. \u00dcber Option 7, <em>Prozessbearbeitung,<\/em> kann man sich bei \u00c4nderungsmeldungen den betroffenen Prozess in der Prozessbearbeitung ansehen. Bei INVOIC ist dies leider nicht m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Suche<\/strong><\/p>\n<p><strong>lima<\/strong> sucht jede Nacht zum einen nach \u00c4nderungsmeldungsprozesse, die auf dem Schritt\u00a0<em>Manuelle Kl\u00e4rung keine Antwort<\/em> stehen. Bereits beendete Prozesse werden nicht ber\u00fccksichtigt. Sobald der Prozess beendet wird, wird der Status, wenn er nicht bereits manuell auf &#8222;B&#8220; oder &#8222;E&#8220; gesetzt wurde, nachtr\u00e4glich automatisch auf &#8222;E&#8220; ge\u00e4ndert. \u00c4nderungsmeldungen die vom Netz nur an den Verantwortlichen weitergeleitet werden, werden ignoriert. Zum anderen sucht <strong>lima <\/strong>nach versendeten INVOICes, auf die obwohl das F\u00e4lligkeitsdatum schon \u00fcberschritten ist noch keine REMADV eingegangen ist. Nicht beachtet werden Stornorechungen, Gutschriften (dies ist \u00e4nderbar, s.u.) und Rechnungen, bei denen der f\u00e4llige Betrag null ist.<\/p>\n<p><strong>Anpassung der automatischen E-Mail<\/strong><\/p>\n<p>Der Text in der E-Mail basiert auf HTML und kann individuell gestaltet werden. Die Datei <strong>CONTRL.htm <\/strong>ist im IFS-Verzeichnis der Gesellschaft unter <em>\/Netz\/WEB\/<\/em>\u00a0 und unter <em>\/Vertrieb\/<\/em><em>WEB<\/em>\/\u00a0abgelegt und kann jederzeit angepasst werden. Die darin enthaltenen Schl\u00fcsselw\u00f6rter <strong>**BETREFF**<\/strong>, <strong>**FORMAT**<\/strong>, <strong>**DAAREF**<\/strong>, <strong>**DATUM**<\/strong>,<strong> **GESUCHT**<\/strong>\u00a0und <strong>**SACHBEARBEITER**<\/strong> d\u00fcrfen nicht ge\u00e4ndert werden, da diese beim Versand der E-Mail durch entsprechende Werte ersetzt werden. Sinnvoll w\u00e4re es vor allem eine Signatur an die E-Mail anzuh\u00e4ngen, diese kann in der .htm-Datei an der Stelle eingef\u00fcgt werden, wo bisher <strong>&lt;!&#8211; Signatur &#8211;&gt;<\/strong> steht. Bei fehlenden REMADV wird **DAAREF** nicht nur durch die Datenaustauschreferenz ersetzt sondern es wird zus\u00e4tzlich auch die Rechnungsnummer in der Form <strong>(Rechnungsnr. XXX)<\/strong> hinter der Referenz eingef\u00fcgt.<\/p>\n<p><strong>E-Mailvorlage<\/strong><\/p>\n<p>Es ist m\u00f6glich, f\u00fcr Nachrichten eine andere E-Mailvorlage verwenden als f\u00fcr die \u00dcberpr\u00fcfung fehlender CONTRLs. Die Vorlagen befindet sich im IFS in dem Ordner \/Vertrieb\/WEB\/ und \/Netz\/WEB\/. Um unterschiedliche Vorlagen verwenden zu k\u00f6nnen, muss man die \u201eCONTRL.htm\u201c kopieren und die neuen Vorlagen \u201efehlende_Antwort_auf_\u00c4nderungsmeldung.htm\u201c und \u201efehlende_REMADV.htm\u201c nennen. Dadurch besteht die M\u00f6glichkeit die E-Mails je nach Betreff unterschiedlich zu gestalten. Wenn die entsprechende neue Vorlage nicht vorhanden ist, wird weiterhin die bisherige verwendet. Genau wie bei der \u00dcberpr\u00fcfung fehlender CONTRLs besteht auch hier die M\u00f6glichkeit die Funktionalit\u00e4t, dass der Sachbearbeiter die an den Marktpartner gesendete E-Mail im CC erh\u00e4lt, abzuschalten. Wenn Sie das m\u00f6chten, senden Sie bitte eine E-Mail an <a href=\"mailto:D-I-GPKE@rhenag.de\">D-I-GPKE@rhenag.de<\/a><\/p>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>\u00dcberpr\u00fcfung fehlender Antworten bei Gutschriften<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber den Werksparameter \u201eVAB PZ Antwort auf Gutschriften pr\u00fcfen\u201c besteht die M\u00f6glichkeit, einzurichten, ob bei INVOICes mit einem f\u00e4lligen Betrag kleiner oder gleich Null auch gepr\u00fcft werden soll, ob eine Antwort (REMADV) eingegangen ist. Standardm\u00e4\u00dfig ist bei dem Parameter \u201eNein\u201c eingetragen.<\/p>\n<p>F\u00fcr eine \u00c4nderung des Wertes senden Sie uns bitte eine entsprechende E-Mail an: Empf\u00e4nger:\u00a0\u00a0 <a href=\"mailto:d-i-gpke@rhenag.de\">d-i-gpke@rhenag.de<\/a> Betreff: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VAB PZ Antwort auf Gutschriften pr\u00fcfen<\/p>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>\u00dcberpr\u00fcfung fehlender Antworten bei assoziiertem Netz\/Vertrieb<\/strong><\/p>\n<p>Sie haben die M\u00f6glichkeit die Pr\u00fcfung f\u00fcr ihren assozierten Vertrieb bzw. f\u00fcr ihr Netz auszuschalten. Falls Sie die W\u00fcnschen senden Sie an bitte eine entsprechende E-Mail an: Empf\u00e4nger:\u00a0\u00a0 <a href=\"mailto:d-i-gpke@rhenag.de\">d-i-gpke@rhenag.de<\/a> Betreff: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 fehlende Antwort bei assozierten Marktpartner<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zum Prozess AENDMELD_S werden auch bei den Prozessen LW_BEGIN_S und LI_BEGIN_S gepr\u00fcft, ob fristgerecht eine Antwort eingegangen ist. Andernfalls k\u00f6nnen nun auch hier automatisch Nachrichten an den Marktpartner versendet werden. In der \u00dcbersicht sind die S\u00e4tze an der Kategorie <em>ANMLD<\/em> zu erkennen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zus&auml;tzlich zu dem Men&uuml;punkt&nbsp;&Uuml;berpr&uuml;fung fehlender CONTRLs steht auch der Punkt&nbsp;&Uuml;berpr&uuml;fung fehlender Antworten zur Verf&uuml;gung. Dieser zeigt die &Auml;nderungsmeldungen und die INVOICes, auf die nach Fristablauf noch keine Antwort eingegangen ist. Beim Aufruf des Programms werden erst einmal die betroffenen Nachrichten der letzten drei Monate angezeigt, beginnend mit der aktuellsten Nachricht. Hier werden hier zus&auml;tzlich auch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[3,9,11,18,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6614"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6614"}],"version-history":[{"count":30,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6614\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11402,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6614\/revisions\/11402"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6614"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6614"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6614"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21177,"date":"2016-08-09T14:37:52","date_gmt":"2016-08-09T12:37:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-nemnzm"},"modified":"2016-08-12T12:22:25","modified_gmt":"2016-08-12T10:22:25","slug":"jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-nemnzm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-nemnzm\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System NEM\/NZM"},"content":{"rendered":"<p>Die bilanzierte bzw. allokierte Menge wird \u00fcber monodirektionale Kommunikation aus dem EDM-System NEM\/NZM der Firma SOPTIM nach <strong>lima<\/strong> \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>Hierbei werden die Bilanzierungs- bzw. Allokationsdaten aus dem EDM-System nach <strong>lima<\/strong> \u00fcbertragen. Im Fall des EDM-Systems NEM\/NZM wird das Format der Allokationsliste aus der Marktkommunikation f\u00fcr Gas und auch Strom verwendet.<\/p>\n<p>Die bilanzierte Menge wird \u00fcber das Format der Allokationsliste mit t\u00e4glichen Allokationsdaten aller Z\u00e4hlpunkte f\u00fcr Strom und Gas \u00fcber die Marktkommunikation nach <strong>lima<\/strong> \u00fcbertragen. Das \u00dcbertragen der Daten erfolgt im monatlichen Rhythmus zu einem Zeitpunkt, zu dem die Allokationsdaten endg\u00fcltig feststehen. Die Daten m\u00fcssen abgelegt werden im IFS-Ordner <strong>werkXX\\netz\\frompc\\aliste<\/strong>, wobei \u201eXX\u201c durch die Werksnummer der jeweiligen Gesellschaft zu ersetzen ist. Die Daten werden von hier automatisch eingelesen.<\/p>\n<p>Die Berechtigung f\u00fcr das Verzeichnis ist zu vergeben innerhalb der Berechtigungen zur Prozessbearbeitung:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma13.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21178\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma13.png\" alt=\"mma1\" width=\"721\" height=\"382\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma13.png 721w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma13-300x158.png 300w\" sizes=\"(max-width: 721px) 100vw, 721px\" \/><\/a>\u00a0<\/p>\n<p>Das Einstellen einer Mehr-\/Mindermengenabrechnung erfolgt mittels Arbeitsanforderung analog zu anderen Abrechnungsl\u00e4ufen \u00fcber die Jobsteuerung. Man erstellt einen neuen Job nach Auswahl der Arbeitsgebietes 20 f\u00fcr die Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung. Das Arbeitsgebiet 20 erlaubt die Ausf\u00fchrung eines Pr\u00fcflaufes oder das Erstellen der Rechnungen (Echtlauf). W\u00e4hrend der Pr\u00fcflauf alle relevanten Abrechnungsdaten zusammensammelt und die Pr\u00fcfabrechnungen erstellt sowie zum Beispiel Fehlermeldungen aufgrund fehlender Datengrundlagen ausgibt, schlie\u00dft das Erstellen der Rechnungen bereits den Abrechnungslauf ab.<\/p>\n<p>Siehe dazu:<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf <strong>lima<\/strong>-Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/a><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Erstellen der Rechnungen (Echtlauf)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-erstellen-der-rechnungen-echtlauf\/\">Rechnungserstellung <strong>lima<\/strong>-Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die bilanzierte bzw. allokierte Menge wird &uuml;ber monodirektionale Kommunikation aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System NEM\/NZM der Firma SOPTIM nach lima &uuml;bertragen. Hierbei werden die Bilanzierungs- bzw. Allokationsdaten aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System nach lima &uuml;bertragen. Im Fall des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-Systems NEM\/NZM wird das Format der Allokationsliste aus der Marktkommunikation f&uuml;r Gas und auch Strom verwendet. Die bilanzierte Menge wird &uuml;ber [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21177"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21177"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21177\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21221,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21177\/revisions\/21221"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21177"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21177"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21177"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21172,"date":"2016-08-09T14:01:27","date_gmt":"2016-08-09T12:01:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-voraussetzungen-in-lima-zur-abrechnung-von-mehr-und-mindermengen"},"modified":"2016-08-09T14:03:14","modified_gmt":"2016-08-09T12:03:14","slug":"jobsteuerung-voraussetzungen-in-lima-zur-abrechnung-von-mehr-und-mindermengen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-voraussetzungen-in-lima-zur-abrechnung-von-mehr-und-mindermengen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Voraussetzungen in lima zur Abrechnung von Mehr- und Mindermengen"},"content":{"rendered":"<p>Um \u00fcber <strong>lima<\/strong> eine Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung zu erstellen, m\u00fcssen folgende Voraussetzungen gegeben sein:<\/p>\n<ul>\n<li>Die Versorgungsart \u201aM\u2018 f\u00fcr Mehr-\/Mindermengen muss in der Mehrwertsteuer-Kennzeichen-Tabelle angelegt sein. Dies erfolgt f\u00fcr alle betroffenen Gesellschaften automatisch mit der Umstellung auf das neue Release. Der Eintrag erfolgt mit dem Kennzeichen \u201aV\u2018=volle Mehrwertsteuer.<\/li>\n<li>Hinterlegung Steuernummer oder Umsatzsteuer-ID aller Lieferanten im Feld \u201eFA-Steuernummer\u201c des entsprechenden Kundenstamms. F\u00fcr inl\u00e4ndische Lieferanten kann entweder die Steuernummer oder die Umsatzsteuer-ID verwendet werden. Bei ausl\u00e4ndischen Lieferanten muss die Umsatzsteuer-ID angegeben werden<\/li>\n<li>F\u00fcr die betroffenen Energiearten (Strom\/Gas) muss jeweils der Stichtag f\u00fcr den \u00dcbergang vom Alt- zum Neuverfahren der rhenag mitgeteilt werden (ist in der Regel bereits erfolgt)<\/li>\n<li>Energiesteuertabelle: Es m\u00fcssen f\u00fcr die betroffenen Energiearten Netzmandant-Eintr\u00e4ge f\u00fcr Energiesteuerbefreiung (Kennzeichen \u201aK\u2018) und den Regelsatz (Kennzeichen \u201aR\u2018) unter Versorgungart \u201aM\u2018 angelegt werden.<\/li>\n<li>Pflegen Produkt-ID und Preisschl\u00fcssel mit Versorgungsart \u201aM\u2018 f\u00fcr die Abrechnung der Mehr-\/Mindermengen. Diese Produkt-ID muss beim Einstellen des Abrechnungslaufes vorgegeben werden. Eine Besonderheit bei der Pflege der Preisschl\u00fcssel ist, dass bei Mehr-\/Mindermengenabrechnungen immer der gesamte Abrechnungszeitraum mit dem Preis bewertet wird, der zum Abrechnungsende g\u00fcltig ist. Das System splittet aber bei der Abrechnung die Datens\u00e4tze nicht bei jedem Preisereignis auf. Es k\u00f6nnen somit auf einem einzigen Preisschl\u00fcssel immer monatlich zum jeweils ersten des Monats die f\u00fcr den Monat g\u00fcltigen Preise hinterlegt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Bei allen Endkunden, die einen direkten Netznutzungsvertrag mit dem Netzbetreiber abgeschlossen haben (Vertragsfeld ENNVSTAT=\u2018K\u2018), m\u00fcssen auf der Vertragsebene des entsprechenden Z\u00e4hlpunktes (Vorgang 85) eine Kunden- und Debitorennummer des Lieferanten erfasst werden, der die Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung erhalten soll. Im Rahmen der Umstellung wird eine Liste der betroffenen Z\u00e4hlpunkte erzeugt und den jeweiligen Leitern der Verbrauchsabrechnung zugesandt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dar\u00fcber hinaus m\u00fcssen ggf. Tabelleneintr\u00e4ge vorgenommen werden. In der Regel kann eine Abrechnung auch ohne Pflege der Tabellen erfolgen, aber f\u00fcr die Erstellung korrekter Abrechnungen m\u00fcssen die Eintr\u00e4ge richtig sein. Alle drei betroffenen Tabellen sind zu finden im Men\u00fc Verbrauchsabrechnung\/Tabellenpflege\/Tabellen Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung:<\/p>\n<ul>\n<li>Tabelle <strong>Reverse Charge Wiederverk\u00e4uferberechtigung<\/strong>. Diese Tabelle wurde bereits vor dem 01.04.2016 im Echtsystem aktiviert. Zum 01.04.2016 wird die Tabelle aus dem Men\u00fc Tabellenpflege in das o.g. Untermen\u00fc verschoben. Die Beschreibung finden Sie <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Reverse Charge Wiederverk\u00e4uferberechtigungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-reverse-charge-wiederverkaeuferberechtigungen\/\">hier.<\/a>\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zu beachten:<\/span> Da die Tabelle nur ein Ablaufdatum f\u00fcr eine vorliegende Berechtigung enth\u00e4lt, muss ein Eintrag mit Berechtigung = \u201aNein\u2018 f\u00fcr den Zeitraum vor der ersten Berechtigung angelegt werden. Damit wird das G\u00fcltig-Ab Datum der nachfolgenden Wiederverk\u00e4uferberechtigung definiert.<\/p>\n<ul>\n<li>Tabelle <strong>Energiesteuerbefreiung Mehr-\/Mindermengen<\/strong>. In dieser Tabelle ist f\u00fcr alle betroffenen Lieferanten ein Datensatz zu erfassen, wenn sie von der Strom- bzw. Energiesteuer befreit sind. Da das zur Befreiung berechtigende Dokument vom Marktpartner vorgelegt werden muss, kann hier keine pauschale Eintragung erfolgen. Findet das System f\u00fcr einen Marktpartner keinen Eintrag, geht es davon aus, dass Energiesteuer berechnet werden muss und verwendet das Kennzeichen \u201aR\u2018 f\u00fcr Regelsatz.<br \/> Das bedeutet, dass auf Netzseite einerseits f\u00fcr alle befreiten Lieferanten ein Eintrag erfasst werden muss. Zudem muss f\u00fcr alle nicht befreiten Lieferanten ein Eintrag erfasst werden, wenn in Ihrer Gesellschaft nicht das Kennzeichen \u201aR\u2018 f\u00fcr den Regelsatz verwendet wird. Auf Vertriebsseite muss allenfalls f\u00fcr den assoziierten Lieferanten ein Eintrag erfasst werden, der f\u00fcr die INVOIC-Eingangspr\u00fcfung herangezogen wird.<\/li>\n<li>Tabelle <strong>Abrechnungsverfahren Mehr-\/Mindermengen<\/strong>. In dieser Tabelle ist zu hinterlegen, auf welche Weise Mindermengen im Strom zwischen den Marktpartnern des Netzes und Vertriebs zu behandeln sind. M\u00f6gliche Auspr\u00e4gungen sind \u201eLieferung\u201c oder \u201eSonstige Leistung der Netznutzung\u201c.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit der Umstellung wird sowohl auf Netzseite als auch auf Vertriebsseite ein \u201eJoker\u201c-Datensatz erzeugt. Dieser bewirkt, dass aus Netzsicht mit allen Lieferanten die Behandlung der Thematik unter \u201eLieferung\u201c f\u00e4llt. Ebenso bewirkt der \u201eJoker\u201c-Datensatz auf Vertriebsseite, dass Mindermengen aller Netzbetreiber als \u201eLieferung\u201c interpretiert werden. Man kann entweder die Auspr\u00e4gung des \u201eJoker\u201c-Datensatzes \u00e4ndern oder aber f\u00fcr einzelne Marktpartner eine abweichende Regelung erfassen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um &uuml;ber lima eine Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung zu erstellen, m&uuml;ssen folgende Voraussetzungen gegeben sein: Die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;M&lsquo; f&uuml;r Mehr-\/Mindermengen muss in der Mehrwertsteuer-Kennzeichen-Tabelle angelegt sein. Dies erfolgt f&uuml;r alle betroffenen Gesellschaften automatisch mit der Umstellung auf das neue Release. Der Eintrag erfolgt mit dem Kennzeichen &sbquo;V&lsquo;=volle Mehrwertsteuer. Hinterlegung Steuernummer oder Umsatzsteuer-ID aller Lieferanten im Feld &bdquo;FA-Steuernummer&ldquo; des [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21172"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21172"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21172\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21175,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21172\/revisions\/21175"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21172"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21172"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21172"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20759,"date":"2016-08-04T09:45:25","date_gmt":"2016-08-04T07:45:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-anlegen-n"},"modified":"2018-07-25T11:38:56","modified_gmt":"2018-07-25T09:38:56","slug":"benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-anlegen-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-anlegen-n\/","title":{"rendered":"Benutzer und Berechtigungen &#8211; Anwender\/Rolle anlegen"},"content":{"rendered":"<p>Nach der Anmeldung an der iSeries erh\u00e4lt man den folgenden Bildschirm.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-startbildschirm.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20761\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-startbildschirm.png\" alt=\"1 startbildschirm\" width=\"1535\" height=\"983\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-startbildschirm.png 1535w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-startbildschirm-300x192.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-startbildschirm-1024x655.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1535px) 100vw, 1535px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit der Funktionstaste F11 gelangen Sie in die Berechtigungssteuerung. Es werden dem angemeldeten User dabei alle Men\u00fcpunkte angezeigt, f\u00fcr die er selbst Berechtigungen hat.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-\u00dcbersicht-Men\u00fc-Berechtigungen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20762\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-\u00dcbersicht-Men\u00fc-Berechtigungen.png\" alt=\"2 \u00dcbersicht Men\u00fc Berechtigungen\" width=\"1488\" height=\"838\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-\u00dcbersicht-Men\u00fc-Berechtigungen.png 1488w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-\u00dcbersicht-Men\u00fc-Berechtigungen-300x168.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-\u00dcbersicht-Men\u00fc-Berechtigungen-1024x576.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1488px) 100vw, 1488px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im Kopf der Anzeige wird der Name des aktuellen Anwenders angezeigt. In der Liste unterhalb sind die Berechtigungen je Funktion dargestellt die der im Kopf angezeigte Benutzer hat.<\/p>\n<p>\u00c4ndern Sie das Benutzerprofil in dem Anzeigekopf auf den Namen des Anwenders den Sie bearbeiten wollen. Handelt es sich um einen bereits vorhandenen Anwender so k\u00f6nnen Sie auch die Funktion \u201eBedienerf\u00fchrung\u201c oder die Funktionstaste 4 verwenden um alle vorhandenen Anwender aufzulisten. (siehe: Anwender auflisten)<\/p>\n<p>Wird Ihnen die Fehlermeldung \u201eBenutzer im Anwendungsgebiet &#8218;xxx&#8216; in der Satzart &#8218;004&#8216; nicht gefunden.\u201c angezeigt, so existiert dieser User nicht im System oder in diesem Anwendungsgebiet. (xxx steht hier f\u00fcr das jeweils aktuelle Anwendungsgebiet)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Auflistung der Anwender\/Rollen<\/strong><\/h3>\n<p>In der Berechtigungssteuerung (F11) gelangt man \u00fcber die Funktionstaste F4 in die Auflistung der Anwender\/Rollen: <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-Auflistung-Anwender-Rollen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20765\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-Auflistung-Anwender-Rollen.jpg\" alt=\"3 Auflistung Anwender Rollen\" width=\"1387\" height=\"815\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-Auflistung-Anwender-Rollen.jpg 1387w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-Auflistung-Anwender-Rollen-300x176.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-Auflistung-Anwender-Rollen-1024x601.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1387px) 100vw, 1387px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier kann nach allen aktiven bzw. inaktiven Anwendern\/Rollen gefiltert werden. Dar\u00fcber hinaus ist es m\u00f6glich, sich gezielt nur Anwender oder Rollen anzeigen zu lassen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Anwender\/Rolle erstellen<br \/>\n<\/strong><\/h2>\n<p>In der Berechtigungssteuerung gelangt man \u00fcber die Funktionstaste F6 in die Liste der Anwender\/Rollen:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-Anwender-Rolle-erstellen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20770\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-Anwender-Rolle-erstellen.jpg\" alt=\"4 Anwender Rolle erstellen\" width=\"1069\" height=\"870\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-Anwender-Rolle-erstellen.jpg 1069w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-Anwender-Rolle-erstellen-300x244.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-Anwender-Rolle-erstellen-1024x833.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1069px) 100vw, 1069px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00a0Folgende Optionen stehen hier zur Auswahl:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>F1 &#8211; Hilfe<\/li>\n<li>F2 &#8211; Aktion<\/li>\n<li>F3 &#8211; Verlassen<\/li>\n<li>F5 &#8211; Aktualisieren<\/li>\n<li>F6 &#8211; Erstellen<\/li>\n<li>F12 &#8211; Abbrechen<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Anlegen eines Anwenders (F6)<\/strong><\/h3>\n<p>Mit der Funktion \u201eErstellen\u201c oder der Funktionstaste F6 kann dem System ein neuer Anwender hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5a-Anwender-anlegen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20778\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5a-Anwender-anlegen.png\" alt=\"5a Anwender anlegen\" width=\"1486\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5a-Anwender-anlegen.png 1486w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5a-Anwender-anlegen-300x168.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5a-Anwender-anlegen-1024x576.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1486px) 100vw, 1486px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss das Formular mit den Angaben zum neuen Anwender ausgef\u00fcllt werden.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"102\"><strong>Vorname<\/strong><\/td>\n<td width=\"437\">Hier wird der Vorname eingegeben. Der Vorname muss mindestens 1 Zeichen lang sein und mit einem Buchstaben beginnen. Sonderzeichen sind nicht erlaubt.Der Vorname kann sp\u00e4ter nicht mehr ge\u00e4ndert werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\"><strong>Name<\/strong><\/td>\n<td width=\"437\">Hier wird der Namen eingegeben. Der Name muss mindestens 4 Zeichen lang sein und mit einem Buchstaben beginnen. Sonderzeichen sind nicht erlaubt.Der Name kann sp\u00e4ter nicht mehr ge\u00e4ndert werden<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"102\"><strong>Art<\/strong><\/td>\n<td width=\"437\">Hier wird die Zugeh\u00f6rigkeit des Anwenders zu seiner Rolle festgelegt.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"40\">N<\/td>\n<td width=\"372\">Anwender im Bereich Netz<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"40\">V<\/td>\n<td width=\"372\">Anwender im Bereich Vertrieb<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"40\">S<\/td>\n<td width=\"372\">Anwender im Bereich shared Service<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Diese Zuordnung kann sp\u00e4ter nicht mehr ge\u00e4ndert werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\"><strong>Abteilung<\/strong><\/td>\n<td width=\"437\">Hier wird die Abteilung des Benutzers angelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\"><strong>Anfangs-kennwort<\/strong><\/td>\n<td width=\"437\">Hier legen Sie das Kennwort f\u00fcr die erste Anmeldung fest. Das Kennwort muss zwischen 6 und 10 Zeichen lang sein und mit einem Buchstaben beginnen. Sonderzeichen sind nicht erlaubt. Der Anwender wird bei der ersten Anmeldung automatisch zur Kennwort\u00e4nderung aufgefordert und kann diese auch nicht umgehen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\"><strong>Ausgabe- warte- schlange<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<td width=\"437\">In diesem Feld tragen Sie die Standardausgabewarteschlage f\u00fcr diesen Anwender ein. Mit der Funktion Bedienerf\u00fchrung oder der Funktionstaste F4 k\u00f6nnen Sie sich alle g\u00fcltigen Ausgabewarteschlangen anzeigen lassen und ausw\u00e4hlen.In die Standardausgabewarteschlange werden alle Druckausgaben dieses Anwenders gestellt.&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\"><strong>weitere Ausgabewarte- schlangen<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<td width=\"437\">Es k\u00f6nnen bis zu 999 Ausgabewarteschlangen eintragen werden, f\u00fcr die der Anwender Berechtigungen erhalten soll. Mit der Funktion &#8222;Bedienerf\u00fchrung&#8220; oder der Funktionstaste F4 k\u00f6nnen Sie sich alle g\u00fcltigen Ausgabewarteschlangen anzeigen lassen und ausw\u00e4hlen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Name f\u00fcr das Benutzerprofil wird aus den Angaben Name und Vorname generiert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Anlegen einer Rolle (F6)<\/strong><\/h3>\n<p>Rollen werden in der Berechtigungsverwaltung ebenso wie Benutzer, mit der Funktion \u201eErstellen\u201c (Funktionstaste F6) angelegt.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss gew\u00e4hlt werden, ob ein Benutzer oder eine Rolle angelegt werden soll (s.o.). Vorbelegt ist diese Auswahl mit der Anlage eines Benutzers (Nein).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-Rolle-anlegen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20777\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-Rolle-anlegen.png\" alt=\"5 Rolle anlegen\" width=\"1406\" height=\"909\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-Rolle-anlegen.png 1406w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-Rolle-anlegen-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-Rolle-anlegen-1024x662.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1406px) 100vw, 1406px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Angegeben werden m\u00fcssen hierbei<\/p>\n<ul>\n<li>Name und Art (Netz, Vertrieb, Shared Service)<\/li>\n<li>Rollenname (darf nur Zeichen von A-Z enthalten)<\/li>\n<li>nur Buchstaben und &#8222;_&#8220;<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Leerzeichen sind beim Anlegen einer Rolle nicht erlaubt und m\u00fcssen durch &#8222;_&#8220; ersetzt werden. Die Pr\u00fcfzeichenfolge lautet A-Z, a-z, _<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-Rolle-anlegen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20782\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-Rolle-anlegen.png\" alt=\"6 Rolle anlegen\" width=\"1406\" height=\"909\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-Rolle-anlegen.png 1406w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-Rolle-anlegen-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-Rolle-anlegen-1024x662.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1406px) 100vw, 1406px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach erfolgreicher Eingabe erscheint folgende Meldung:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-Rolle-anlegen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20783\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-Rolle-anlegen.png\" alt=\"7 Rolle anlegen\" width=\"1154\" height=\"284\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-Rolle-anlegen.png 1154w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-Rolle-anlegen-300x73.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-Rolle-anlegen-1024x252.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1154px) 100vw, 1154px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der Anmeldung an der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Computerbaureihe von IBM.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iseries\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">iSeries<\/a> erh&auml;lt man den folgenden Bildschirm. &nbsp; Mit der Funktionstaste F11 gelangen Sie in die Berechtigungssteuerung. Es werden dem angemeldeten User dabei alle Men&uuml;punkte angezeigt, f&uuml;r die er selbst Berechtigungen hat. Im Kopf der Anzeige wird der Name des aktuellen Anwenders angezeigt. In der Liste unterhalb sind die Berechtigungen je [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[29],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20759"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20759"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20759\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82116,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20759\/revisions\/82116"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20759"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20759"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20759"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20878,"date":"2016-07-26T15:32:27","date_gmt":"2016-07-26T13:32:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-option-rollenzuordnung-n"},"modified":"2016-08-04T09:56:01","modified_gmt":"2016-08-04T07:56:01","slug":"benutzer-und-berechtigungen-option-rollenzuordnung-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-option-rollenzuordnung-n\/","title":{"rendered":"Benutzer und Berechtigungen &#8211; Option Rollenzuordnung"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Option \u201eRollenzuordnung\u201c kann eine entsprechende Zuordnung durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Wird die Option f\u00fcr eine Rolle ausgew\u00e4hlt, so k\u00f6nnen ihr Benutzer zugeordnet werden. Wird die Option f\u00fcr einen Benutzer ausgew\u00e4hlt, so k\u00f6nnen ihm Rollen zugeordnet werden.<\/p>\n<p>Der Benutzer erh\u00e4lt die Berechtigungen, die innerhalb der Rolle angegeben wurden. Bestehende Berechtigungen an Men\u00fcpunkten usw. bleiben dabei erhalten, sofern es sich um Einzelberechtigungen handelt, f\u00fcr die in der zugeordneten Rolle nichts hinterlegt ist.<\/p>\n<p>Rollen k\u00f6nnen nur Benutzern zugeordnet werden, die die gleiche Art (Netz, Vertrieb, Shared Service) aufweisen oder die dem Shared Service angeh\u00f6ren.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Damit sind folgende Zuordnungen m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"262\">\n<p><strong>Rolle<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p><strong>Benutzer<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"262\">\n<p>Rolle der Art Netz<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>Netz-Benutzer<\/p>\n<p>Shared Service-Benutzer<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"262\">\n<p>Rolle der Art Vertrieb<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>Vertriebs-Benutzer<\/p>\n<p>Shared Service Benutzer<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"262\">\n<p>Rolle der Art Shared Service<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>Shared Service Benutzer<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Folgende Auswahlm\u00f6glichkeiten stehen in der Maske zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswahlm\u00f6glichkeiten.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20879\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswahlm\u00f6glichkeiten.png\" alt=\"auswahlm\u00f6glichkeiten\" width=\"262\" height=\"314\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswahlm\u00f6glichkeiten.png 262w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswahlm\u00f6glichkeiten-250x300.png 250w\" sizes=\"(max-width: 262px) 100vw, 262px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Erfassen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong> <br \/>Hier kann ein Anwender der Rolle hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>F7 &#8211; Ausrollen<\/strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/>Werden die Berechtigungen einer Rolle ge\u00e4ndert, so werden diese nicht direkt auf alle Benutzer verteilt. Erst wenn der Dialog f\u00fcr die Pflege verlassen wird, erscheint ein Fenster, welches das Ausrollen erfragt. So werden unn\u00f6tige Protokolleintr\u00e4ge und Wartezeiten vermieden. Innerhalb der Option \u201eRollenzuordnung\u201c gibt es die Funktion F7=Ausrollen, mit der dies aktiv ausgef\u00fchrt werden kann.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Option &bdquo;Rollenzuordnung&ldquo; kann eine entsprechende Zuordnung durchgef&uuml;hrt werden. Wird die Option f&uuml;r eine Rolle ausgew&auml;hlt, so k&ouml;nnen ihr Benutzer zugeordnet werden. Wird die Option f&uuml;r einen Benutzer ausgew&auml;hlt, so k&ouml;nnen ihm Rollen zugeordnet werden. Der Benutzer erh&auml;lt die Berechtigungen, die innerhalb der Rolle angegeben wurden. Bestehende Berechtigungen an Men&uuml;punkten usw. bleiben dabei erhalten, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[29],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20878"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20878"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20878\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21150,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20878\/revisions\/21150"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20878"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20878"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20878"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20864,"date":"2016-07-26T15:31:26","date_gmt":"2016-07-26T13:31:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-berechtigungsvergabe-n"},"modified":"2016-08-04T09:57:17","modified_gmt":"2016-08-04T07:57:17","slug":"benutzer-und-berechtigungen-berechtigungsvergabe-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-berechtigungsvergabe-n\/","title":{"rendered":"Benutzer und Berechtigungen &#8211; Berechtigungsvergabe"},"content":{"rendered":"<h3>Benutzer berechtigen<\/h3>\n<p>Die Men\u00fcpunkte &#8222;Finanzbuchhaltung, Paisy und PZW \u2013 Zeiterfassung&#8220; im Hauptmen\u00fc m\u00fcssen auch \u00fcber dieses Berechtigungsmodul gepflegt werden, jedoch nicht die einzelnen Berechtigungen innerhalb der Sachgebiete.<\/p>\n<p>Um die im Folgenden beschriebenen Funktionalit\u00e4ten komplett nutzen zu k\u00f6nnen, sollte sich der Anwender, der Berechtigungen vergibt, zuerst f\u00fcr alle Sachgebiete berechtigen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Folgende Funktionen k\u00f6nnen grunds\u00e4tzlich genutzt werden:<\/strong><\/p>\n<p>Die Funktion\u00a0<em>Berechtigung<\/em> (F11) steht in jedem Men\u00fc zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/men\u00fcberechtigungen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20867\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/men\u00fcberechtigungen.png\" alt=\"men\u00fcberechtigungen\" width=\"1287\" height=\"838\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/men\u00fcberechtigungen.png 1287w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/men\u00fcberechtigungen-300x195.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/men\u00fcberechtigungen-1024x666.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1287px) 100vw, 1287px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Men\u00fc<\/strong><\/td>\n<td>Men\u00fcpositionen und Funktionen. Einger\u00fcckt werden jeweils untergeordnete Positionen dargestellt. Es werden jeweils nur Men\u00fcpunkte angezeigt, die zu der Rolle des im Kopf eingegebenen Anwenders passen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Ber<\/strong><\/td>\n<td>in der Spalte \u201cBer\u201d wird die aktuelle Berechtigung des im Kopf eingetragenen Benutzers dargestellt. Mit \u201c-\u201d wird eine nicht vergebene Berechtigung angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>N\/V<\/strong><\/td>\n<td>Zuordnung des Men\u00fcpunktes zu Anwendergruppen<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>N<\/td>\n<td>f\u00fcr die Anwendergruppe Netz<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>f\u00fcr die Anwendergruppe Vertrieb<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*<\/td>\n<td>F\u00fcr alle Anwendergruppen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Min<\/strong><\/td>\n<td>Mindestberechtigung die f\u00fcr diese Position vergeben werden kann<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Anzeige<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>P<\/td>\n<td>Pflege<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Master<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Benutzer kann eingegeben werden, oder \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Anwender auflisten<\/em> (F4) ausgew\u00e4hlt werden. Es werden alle Benutzer angezeigt.<\/p>\n<p>Die Erteilung der Master-, Pflege- und Ansichtsberechtigung ist durch die Optionen auf jeder einzelnen Funktion bzw. jedem einzelnen Men\u00fc m\u00f6glich.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Option<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bechreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Ansichtsberechtigung<\/td>\n<td>Der in dieser Form berechtigte Anwender darf innerhalb der Funktion die Daten nur anschauen, nicht ver\u00e4ndern.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>P<\/td>\n<td>Pflegeberechtigung<\/td>\n<td>Der so berechtigte User darf innerhalb der Funktion die Daten auch ver\u00e4ndern.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Masterberechtigung<\/td>\n<td>Darf <strong>nur<\/strong> in der Jobsteuerung und f\u00fcr das Programm <em>Massen\u00e4nderung von <\/em><em>Arbeitspreisen<\/em> verwendet werden. Die Masterberechtigung in der Jobsteuerung bewirkt, dass der User auch die<strong> Jobs anderer<\/strong> Benutzer freigeben, \u00e4ndern und l\u00f6schen kann. Unter der Berechtigung \u201cP\u201d kann er nur seine eigenen Jobs bearbeiten.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zum Entziehen einer Berechtigung steht das Minuszeichen \u201c-\u201d zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Alternativ besteht die M\u00f6glichkeit die Option <em>Verteilen<\/em> (V) zu nutzen. Dazu muss zuerst die erste Funktion eines Men\u00fcs oder das Men\u00fc selbst berechtigt werden. Danach kann \u00fcber das <em>Verteilen<\/em> (V), welches vor dem bereits berechtigten Men\u00fcpunkt eingegeben wird, diese Berechtigung auf alle Punkte \u00fcbertragen werden, die diesem Men\u00fc zugeordnet sind.<\/p>\n<p>Auch zum Entziehen von Berechtigungen kann das <em>Verteilen<\/em> (V) genutzt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 class=\"entry-header page-header\"><span class=\"entry-title\">Berechtigungsvergabe im Hauptmen\u00fc<\/span><\/h3>\n<div class=\"entry-content\">\n<p>Ist der Benutzer angelegt, m\u00fcssen diesem Benutzer zuerst die Anwendungsgebiete, f\u00fcr die er Berechtigungen erhalten soll, zugeordnet werden.<\/p>\n<p>Im oberen Teil der Maske muss der Benutzer eingetragen bzw. \u00fcber die Funktion <em>Anwender auflisten<\/em> (F4) ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Sollte der Benutzer nicht ausw\u00e4hlbar sein, muss dieser \u00fcber den Aufruf der Funktionstaste 6 zuerst dem Hauptmen\u00fc zugeordnet werden.<\/p>\n<p>Durch Eingabe des \u201aA\u2019 oder \u201aP\u2019 vor dem Hauptmen\u00fc (gekennzeichnet durch eine \u201a00\u2019 vor dem Text) und den erforderlichen Untermen\u00fcs sowie Datenfreigabe erh\u00e4lt der neue Benutzer diese Anwendungsgebiete zugewiesen.<\/p>\n<p>Alle Sachgebiete, die an dieser Stelle zugeordnet werden, stehen dem Anwender nach der Anmeldung an der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iseries\/\">iSeries<\/a> zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benber.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21121\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benber.png\" alt=\"benber\" width=\"1379\" height=\"731\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benber.png 1379w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benber-300x159.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benber-1024x542.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1379px) 100vw, 1379px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach der Berechtigung f\u00fcr das Hauptmen\u00fc k\u00f6nnen weitere Sachgebiete einzeln berechtigt oder die Berechtigung auf alle Anwendungsgebiete durch die Funktion \u201aV\u2019 verteilt werden.<\/p>\n<p>Falls der Benutzer keine Berechtigung f\u00fcr alle Men\u00fcpunkte bekommen soll, gibt es die M\u00f6glichkeit, einzelnen Men\u00fcpunkte durch Eingabe eines Minuszeichens (\u2019-\u2019) die Berechtigung wieder zu entziehen.<\/p>\n<p>Die Berechtigungen innerhalb der Sachgebiete werden durch Aufruf der Funktion (Berechtigungen) oder Funktionstaste 11 in dem betreffenden Sachgebiet erteilt<\/p>\n<p>Die einzige Ausnahme bildet das Sachgebiet <em>\u00d6ffentliche Beleuchtung<\/em>. Die Berechtigungen f\u00fcr dieses Aufgabengebiet k\u00f6nnen nur aus dem Hauptmen\u00fc heraus vergeben werden.<\/p>\n<h3 class=\"entry-header page-header\">\u00a0<\/h3>\n<h3 class=\"entry-header page-header\"><span class=\"entry-title\">Berechtigungsvergabe innerhalb der Sachgebiete<\/span><\/h3>\n<div class=\"entry-content\">\n<p>Im Startmen\u00fc jedes Sachgebietes sowie in jedem Untermen\u00fc steht die Funktion <em>Berechtigungen <\/em>(F11) zur Berechtigungsvergabe zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Die einzige Ausnahme bildet das Sachgebiet\u00a0<em>\u00d6ffentliche Beleuchtung<\/em>. Die Berechtigungen f\u00fcr dieses Aufgabengebiet k\u00f6nnen nur aus dem Hauptmen\u00fc heraus vergeben werden.<\/p>\n<p>Die folgenden Beispielmasken kommen aus dem Sachgebiet <em>Verbrauchsabrechnung<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzer-und-berechtigungen-image15.png\" target=\"_blank\" rel=\"lightbox[513]\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzer-und-berechtigungen-image15.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach der Option der Funktion\u00a0<em>Berechtigungen<\/em> oder Funktionstaste F11 wird eine \u00dcbersicht aller Berechtigungen angezeigt, die f\u00fcr das Men\u00fc, in dem man sich befindet, vergeben werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>In diesem Beispiel betrifft das alle Berechtigungen der Verbrauchsabrechnung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzer-und-berechtigungen-image3.png\" target=\"_blank\" rel=\"lightbox[513]\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzer-und-berechtigungen-image3.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im oberen Teil der Maske muss der Benutzer eingetragen bzw. \u00fcber die Funktionstaste F4 ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Sollte der Benutzer nicht ausw\u00e4hlbar sein, muss dieser \u00fcber den Aufruf der Funktionstaste F6 zuerst dem Men\u00fc zugeordnet werden.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich muss immer das Hauptmen\u00fc (00) mit \u201aA\u2019 oder \u201aP\u2019 berechtigt werden.<\/p>\n<p>Die Erteilung der Master-, Pflege- und Ansichtsberechtigung auf den weiteren Punkten ist durch die Optionen \u201aM\u2019, \u201aP\u2019 und \u201aA\u2019 auf jeder einzelnen Funktion m\u00f6glich. Das \u201aM\u2019 f\u00fcr Masterberechtigung darf <strong>nur<\/strong> in der Jobsteuerung, im Notizbuch und f\u00fcr das Programm <em>Massen\u00e4nderung von <\/em><em>Arbeit<\/em><em>s<\/em><em>preisen<\/em> in der Tabellenpflege verwendet werden. Zum Entziehen einer Berechtigung steht das Minuszeichen \u201a-\u2019 zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Alternativ besteht die M\u00f6glichkeit die Funktion Verteilen zu nutzen. Dazu muss zuerst die erste Funktion, die zu einem Men\u00fc geh\u00f6rt (z. B. 01 Kundeninformationssystem) berechtigt werden. Danach kann \u00fcber die Funktion Verteilen \u201aV\u2019 diese Berechtigung auf alle Punkte \u00fcbertragen werden, die zu diesem Men\u00fc geh\u00f6ren.<\/p>\n<p>In dem folgenden Beispiel w\u00fcrde alles bis zum Men\u00fcpunkt\u00a0<em>03 Debitorenverwaltung<\/em> berechtigt.<\/p>\n<p>Wenn es sich dabei um weitere Untermen\u00fcs handelt, wird die Zusammengeh\u00f6rigkeit durch senkrechte Striche angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzer-und-berechtigungen-image16.png\" target=\"_blank\" rel=\"lightbox[513]\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzer-und-berechtigungen-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Auch zum Entziehen von Berechtigungen kann das Verteilen \u201aV\u2019 genutzt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel f\u00fcr Berechtigungsvergabe im Untermen\u00fc:<\/span><\/p>\n<p>Die Debitorenverwaltung ist ein Untermen\u00fc der Verbrauchsabrechnung. In der grafischen Oberfl\u00e4che rufen Sie ein Programm innerhalb dieses Men\u00fcs auf und verlassen dieses wieder, in der zeichenorientierten Oberfl\u00e4che verzweigen Sie in das Men\u00fc. Mit der Funktion\u00a0<em>Berechtigungen<\/em> oder Funktionstaste F11 innerhalb der Debitorenverwaltung enth\u00e4lt die Anzeige lediglich die Berechtigungspunkte aus der Debitorenverwaltung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzer-und-berechtigungen-image17.png\" target=\"_blank\" rel=\"lightbox[513]\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzer-und-berechtigungen-image17.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Auch hier stehen die Optionen \u201aM\u2019, \u201aP\u2019, \u201aA\u2019 und \u201a-\u2019 auf jeder einzelnen Funktion und das Verteilen \u201aV\u2019 zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>\u00dcber die Option\u00a0<em>Drill Down<\/em> (Option 12) l\u00e4sst sich eine umfangreichere Option, z. B. die Debitorenverwaltung auf die Anzeige des Debitorendialoges reduzieren.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>L\u00f6schen von Berechtigungen<\/h3>\n<p>Einzelne Berechtigungen f\u00fcr Funktionen und Men\u00fcs m\u00fcssen \u00fcber das Minuszeichen \u201a-\u2019 und bei Bedarf \u00fcber die Verteilungsfunktion entzogen werden.<\/p>\n<p>Sollen f\u00fcr einen Benutzer alle Berechtigungen deaktiviert werden, m\u00fcssen sowohl die Berechtigungen f\u00fcr die Funktionen und Men\u00fcs als auch die Berechtigung f\u00fcr das Hauptmen\u00fc und die Anwendungsgebiete entzogen werden.<\/p>\n<p>Das alleinige Entziehen der Berechtigungen f\u00fcr ein Anwendungsgebiet im Hauptmen\u00fc bedingt keinen automatischen Entzug der untergeordneten Funktionen und Men\u00fcs! Diese kann der Benutzer dann zwar nicht mehr nutzen, aber diese werden weiterhin auf der Berechtigungsliste angezeigt.<\/p>\n<\/div>\n<h2>\u00a0<\/h2>\n<h3 class=\"entry-header page-header\"><span class=\"entry-title\">Listauswertungen<\/span><\/h3>\n<div class=\"entry-content\">\n<p>Innerhalb der Berechtigungsvergabe k\u00f6nnen verschiedene Listen ausgedruckt werden:<\/p>\n<p><strong>Funktion \u201cListe drucken\u201d (<\/strong><strong>F21): <\/strong><\/p>\n<p>Liste der Berechtigungen des ausgew\u00e4hlten Users f\u00fcr das ausgew\u00e4hlte Sachgebiet (enth\u00e4lt die beim Listenaufruf am Bildschirm angezeigten Berechtigungen)<br \/> Listenname ist: X1061PRT<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktion \u201cListe alle User\u201d <\/strong><strong>(<\/strong><strong>F22): <\/strong><\/p>\n<p>Liste der Berechtigungen aller User der ausgew\u00e4hlten Gesellschaft mit verschiedenen Optionkriterien.<br \/> Diese Listen werden als Job gestartet. Sie sind sortiert nach Usernamen und Anwendungsgebiet.<br \/> Jobname ist:\u00a0 B3121R__##\u00a0\u00a0\u00a0 (## steht f\u00fcr Werknummer)<br \/> Listenname ist: B3121PRT<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzer-und-berechtigungen-image20.png\" target=\"_blank\" rel=\"lightbox[515]\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzer-und-berechtigungen-image20.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table style=\"height: 1028px\" border=\"1\" width=\"1189\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Men\u00fc-Name<\/strong><\/td>\n<td>ALLE, Name, ANWG*Soll die Liste f\u00fcr alle Aufgabengebiete erzeugt werden, ist der Vorgabeparameter f\u00fcr das auszuw\u00e4hlende Men\u00fc auf *ALL zu setzen. Die erzeugte Liste ist sortiert nach Usernamen und Anwendungsgebiet.<\/p>\n<p>Um alle Men\u00fcs innerhalb eines Anwendungsgebietes auszuw\u00e4hlen, muss das Anwendungsgebiet mit anschlie\u00dfendem \u201c*\u201d vorgegeben werden.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>AMA*<\/td>\n<td>Aufma\u00dfabrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AUF*<\/td>\n<td>Auftragswirtschaft<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AWI*<\/td>\n<td>Anlagenwirtschaft<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BAU*<\/td>\n<td>Bau und Betrieb<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>FAK*<\/td>\n<td>Fakturierung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>FIB*<\/td>\n<td>Finanzbuchhaltung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>HAA*<\/td>\n<td>Hausanschlu\u00dfverwaltung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>JOB*<\/td>\n<td>Jobsteuerung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VAB*<\/td>\n<td>Verbrauchsabrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ASM*<\/td>\n<td>Asset Management<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LOH*<\/td>\n<td>Personalabrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Durch Vorgabe eines Men\u00fcnamens kann diese Liste auf ein Men\u00fc eingeschr\u00e4nkt werden. Der Men\u00fcname ist nach Aufruf der Berechtigungspflege \u00fcber die Funktionstaste 11 und anschlie\u00dfendem Bet\u00e4tigen von F20 = Rechts ersichtlich.<\/p>\n<p>Beispiel:<\/p>\n<p>Ein Men\u00fcname ist immer dadurch gekennzeichnet, dass in der Spalte \u201cTyp\u201d der Eintrag \u201cMEN\u201d steht. In diesem Beispiel w\u00fcrde durch die Option des Men\u00fcs \u201aVAB03M\u2019 die Berechtigungsliste der kompletten Debitorenverwaltung f\u00fcr alle Anwender der Gesellschaft erzeugt. Bei Option von \u201aVAB12M\u2019 werden nur die Berechtigungen f\u00fcr den Debitoren-Dialog angelistet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>System Men\u00fcs<\/strong><\/td>\n<td>J(a), N(ein)Im Standard werden Systemmen\u00fcs in der Auflistung ausgeblendet. Sollen diese mit angelistet werden ist der Wert hier auf *YES zu setzen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>nur Positionen i<\/strong><strong>n<\/strong><strong>nerhalb berechti<\/strong><strong>g<\/strong><strong>ter Men\u00fcs<\/strong><\/td>\n<td>J(a), N(ein)im Standard werden alle Anwendermen\u00fcs aufgelistet. Wird hier die Option *NO gesetzt so werden nur Positionen aufgelistet die innerhalb berechtigter Men\u00fcs liegen.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich kann ein Anwender auch dann einen Men\u00fcpunkt <span style=\"text-decoration: underline\">nicht<\/span> aufrufen, wenn er f\u00fcr diesen berechtigt ist, aber die Berechtigung f\u00fcr das \u00fcbergeordnete Men\u00fc nicht vergeben wurde.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>aktive Anwender<\/strong><\/td>\n<td>J(a), N(ein)<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>J<\/td>\n<td>Anwender die ein aktives (*ENABLED) Benutzerprofil haben werden mit in die Liste aufgenommen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>inaktive Anwender<\/strong><\/td>\n<td>J(a), N(ein)<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>J<\/td>\n<td>Anwender die ein inaktives (*DISABLED) Benutzerprofil haben werden mit in die Liste aufgenommen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Anwender<\/strong><\/td>\n<td>ALLE, Name<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>ALLE<\/td>\n<td>alle Anwender, die zu der bisherigen Option passen, werden mit in die Liste aufgenommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Name<\/td>\n<td>es kann ein einzelner Name eines Anwenders (Benutzerprofil) eingetragen werden. Die Liste enth\u00e4lt dann auch nur die berechtigten Positionen dieses Anwenders unter Ber\u00fccksichtigung der bisherigen Optionen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Abteilung<\/strong><\/td>\n<td>ALLE, Abteilung<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>ALLE<\/td>\n<td>Alle Anwender aller Abteilungen, die zu der bisherigen Option passen, werden mit in die Liste aufgenommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abteilung<\/td>\n<td>Es kann eine einzelne Abteilung eingetragen werden. Die Liste enth\u00e4lt dann auch nur die berechtigten Positionen der Anwender aus dieser Abteilung unter Ber\u00fccksichtigung der bisherigen Optionen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong><a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\">Query<\/a>-Anwender auflisten<\/strong><\/td>\n<td>J(a), N(ein)im Standard werden die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\">Query<\/a>-Anwender nicht mit aufgelistet. Ist dieses gew\u00fcnscht, so muss dieser Wert auf *YES gesetzt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>ber. Ausgabe-warteschlangen<\/strong><\/td>\n<td>\n<p>J(a), N(ein)im Standard werden die berechtigten Ausgabewarteschlangen je Anwender nicht mit aufgelistet. Ist dieses gew\u00fcnscht, so muss dieser Wert auf *YES gesetzt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Benutzer berechtigen Die Men&uuml;punkte &bdquo;Finanzbuchhaltung, Paisy und PZW &ndash; Zeiterfassung&ldquo; im Hauptmen&uuml; m&uuml;ssen auch &uuml;ber dieses Berechtigungsmodul gepflegt werden, jedoch nicht die einzelnen Berechtigungen innerhalb der Sachgebiete. Um die im Folgenden beschriebenen Funktionalit&auml;ten komplett nutzen zu k&ouml;nnen, sollte sich der Anwender, der Berechtigungen vergibt, zuerst f&uuml;r alle Sachgebiete berechtigen. &nbsp; Folgende Funktionen k&ouml;nnen grunds&auml;tzlich genutzt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[29],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20864"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20864"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20864\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21151,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20864\/revisions\/21151"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20864"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20864"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20864"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20791,"date":"2016-07-26T14:58:48","date_gmt":"2016-07-26T12:58:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-query-anwender-anlegen-n"},"modified":"2016-08-04T09:51:22","modified_gmt":"2016-08-04T07:51:22","slug":"benutzer-und-berechtigungen-query-anwender-anlegen-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-query-anwender-anlegen-n\/","title":{"rendered":"Benutzer und Berechtigungen &#8211; Query-Anwender anlegen"},"content":{"rendered":"<p>In der \u00dcbersicht aller Benutzer Ihrer Gesellschaft kann einem bestehende Anwendungsuser ein Query-Benutzer hinzugef\u00fcgt werden. Dazu muss auf dem bestehenden Benutzerprofil die Option \u201eQuery-Anwender anlegen\u201c durchgef\u00fchrt werden (grafische Oberfl\u00e4che) oder vor dem Benutzerprofil die Option \u201aQ\u2019 eingegeben werden (zeichenorientierte Oberfl\u00e4che).<\/p>\n<p>Mit der Funktion \u201eQuery-Anwender anlegen\u201c wird ein neues Benutzerprofil f\u00fcr die Nutzung des Query-Auswertungswerkzeugs angelegt. Basis ist ein Anwendungsprofil mit der Rolle Vertrieb, Netz oder Shared Service.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21096\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query.png\" alt=\"query\" width=\"960\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query.png 960w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Benutzerprofil<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Hier wird das Benutzerprofil angezeigt, das als Vorlage dient.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Anfangs-kennwort<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Hier legen Sie das Kennwort f\u00fcr die erste Anmeldung des Query-Benutzers fest. Das Kennwort muss zwischen 6 und 10 Zeichen lang sein und mit einem Buchstaben beginnen. Sonderzeichen sind nicht erlaubt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der Name f\u00fcr das neue Query-Benutzerprofil wird aus dem Namen des Vorlagebenutzers generiert. Bei Anwendern mit der Rolle Vertrieb wird dem Benutzernamen des Query-Anwenders ein \u201eVQ\u201c hinten drangeh\u00e4ngt. Bei Anwendern mit der Rolle Netz oder Shared Service wird eine \u201e2\u201c an den Benutzernamen drangeh\u00e4ngt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der &Uuml;bersicht aller Benutzer Ihrer Gesellschaft kann einem bestehende Anwendungsuser ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a>-Benutzer hinzugef&uuml;gt werden. Dazu muss auf dem bestehenden Benutzerprofil die Option &bdquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a>-Anwender anlegen&ldquo; durchgef&uuml;hrt werden (grafische Oberfl&auml;che) oder vor dem Benutzerprofil die Option &sbquo;Q&rsquo; eingegeben werden (zeichenorientierte Oberfl&auml;che). Mit der Funktion &bdquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a>-Anwender anlegen&ldquo; wird ein neues Benutzerprofil f&uuml;r die Nutzung des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a>-Auswertungswerkzeugs angelegt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[29],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20791"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20791"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20791\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21145,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20791\/revisions\/21145"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20791"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20791"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20791"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20876,"date":"2016-07-26T13:55:07","date_gmt":"2016-07-26T11:55:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-umstellung-auf-ein-rollenkonzept-n"},"modified":"2016-08-01T15:06:36","modified_gmt":"2016-08-01T13:06:36","slug":"benutzer-und-berechtigungen-umstellung-auf-ein-rollenkonzept-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-umstellung-auf-ein-rollenkonzept-n\/","title":{"rendered":"Benutzer und Berechtigungen &#8211; Umstellung auf ein Rollenkonzept"},"content":{"rendered":"<p>Das Rollenkonzept der Berechtigungsverwaltung muss nicht zwingend genutzt werden. Wir glauben aber, dass es hinsichtlich der Berechtigungspflege und -pr\u00fcfung vieles vereinfacht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Schritte stellen einen Vorschlag dar:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Bevor Rollen angelegt werden empfehlen wir, dass in Ihrem Hause Ihr eigenes Rollenkonzept entwickelt wird. Das kann z.B. die Abbildung der Abteilungen oder Aufgabengebiete sein. Hier gilt es, neben den Kollegen, die die Berechtigungen pflegen, auch die Kollegen zu involvieren, die die Aufgabenfelder kennen, so dass gemeinsam ein Rollenverst\u00e4ndnis entwickelt und formuliert werden kann.<\/li>\n<li>Nach der Entwicklung Ihres Rollenkonzeptes k\u00f6nnen alle Rollen angelegt werden. Hierbei sollten m\u00f6glichst sprechende Namen verwendet werden. Wir empfehlen das Anlegen der Rollen durchzuf\u00fchren, in dem sie aus bestehenden repr\u00e4sentativen Benutzerprofilen kopiert werden (Option \u201eKopieren\u201c).<\/li>\n<li>In einem weiteren Schritt k\u00f6nnen dann den Rollen die Benutzerprofile zugeordnet werden.<\/li>\n<li>Sicherlich wird es dann Benutzer geben, die dar\u00fcber hinausgehende Einzelberechtigungen haben. Das kann anhand der Berechtigungsliste gepr\u00fcft werden.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Es kann dann entschieden werden, ob die Einzelberechtigung<\/p>\n<ul>\n<li>in die Rolle des Benutzers aufgenommen wird, weil f\u00fcr alle Rolleninhaber als sinnvoll erscheint.<\/li>\n<li>in eine neue Rolle \u00fcberf\u00fchrt wird, wenn es mehrere Einzelberechtigungen \u00e4hnlicher Semantik sind, mit anschlie\u00dfender Rollenzuordnung.<\/li>\n<li>entzogen wird.<\/li>\n<li>f\u00fcr diesen Benutzer erhalten bleibt.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Rollenkonzept der Berechtigungsverwaltung muss nicht zwingend genutzt werden. Wir glauben aber, dass es hinsichtlich der Berechtigungspflege und -pr&uuml;fung vieles vereinfacht. &nbsp; Folgende Schritte stellen einen Vorschlag dar: Bevor Rollen angelegt werden empfehlen wir, dass in Ihrem Hause Ihr eigenes Rollenkonzept entwickelt wird. Das kann z.B. die Abbildung der Abteilungen oder Aufgabengebiete sein. Hier gilt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[29],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20876"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20876"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20876\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21123,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20876\/revisions\/21123"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20876"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20876"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20876"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21088,"date":"2016-07-26T13:48:58","date_gmt":"2016-07-26T11:48:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-loeschen"},"modified":"2016-08-04T09:51:03","modified_gmt":"2016-08-04T07:51:03","slug":"benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-loeschen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-loeschen\/","title":{"rendered":"Benutzer und Berechtigungen &#8211; Anwender\/Rolle l\u00f6schen"},"content":{"rendered":"<h3>Anwender l\u00f6schen<\/h3>\n<p>Mit der Funktion \u201eAnwender l\u00f6schen\u201c wird ein Anwender aus dem gesamten System gel\u00f6scht. Alle History-Daten zu Daten\u00e4nderungen, die dieser Anwender durchgef\u00fchrt hat, bleiben erhalten!<\/p>\n<p>Das gleiche Benutzerprofil wird nicht neu vergeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-l\u00f6schen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20814\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-l\u00f6schen.png\" alt=\"Anwender l\u00f6schen\" width=\"585\" height=\"510\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-l\u00f6schen.png 585w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-l\u00f6schen-300x261.png 300w\" sizes=\"(max-width: 585px) 100vw, 585px\" \/><\/a>\u00a0<\/p>\n<p>\u00a0Best\u00e4tigen Sie durch Anklicken des Feldes (bzw. geben im zeichenorientierten Interface ein \u201aJ\u2019 ein) um das zu best\u00e4tigen oder brechen Sie den Vorgang mit Zur\u00fcck oder Abbrechen oder den Funktionstasten 3 oder 12 ab.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Rolle l\u00f6schen<\/strong><\/h3>\n<p>Rollen k\u00f6nnen \u00fcber die Option \u201eL\u00f6schen\u201c dann gel\u00f6scht werden, wenn ihnen kein Benutzer zugeordnet ist. Andernfalls m\u00fcssen die Benutzer erst \u00fcber die Rollenzuordnung gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Gel\u00f6schte Rollennamen k\u00f6nnen bei einer Neuerfassung im Unterschied zu Benutzernamen wiederverwendet werden.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-l\u00f6schen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20813\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-l\u00f6schen.png\" alt=\"Rolle l\u00f6schen\" width=\"511\" height=\"508\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-l\u00f6schen.png 511w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-l\u00f6schen-150x150.png 150w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-l\u00f6schen-300x298.png 300w\" sizes=\"(max-width: 511px) 100vw, 511px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00a0Hier muss noch mit \u201eJa\u201c best\u00e4tigt werden, ob die Rolle wirklich gel\u00f6scht werden soll.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anwender l&ouml;schen Mit der Funktion &bdquo;Anwender l&ouml;schen&ldquo; wird ein Anwender aus dem gesamten System gel&ouml;scht. Alle History-Daten zu Daten&auml;nderungen, die dieser Anwender durchgef&uuml;hrt hat, bleiben erhalten! Das gleiche Benutzerprofil wird nicht neu vergeben. &nbsp; &nbsp;Best&auml;tigen Sie durch Anklicken des Feldes (bzw. geben im zeichenorientierten Interface ein &sbquo;J&rsquo; ein) um das zu best&auml;tigen oder brechen Sie [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[29],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21088"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21088"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21088\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21144,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21088\/revisions\/21144"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21088"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21088"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21088"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21084,"date":"2016-07-26T13:46:38","date_gmt":"2016-07-26T11:46:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-kopieren-n"},"modified":"2016-08-04T10:06:30","modified_gmt":"2016-08-04T08:06:30","slug":"benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-kopieren-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-kopieren-n\/","title":{"rendered":"Benutzer und Berechtigungen &#8211; Anwender\/Rolle kopieren"},"content":{"rendered":"<h3>Anwender kopieren<\/h3>\n<p>Mit der Funktion \u201eAnwender kopieren\u201c k\u00f6nnen Sie eine neuen Anwender erstellen der die gleiche Rolle und die gleiche Berechtigung im System hat.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-kopieren.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20797\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-kopieren.png\" alt=\"Anwender kopieren\" width=\"1487\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-kopieren.png 1487w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-kopieren-300x168.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-kopieren-1024x574.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1487px) 100vw, 1487px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-kopieren2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20799\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-kopieren2.png\" alt=\"Anwender kopieren2\" width=\"1487\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-kopieren2.png 1487w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-kopieren2-300x168.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-kopieren2-1024x576.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1487px) 100vw, 1487px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Benutzer- profil<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Hier wird das Benutzerprofil angezeigt, das als Kopiervorlage dient.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Vorname<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Geben Sie hier den Vornamen ein. Der Vorname muss mindestens 1 Zeichen lang sein und mit einem Buchstaben beginnen. Sonderzeichen sind nicht erlaubt.<\/p>\n<p>Der Vorname kann sp\u00e4ter nicht mehr ge\u00e4ndert werden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Name<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Geben Sie hier den Namen ein. Der Name muss mindestens 4 Zeichen lang sein und mit einem Buchstaben beginnen. Sonderzeichen sind nicht erlaubt.<\/p>\n<p>Der Name kann sp\u00e4ter nicht mehr ge\u00e4ndert werden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Art<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Hier wird die Zugeh\u00f6rigkeit des Anwenders zu seiner Rolle angezeigt. Beim kopieren kann diese Rolle nicht ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"40\">\n<p>N<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"372\">\n<p>Anwender im Bereich Netz<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"40\">\n<p>V<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"372\">\n<p>Anwender im Bereich Vertrieb<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"40\">\n<p>S<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"372\">\n<p>Anwender im Bereich shared Service<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Anfangs-kennwort<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Hier legen Sie das Kennwort f\u00fcr die erste Anmeldung fest. Das Kennwort muss zwischen 6 und 10 Zeichen lang sein und mit einem Buchstaben beginnen. Sonderzeichen sind nicht erlaubt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Ausgabe- warte- schlange<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>In der ersten Zeile tragen Sie die Standardausgabewarteschlage f\u00fcr diesen Anwender ein. Mit der Funktion Bedienerf\u00fchrung oder der Funktionstaste F4 k\u00f6nnen Sie sich alle g\u00fcltigen Ausgabewarteschlangen anzeigen lassen und ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>weitere Ausgabe- warte- schlangen<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Hier k\u00f6nnen Sie bis zu 999 Ausgabewarteschlangen eintragen f\u00fcr die der Anwender Berechtigung erhalten soll. Mit der Funktion Bedienerf\u00fchrung oder der Funktionstaste F4 k\u00f6nnen Sie sich alle g\u00fcltigen Ausgabewarteschlangen anzeigen lassen und ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>\u00a0Der Name f\u00fcr das Benutzerprofil wird aus den Angaben Name und Vorname generiert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Rolle kopieren<\/h3>\n<p>Mit der Funktion \u201eRolle kopieren\u201c kann eine neue Rolle erstellt werden, welche die gleichen Berechtigungen im System hat.<\/p>\n<p>Zum Kopieren einer Rolle die <strong><em>Option \u201eJa\u201c<\/em><\/strong> ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20804\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren1.png\" alt=\"Rolle kopieren1\" width=\"1296\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren1.png 1296w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren1-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren1-1024x659.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1296px) 100vw, 1296px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Will man eine Rolle in eine Rolle kopieren, erscheint folgendes Bild:<\/span><\/p>\n<p><strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20806\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren2.png\" alt=\"Rolle kopieren2\" width=\"1297\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren2.png 1297w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren2-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren2-1024x660.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1297px) 100vw, 1297px\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>Es muss ein neuer Name vergeben werden. Anschlie\u00dfend wird die Ursprungsrolle mit allen Rechten in die neue Rolle kopiert.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Wird die <strong><em>Option \u201eNein\u201c<\/em><\/strong> gew\u00e4hlt, wird statt einer neuen Rolle ein neuer Anwender mit den Rechten der zuvor ausgew\u00e4hlten Rolle angelegt und dieser Rolle zugeordnet (siehe Rollenzuordnung).<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20808\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren3.png\" alt=\"Rolle kopieren3\" width=\"1297\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren3.png 1297w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren3-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren3-1024x660.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1297px) 100vw, 1297px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nach der Eingabe von \u201eNein\u201c, erscheint folgende Maske:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20809\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren4.png\" alt=\"Rolle kopieren4\" width=\"1299\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren4.png 1299w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren4-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren4-1024x659.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1299px) 100vw, 1299px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Benutzerprofil<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Hier wird in diesem Fall die Rolle angezeigt, die als Kopiervorlage dient.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Vorname<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Der Vorname muss mindestens 1 Zeichen lang sein und mit einem Buchstaben beginnen. Sonderzeichen sind nicht erlaubt. Der Vorname kann sp\u00e4ter nicht mehr ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Name<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Der Name muss mindestens 4 Zeichen lang sein und mit einem Buchstaben beginnen. Sonderzeichen sind nicht erlaubt. Der Name kann sp\u00e4ter nicht mehr ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Art<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>N \u2013 Anwender im Bereich Netz<\/p>\n<p>V \u2013 Anwender im Bereich Vertrieb<\/p>\n<p>S \u2013 Anwender im Bereich Shared Service<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Anfangskennwort<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Hier wird das Kennwort f\u00fcr die erste Anmeldung festgelegt. Das Kennwort muss zwischen 6 und 10 Zeichen lang sein und mit einem Buchstaben beginnen. Sonderzeichen sind nicht erlaubt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nach erfolgreicher Eingabe folgt folgende Meldung:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20811\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren5.png\" alt=\"Rolle kopieren5\" width=\"1299\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren5.png 1299w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren5-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-kopieren5-1024x659.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1299px) 100vw, 1299px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Anwender l\u00f6schen<\/h3>\n<p>Mit der Funktion \u201eAnwender l\u00f6schen\u201c wird ein Anwender aus dem gesamten System gel\u00f6scht. Alle History-Daten zu Daten\u00e4nderungen, die dieser Anwender durchgef\u00fchrt hat, bleiben erhalten!<\/p>\n<p>Das gleiche Benutzerprofil wird nicht neu vergeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-l\u00f6schen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20814\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-l\u00f6schen.png\" alt=\"Anwender l\u00f6schen\" width=\"585\" height=\"510\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-l\u00f6schen.png 585w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-l\u00f6schen-300x261.png 300w\" sizes=\"(max-width: 585px) 100vw, 585px\" \/><\/a>\u00a0<\/p>\n<p>\u00a0Best\u00e4tigen Sie durch Anklicken des Feldes (bzw. geben im zeichenorientierten Interface ein \u201aJ\u2019 ein) um das zu best\u00e4tigen oder brechen Sie den Vorgang mit Zur\u00fcck oder Abbrechen oder den Funktionstasten 3 oder 12 ab.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Rolle l\u00f6schen<\/strong><\/h3>\n<p>Rollen k\u00f6nnen \u00fcber die Option \u201eL\u00f6schen\u201c dann gel\u00f6scht werden, wenn ihnen kein Benutzer zugeordnet ist. Andernfalls m\u00fcssen die Benutzer erst \u00fcber die Rollenzuordnung gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Gel\u00f6schte Rollennamen k\u00f6nnen bei einer Neuerfassung im Unterschied zu Benutzernamen wiederverwendet werden.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-l\u00f6schen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20813\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-l\u00f6schen.png\" alt=\"Rolle l\u00f6schen\" width=\"511\" height=\"508\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-l\u00f6schen.png 511w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-l\u00f6schen-150x150.png 150w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rolle-l\u00f6schen-300x298.png 300w\" sizes=\"(max-width: 511px) 100vw, 511px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00a0Hier muss noch mit \u201eJa\u201c best\u00e4tigt werden, ob die Rolle wirklich gel\u00f6scht werden soll.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anwender kopieren Mit der Funktion &bdquo;Anwender kopieren&ldquo; k&ouml;nnen Sie eine neuen Anwender erstellen der die gleiche Rolle und die gleiche Berechtigung im System hat. &nbsp; &nbsp; Benutzer- profil Hier wird das Benutzerprofil angezeigt, das als Kopiervorlage dient. Vorname Geben Sie hier den Vornamen ein. Der Vorname muss mindestens 1 Zeichen lang sein und mit einem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[29],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21084"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21084"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21084\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21154,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21084\/revisions\/21154"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21084"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21084"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21084"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20773,"date":"2016-07-26T11:25:55","date_gmt":"2016-07-26T09:25:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-aendern-n"},"modified":"2016-08-04T09:50:24","modified_gmt":"2016-08-04T07:50:24","slug":"benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-aendern-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-anwenderrolle-aendern-n\/","title":{"rendered":"Benutzer und Berechtigungen &#8211; Anwender\/Rolle \u00e4ndern"},"content":{"rendered":"<h3>Anwender \u00e4ndern<\/h3>\n<p>Mit der Funktion \u201eAnwender \u00e4ndern\u201c k\u00f6nnen Sie den Namen (Bezeichnung), die Abteilung und die berechtigten Ausgabewarteschlangen f\u00fcr den Anwender \u00e4ndern.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-\u00e4ndern.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20794\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-\u00e4ndern.png\" alt=\"Anwender \u00e4ndern\" width=\"1487\" height=\"839\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-\u00e4ndern.png 1487w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-\u00e4ndern-300x169.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anwender-\u00e4ndern-1024x577.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1487px) 100vw, 1487px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Name\/ Bezeichnung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Dieser Wert kann beliebig ge\u00e4ndert werden. Somit ist es bei einer Namens\u00e4nderung nicht notwendig das Benutzerprofil zu l\u00f6schen und ein neues anzulegen. Die Berechtigungen bleiben bei der \u00c4nderung unangetastet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Abteilung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Geben Sie hier die Abteilung an.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Ausgabe- warteschlange<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Geben Sie hier die Ausgabewarteschlange ein in der alle Druckdateien f\u00fcr diesen Anwender abgelegt werden sollen. Sie k\u00f6nnen f\u00fcr die Option die Bedienerf\u00fchrung (F4) verwenden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>weitere Ausgabe- warte- schlangen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"437\">\n<p>Geben Sie hier bis zu 999 Ausgabewarteschlangen ein f\u00fcr die der Anwender zus\u00e4tzlich berechtigt werden soll. Sie k\u00f6nnen f\u00fcr die Option die Bedienerf\u00fchrung (F4) verwenden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Rolle \u00e4ndern<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-Rolle-\u00e4ndern.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20788\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-Rolle-\u00e4ndern.png\" alt=\"9 Rolle \u00e4ndern\" width=\"1297\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-Rolle-\u00e4ndern.png 1297w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-Rolle-\u00e4ndern-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-Rolle-\u00e4ndern-1024x659.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1297px) 100vw, 1297px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier kann der Name bzw. die Bezeichnung einer Rolle korrigiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anwender &auml;ndern Mit der Funktion &bdquo;Anwender &auml;ndern&ldquo; k&ouml;nnen Sie den Namen (Bezeichnung), die Abteilung und die berechtigten Ausgabewarteschlangen f&uuml;r den Anwender &auml;ndern. &nbsp; Name\/ Bezeichnung Dieser Wert kann beliebig ge&auml;ndert werden. Somit ist es bei einer Namens&auml;nderung nicht notwendig das Benutzerprofil zu l&ouml;schen und ein neues anzulegen. Die Berechtigungen bleiben bei der &Auml;nderung unangetastet. Abteilung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[29],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20773"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20773"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20773\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21143,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20773\/revisions\/21143"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20773"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20773"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20773"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20028,"date":"2016-07-26T10:57:53","date_gmt":"2016-07-26T08:57:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-allgemeines-n"},"modified":"2019-10-15T12:44:45","modified_gmt":"2019-10-15T10:44:45","slug":"benutzer-und-berechtigungen-allgemeines-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/benutzer-und-berechtigungen-allgemeines-n\/","title":{"rendered":"Benutzer und Berechtigungen"},"content":{"rendered":"<p>Jeder Benutzer, der in der Lage sein soll, Benutzer anzulegen und Berechtigungen zu vergeben, muss dem Rechenzentrum schriftlich mit Unterschrift der jeweiligen Gesch\u00e4ftf\u00fchrung benannt werden. Daraufhin werden diesem Benutzer die entsprechenden Rechte erteilt.<\/p>\n<p>Die Vergabe von Einzelberechtigungen erfolgt in <strong>lima<\/strong> benutzerspezifisch.<\/p>\n<p>Soll eine Gruppe von Mitarbeitern (z.B. Kundenservice oder Callcenter-Agents) die gleichen Berechtigungen haben, ist es m\u00f6glich, sog. Rollen anzulegen. Dabei handelt es sich um Gruppierungen von Einzelberechtigungen, die zugeordnet oder entzogen werden k\u00f6nnen. So m\u00fcssen die Einzelberechtigungen nicht aufwendig manuell vergeben werden, wenn beispielsweise Mitarbeiter in eine andere Abteilung wechseln etc. Auch der Aufwand hinsichtlich der Pflege auf Einzelberechtigungsebene kann durch die Nutzung eines Rollenkonzeptes deutlich vereinfacht werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Definition einer Rolle<\/strong><\/p>\n<p>Eine Rolle hat, \u00e4hnlich einem Benutzer, einen achtstelligen Namen und einen beschreibenden Langtext. W\u00e4hrend Benutzernamen mit \u201eW\u201c und der Werknummer beginnen, ist bei Rollennamen der Werknummer das Zeichen \u201e#\u201c vorangestellt, <span style=\"text-decoration: underline\">Bsp.:<\/span> #20EKSK f\u00fcr die Rolle \u201eEnergiegesch\u00e4ft Kundenbetreuung\u201c der rhenag.<\/p>\n<p>Rollen werden wie ein Benutzer in der Berechtigung angelegt, k\u00f6nnen aber nicht als Benutzer verwendet werden. Sie erhalten somit kein Kennwort und keine Ausgabewarteschlange, sondern das Merkmal \u201eRolle\u201c. Sie sind einer Art (z.B. Netz) zugeordnet.<\/p>\n<p>In einer Rolle werden Berechtigungen f\u00fcr Men\u00fcpunkte, Funktionen usw. von <strong>lima<\/strong> hinterlegt, die zu der Beschreibung der Rolle passen. Eine Rolle kann Benutzern zugeordnet werden. Der Benutzer erh\u00e4lt als Rolleninhaber die Berechtigungen der Rolle. \u00c4ndern sich die Rechte der Rolle, so \u00e4ndern sich die Rechte der zugeordneten Benutzer.<\/p>\n<p>Ein Benutzer kann mehrere Rollen erhalten, z.B. #20EKSK (Energiegesch\u00e4ft Kundenbetreuung) und #20SOARB (Sonderarbeiten). Er erh\u00e4lt dann die Rechte beider Rollen. Eine \u00dcberlagerung der Berechtigungen mehrerer zugeordneter Rollen ist zul\u00e4ssig. Es greift dann die h\u00f6chste Berechtigung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span> <br \/>Ein Benutzer hat die Rolle #20EKSK, mit der u.a. Anzeigeberechtigungen f\u00fcr die Tabellenpflege erteilt wurde. Zus\u00e4tzlich erh\u00e4lt er nun die Rolle #20TAB, welche Pflegeberechtigungen in der Tabellenpflege zuweist. Damit hat der Benutzer Pflegeberechtigungen f\u00fcr die Tabellenpflege.<\/p>\n<p>F\u00fcr Men\u00fcpunkte, Funktionen usw., an denen der Benutzer Rechte aufgrund einer Rolle hat, kann f\u00fcr den Benutzer keine abweichende Berechtigung gepflegt werden. Diese Men\u00fcpunkte sind f\u00fcr die Pflege der Einzelberechtigungen des Benutzers gesperrt. Eine Ver\u00e4nderung ist nur \u00fcber die Rolle oder \u00fcber eine zus\u00e4tzliche weitere Rolle m\u00f6glich. F\u00fcr alle anderen Men\u00fcpunkte usw. k\u00f6nnen Benutzer weiterhin Einzelberechtigungen erhalten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jeder Benutzer, der in der Lage sein soll, Benutzer anzulegen und Berechtigungen zu vergeben, muss dem Rechenzentrum schriftlich mit Unterschrift der jeweiligen Gesch&auml;ftf&uuml;hrung benannt werden. Daraufhin werden diesem Benutzer die entsprechenden Rechte erteilt. Die Vergabe von Einzelberechtigungen erfolgt in lima benutzerspezifisch. Soll eine Gruppe von Mitarbeitern (z.B. Kundenservice oder Callcenter-Agents) die gleichen Berechtigungen haben, ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[29,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20028"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20028"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20028\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83826,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20028\/revisions\/83826"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20028"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20028"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20028"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20138,"date":"2016-07-19T13:38:34","date_gmt":"2016-07-19T11:38:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/status-netzanmeldung"},"modified":"2016-10-25T11:43:58","modified_gmt":"2016-10-25T09:43:58","slug":"status-netzanmeldung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/status-netzanmeldung\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Status Netzanmeldung"},"content":{"rendered":"<p>In der \u00dcbersicht k\u00f6nnen aktive Vertragss\u00e4tze ohne zugestimmte Netzanmeldung im Vertrieb angezeigt und interaktiv bearbeitet werden. Der hier vorliegende Datenbestand wird in einen Nachtjobprogramm ermittelt und aktualisiert. Die Anzeige der ermittelten Datens\u00e4tze erfolgt auf Ebene der Kundennummer, des Z\u00e4hlpunktes und des Vorgangsdatums. Es werden nur Vertragszug\u00e4nge der letzten 18 Monate ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20856\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb1.jpg\" alt=\"EVM-AF4-TP29-Abb1\" width=\"1008\" height=\"737\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb1.jpg 1008w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb1-300x219.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1008px) 100vw, 1008px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Netzanmeldungen ohne Filter<\/em><\/p>\n<p>Innerhalb dieser \u00dcbersicht besteht die M\u00f6glichkeit Vertragss\u00e4tze ohne best\u00e4tigte Netzanmeldungen als \u201ezugestimmt\u201c zu kennzeichnen, sodass bilateral gekl\u00e4rte und manuell best\u00e4tigte Netzanmeldungen aussortiert werden k\u00f6nnen. Die Kennzeichnung &#8222;Zugestimmt&#8220; erfolgt \u00fcber eine Option auf der Einzelzeile der Anzeige. (Option &#8222;B = manuell Best\u00e4tigte Anmeldung&#8220;). Die Kennzeichnung kann mit der Auswahl \u201eR\u201c (Option &#8222;R=R\u00fcckg\u00e4ngig Auswahl B&#8220;) wieder entfernt werden.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb1b.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20858\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb1b.jpg\" alt=\"EVM-AF4-TP29-Abb1b\" width=\"1008\" height=\"745\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb1b.jpg 1008w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb1b-300x221.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1008px) 100vw, 1008px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Netzanmeldungen ohne Filter<\/em> mit Auswahl B<\/p>\n<p>Die mit \u201eB\u201c gekennzeichneten Datens\u00e4tze werden ausgeblendet und k\u00f6nnen \u00fcber die Funktionstaste 8 (&#8222;F8=Historie&#8220;) farbig eingeblendet werden.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20859\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb2.jpg\" alt=\"EVM-AF4-TP29-Abb2\" width=\"1008\" height=\"743\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb2.jpg 1008w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb2-300x221.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1008px) 100vw, 1008px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Netzanmeldung mit Historie F8<\/em><\/p>\n<p>Zur Verzweigung in den Vertrags\u00fcberblick im KIS (Kundeninformationssystem) kann die Auswahl \u201e6\u201c (Option &#8222;6=KIS&#8220;) vor einem Datensatz eingegeben werden. Mit der Funktionstaste 12 (Funktion &#8222;F12&#8220;) kann der Vertrags\u00fcberblick dann wieder verlassen werden um in die \u00dcbersicht der Netzanmeldungen zur\u00fcck zu kehren.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20860\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb3.jpg\" alt=\"EVM-AF4-TP29-Abb3\" width=\"1008\" height=\"745\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb3.jpg 1008w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb3-300x221.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1008px) 100vw, 1008px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Filteranzeige mit F4<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber die nachfolgenden Filterm\u00f6glichkeiten (mit F4 Suchfunktion) kann die Suche entsprechend eingegrenzt werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Energieart: (Mit \/ Ohne) E \/ G<\/li>\n<li>SVK-Kennzeichen: (Mit \/ Ohne) J<\/li>\n<li>Z\u00e4hlverfahren: (Mit \/ Ohne) PAUSC \/ PRKDN \/ RLAST \/ TSLPG \/ TSLPS<\/li>\n<li>Zugangsart: (Mit \/ Ohne) BA \/ BE \/ BF \/ BN \/ BW \/ B1 \/ B4 \/ OP<\/li>\n<li>Prozesstyp: (Mit \/ Ohne) LW_BEGIN_S \/ LI_BEGIN_S \/ EV_BEGIN_E<\/li>\n<li>Vorgangsdatum: (von \/ bis) TT.MM.JJJJ \/ TT.MM.JJJJ<\/li>\n<li>Netzbetreiber: (Mit \/ Ohne) ############# (ILN\/VDEW-Codenummer)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr die Filterkriterien mit mehreren Auswahlm\u00f6glichkeiten (z.B. Z\u00e4hlverfahren) gilt:<\/p>\n<p>Es gibt die M\u00f6glichkeit einen der Werte zu filtern oder den Wert leer zu lassen, dann werden alle Werte ber\u00fccksichtigt. Die hier eingegeben Filtereinstellung wird beim Verlassen des Programmes gespeichert. Beim neuen Programmstart wird diese letzte Filtereinstellung angezeigt. Mit F5 &#8211; Standardwerte kann der Filter wieder zur\u00fcck gesetzt werden.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20861\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb4.jpg\" alt=\"EVM-AF4-TP29-Abb4\" width=\"1008\" height=\"737\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb4.jpg 1008w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EVM-AF4-TP29-Abb4-300x219.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1008px) 100vw, 1008px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel\u00fcbersicht der Netzanmeldungen mit Filter<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der &Uuml;bersicht k&ouml;nnen aktive Vertragss&auml;tze ohne zugestimmte Netzanmeldung im Vertrieb angezeigt und interaktiv bearbeitet werden. Der hier vorliegende Datenbestand wird in einen Nachtjobprogramm ermittelt und aktualisiert. Die Anzeige der ermittelten Datens&auml;tze erfolgt auf Ebene der Kundennummer, des Z&auml;hlpunktes und des Vorgangsdatums. Es werden nur Vertragszug&auml;nge der letzten 18 Monate ber&uuml;cksichtigt. &nbsp; Abb.: &Uuml;bersicht der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":30,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,2,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20138"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/30"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20138"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20138\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21909,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20138\/revisions\/21909"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20138"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20138"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20138"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6152,"date":"2016-07-18T11:37:31","date_gmt":"2016-07-18T09:37:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-pflege-der-tabelle-entscheidung-zur-datenuebernahme\/"},"modified":"2023-10-25T17:16:36","modified_gmt":"2023-10-25T15:16:36","slug":"prozessbearbeitung-pflege-der-tabelle-entscheidung-zur-datenuebernahme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-pflege-der-tabelle-entscheidung-zur-datenuebernahme\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Pflege der Tabelle \u201aEntscheidung zur Daten\u00fcbernahme\u2019"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Standardm\u00e4\u00dfig wird f\u00fcr alle Gesellschaften folgender Zustand ausgeliefert:<\/span><\/p>\n<p>Definitionen die nicht ge\u00e4ndert werden k\u00f6nnen und immer Vorrang haben:<\/p>\n<table style=\"width: 682px;\" width=\"682\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td><strong>Mandant<\/strong><\/td>\n<td><strong>Absender<\/strong><\/td>\n<td><strong>Kategorie<\/strong><\/td>\n<td><strong>Entscheidung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>n\u00e4chste Ablesung<\/td>\n<td>POABLESMW<\/td>\n<td>Netz<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>keine automatische Verarbeitung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlernummer<\/td>\n<td>ZEZNR<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td><\/td>\n<td>\u00c4nderungsmeldung<\/td>\n<td>keine \u00dcbernahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlpunkt<\/td>\n<td>ZPZP<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Netz<\/td>\n<td><\/td>\n<td>automatische\u00a0 \u00dcbernahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlpunkt<\/td>\n<td>ZPZP<\/td>\n<td>Netz<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>keine automatische Verarbeitung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ende zum n\u00e4chstm.Termin<\/td>\n<td>POENDABR<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>K\u00fcndigung Liefervertrag<\/td>\n<td>automatische\u00a0 \u00dcbernahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bilanzierungsende<\/td>\n<td>POENDBIL<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Netz<\/td>\n<td>Netzbetreiberwechsel<\/td>\n<td>keine \u00dcbernahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bilanzierungsende<\/td>\n<td>POENDBIL<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Netz<\/td>\n<td>Zuordnungs-\/Bestandsliste<\/td>\n<td>keine \u00dcbernahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bilanzierungsbeginn<\/td>\n<td>POSTRBIL<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Netz<\/td>\n<td>Netzbetreiberwechsel<\/td>\n<td>keine \u00dcbernahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bilanzierungsbeginn<\/td>\n<td>POSTRBIL<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Netz<\/td>\n<td>Zuordnungs-\/Bestandsliste<\/td>\n<td>keine \u00dcbernahme<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr alle anderen Werte ist keine Entscheidung vorbelegt. Diese liegt im Ermessen des Sachbearbeiters und muss in den einzelnen Prozessen je nach Situation definiert werden.<\/p>\n<p>Nach Aufruf des Programms werden in der \u00dcbersicht alle Schnittstelleninformationen angezeigt f\u00fcr die Definitionen erfolgen k\u00f6nnen. Der Mandant ist entsprechend dem Benutzerprofil vorbelegt. Mit den Einschr\u00e4nken wird generisch gesucht. &#8222;PUNKT&#8220;\u00a0 findet auch &#8222;Z\u00e4hlpunkt&#8220;, genauso wie &#8222;Z\u00c4HL&#8220;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Bei shared service Anwendern ist der Mandant nicht gef\u00fcllt und die Liste entsprechend leer. <\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcbergreifende Definitionen k\u00f6nnen nur zentral durch die rhenag ge\u00e4ndert werden. Durch die Angabe von Bezeichnung und\/oder Feld und\/oder Gruppe im Kopfbereich des Programms kann direkt auf einen gew\u00fcnschten Datensatz in der \u00dcbersicht positioniert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601285 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Tabelle-Entscheidung-zur-Datenuebernahme.png\" alt=\"\" width=\"1146\" height=\"652\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Tabelle-Entscheidung-zur-Datenuebernahme.png 1146w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Tabelle-Entscheidung-zur-Datenuebernahme-300x171.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Tabelle-Entscheidung-zur-Datenuebernahme-1024x583.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Tabelle-Entscheidung-zur-Datenuebernahme-768x437.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1146px) 100vw, 1146px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Haupt-Ansicht, \u00dcbersicht aller parametrierbaren Schnittstelleninformationen<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Bedeutung der einzelnen Felder von links nach rechts ist in der nachstehenden Tabelle erl\u00e4utert:<\/span><\/p>\n<table style=\"width: 51.1445%; height: 230px;\" border=\"1\" width=\"452\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\"><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 86px;\">\n<td style=\"height: 86px;\">Aw<\/td>\n<td style=\"height: 86px;\">\n<table style=\"width: 84.9346%; height: 72px;\" width=\"324\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Auswahl<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Beschreibung<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">12<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\">Auflistung der der zugeh\u00f6rigen Positionen zur Bearbeitung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Bezeichnung<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Bezeichnung des Feldnamens in Klartext<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Gruppe<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Bezeichnung einer Datengruppe<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Feldname<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\">Interner Feldname mit den Daten. (Edifact-Schnittstellendatei)<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">AnzS<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Anzahl der Standarddefinitionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">AnzE<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Anzahl der eigenen, individuellen Definitionen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die <strong>Datengruppen<\/strong> innerhalb der Daten\u00fcbernahme sind immer wichtiger geworden, um konsistente Daten\u00fcbernahmen zu gew\u00e4hrleisten.<\/p>\n<p>Hier ein Beispiel:<br \/>\nWird ein Ort in einer Adresse ge\u00e4ndert, so muss unter anderem auch die Postleitzahl, die Stra\u00dfe und Hausnummer mit \u00fcbernommen. Auch der Ortsteil muss mit \u00fcbernommen werden, auch wenn dieser von dem Marktpartner leer \u00fcbermittelt wurde.<\/p>\n<p>Datengruppen m\u00fcssen immer mit der gleichen Auswahl bearbeitet werden.<br \/>\n<strong>Ausnahme:<\/strong> Innerhalb einer Datengruppe gibt es einzelne Elemente, die nicht ins System \u00fcbernommen werden k\u00f6nnen. Diese k\u00f6nnen nat\u00fcrlich abweichen.<\/p>\n<p>In der Pflege der Daten\u00fcbernahme werden die Datengruppen mit angezeigt und es kann danach gefiltert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit der Auswahl (12) Positionen kann zu den jeweiligen Definitionen je Schnittstelleninformation verzweigt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601293 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Tabelle-Entscheidung-zur-Datenuebernahme-Liste-aller-Definitionen-1.png\" alt=\"\" width=\"1144\" height=\"651\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Tabelle-Entscheidung-zur-Datenuebernahme-Liste-aller-Definitionen-1.png 1144w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Tabelle-Entscheidung-zur-Datenuebernahme-Liste-aller-Definitionen-1-300x171.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Tabelle-Entscheidung-zur-Datenuebernahme-Liste-aller-Definitionen-1-1024x583.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Tabelle-Entscheidung-zur-Datenuebernahme-Liste-aller-Definitionen-1-768x437.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1144px) 100vw, 1144px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Positions-Ansicht, Liste alle Definitionen f\u00fcr eine Schnittstelleninformation<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Bedeutung der einzelnen Felder von links nach rechts ist in der nachstehenden Tabelle erl\u00e4utert:<\/span><\/p>\n<table style=\"width: 498px;\" width=\"446\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0AW<\/td>\n<td>\n<table style=\"width: 325px;\" width=\"134\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Auswahl<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>\u00c4ndern eines bestehenden Eintrags. Es k\u00f6nnen nur Eintr\u00e4ge ge\u00e4ndert werden die eine Folgenummer zwischen 100 und 899 haben. Folgenummern 0 bis 99 und 900 bis 999 sind Standarddefinitionen nicht \u00e4nderbar.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3<\/td>\n<td>Kopieren der bestehenden Position auf eine neue Folgenummer mit abweichenden Definitionen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>L\u00f6schen der bestehenden Definition. Bei Standarddefinitionen mit den Folgenummern zwischen 0 bis 99 und 900 bis 999 ist L\u00f6schen nicht erlaubt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>Anzeigen der Positionsdaten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>10<\/td>\n<td>Pflege der Grenzwerte, wenn eine \u00dcbernahme in Grenzen erlaubt ist und diese ausgew\u00e4hlt wurde<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Flg<\/td>\n<td>Folgenummer des Eintrages<br \/>\nDie Eintr\u00e4ge werden in Reihenfolge der Folgenummer verarbeitet. F\u00fcr alle Nicht-Standardpositionen kann die Folgenummer auch in dieser \u00dcbersicht ge\u00e4ndert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0A<\/td>\n<td>Verarbeitungsauswahl die f\u00fcr diese Definition getroffen wurde. <span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Auswahlen sind g\u00fcltig:<\/span><\/p>\n<table style=\"width: 325px;\" width=\"304\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Kz<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>leer<\/td>\n<td>Es wurde keine Entscheidung getroffen. Die Entscheidung muss daher stets manuell getroffen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>automatisch<\/p>\n<p>[A]<\/td>\n<td>Der Wert wird immer automatisch \u00fcbernommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abweichungs-grenzen<\/p>\n<p>[G]<\/td>\n<td>Der Wert wird in Abh\u00e4ngigkeit von den definierten Grenzen \u00fcbernommen. Liegt der ge\u00e4nderte Wert nicht innerhalb dieser Grenzen erfolgt keine \u00dcbernahme.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00c4nderung \/ Ablehnung<\/p>\n<p>[K]<\/td>\n<td>Wurde ein Unterschied in einer <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bestandsliste\/\">Bestandsliste<\/a> festgestellt, so wird eine passende \u00c4nderungsmeldung versendet.<\/p>\n<p>Wurde ein Unterschied in einer \u00c4nderungsmeldung festgestellt, so wird die \u00c4nderung mit einer entsprechenden Nachricht abgelehnt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>nicht \u00fcbernehmen<\/p>\n<p>[N]<\/td>\n<td>Der Wert wird nicht \u00fcbernommen. Diese Auswahl f\u00fchrt jedoch nicht zur Ablehnung.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G<\/td>\n<td>Entscheidung nach Grenzwert pflegbar<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[J]a<\/li>\n<li>[N]ein<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>D<\/td>\n<td>Anzahl der vorhanden Definitionen nach Grenzwert, die ber\u00fccksichtigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kat.<\/td>\n<td>Kategorie<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>g\u00fcltige Katagorie<\/li>\n<li>alle<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>TrGr.<\/td>\n<td>Transaktionsgrund<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>g\u00fcltiger Transaktionsgrund<\/li>\n<li>alle<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Richt.<\/td>\n<td>Energierichtung<\/p>\n<p>m\u00f6giche Werte<\/p>\n<ul>\n<li>ENTNA<\/li>\n<li>EINSP<\/li>\n<li>alle<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>E<\/li>\n<li>G<\/li>\n<li>*<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozesstyp<\/td>\n<td>Prozesstyp<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>g\u00fcltiger Prozesstyp<\/li>\n<li>alle<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ident.<\/td>\n<td>Pr\u00fcfidentifikator der Nachricht<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>g\u00fcltiger Pr\u00fcfidentifikator<\/li>\n<li>*<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RLM<\/td>\n<td>g\u00fcltig f\u00fcr RLM-Lieferstelle<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[N]a<\/li>\n<li>[J]a<\/li>\n<li>*<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SVK<\/td>\n<td>g\u00fcltig f\u00fcr SV-Kunde<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[N]a<\/li>\n<li>[J]a<\/li>\n<li>*<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0SLP<\/td>\n<td>g\u00fcltig f\u00fcr SLP-Lieferstelle<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[N]a<\/li>\n<li>[J]a<\/li>\n<li>*<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0oEW<\/td>\n<td>Kz. g\u00fcltig wenn kein Empfangswert vorhanden<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[N]a<\/li>\n<li>[J]a<\/li>\n<li>*<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0oSW<\/td>\n<td>Kz. g\u00fcltig wenn kein Sendewert vorhanden<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[N]a<\/li>\n<li>[J]a<\/li>\n<li>*<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Absender<\/td>\n<td>Absender der Nachricht<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Rolle und alle xxxx<\/li>\n<li>Rolle und Name definierten Marktpartners<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Empf\u00e4nger<\/td>\n<td>Empf\u00e4nger der Nachricht<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Rolle und alle xxxx<\/li>\n<li>Rolle und Name definierten Marktpartners<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<table style=\"width: 500px;\" width=\"209\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Hilfe [F1]<\/td>\n<td>Anzeige der Bedienerhilfe (Doku Wiki)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aktion [F2]<\/td>\n<td>Aktionsmen\u00fc<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ende [F3]<\/td>\n<td>Beenden der kompletten Verarbeitung ohne Speicherung der Daten. Wurde zuvor das Speichern mit der Eingabetaste angefordert, wird diese Speicherung nicht r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aktualisieren [F5]<\/td>\n<td>Aktualisieren der Daten der Anzeige<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Erstellen [F6]<\/td>\n<td>Erstellen eines neuen Eintrages. (identisch mit Auswahl 3)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abbrechen [F12]<\/td>\n<td>Beenden des aktuellen Bearbeitungsschritt ohne Speicherung der Daten. Wurde zuvor das Speichern mit der Eingabetaste angefordert, wird diese Speicherung nicht r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>weitere Auswahlen [F24]<\/td>\n<td>Anzeige weiterer Funktionen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Wird eine \u00dcbernahmeregel f\u00fcr ein Feld aus einer Gruppe ge\u00e4ndert, oder es soll eine \u00dcbernahmeregel hinzugef\u00fcgt werden, so fragt das System, ob das f\u00fcr alle Felder aus dieser Gruppe erfolgen soll.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601295 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Programmhinweis.png\" alt=\"\" width=\"1017\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Programmhinweis.png 1017w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Programmhinweis-300x66.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Programmhinweis-768x170.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1017px) 100vw, 1017px\" \/><\/p>\n<p>Akzeptieren = f\u00fcr die komplette Gruppe durchf\u00fchren, sonst nur f\u00fcr das eine Feld.<\/p>\n<p>Soll eine \u00c4nderung f\u00fcr die komplette Gruppe erfolgen so gilt:<\/p>\n<p><strong>Bei dem Hinzuf\u00fcgen<\/strong> wird \u00fcberall da eine Regel eingef\u00fcgt, wo die Folgenummer noch nicht vorhanden ist.<\/p>\n<p><strong>Bei dem \u00c4ndern<\/strong> wird \u00fcberall da die Regel mit der gleichen Folgenummer ge\u00e4ndert, wo die Folgenummer vorhanden ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Standardm&auml;&szlig;ig wird f&uuml;r alle Gesellschaften folgender Zustand ausgeliefert: Definitionen die nicht ge&auml;ndert werden k&ouml;nnen und immer Vorrang haben: Bezeichnung Feldname Mandant Absender Kategorie Entscheidung n&auml;chste Ablesung POABLESMW Netz keine automatische Verarbeitung Z&auml;hlernummer ZEZNR Vertrieb &Auml;nderungsmeldung keine &Uuml;bernahme <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> ZPZP Vertrieb Netz automatische&nbsp; &Uuml;bernahme <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> ZPZP Netz keine automatische Verarbeitung Ende zum n&auml;chstm.Termin POENDABR Vertrieb Vertrieb [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6152"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6152"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6152\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1601281,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6152\/revisions\/1601281"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6152"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6152"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6152"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6153,"date":"2016-07-18T11:37:20","date_gmt":"2016-07-18T09:37:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-grundlagen-zur-tabellenpflege\/"},"modified":"2016-11-07T10:41:00","modified_gmt":"2016-11-07T09:41:00","slug":"prozessbearbeitung-grundlagen-zur-tabellenpflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-grundlagen-zur-tabellenpflege\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Grundlagen zur Tabellenpflege"},"content":{"rendered":"<p>Zur Pflege der Tabelle ist es erforderlich, zun\u00e4chst eine Festlegung f\u00fcr jedes Feld zu treffen, wer der f\u00fchrende Mandant f\u00fcr diese Information ist. Zur Entscheidungsfindung k\u00f6nnen die Vorgaben des UTILMD-Anwendungshandbuches herangezogen werden. Dieses definiert f\u00fcr alle UTILMD-Nachrichten wie der Informationsfluss erfolgen muss.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel<\/span>:<\/p>\n<p>Zum Lastprofil wird festgelegt, dass der f\u00fchrende Mandant f\u00fcr diese Information der Netzbetreiber ist, da diese Information vom Netzbetreiber in der Antwort auf die Anmeldung der Netznutzung mitgeteilt werden muss. Der Lieferant hat nur die M\u00f6glichkeit einen Vorschlag zu \u00fcbermitteln.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\"> Die Rolle und der VDEW-Code des Empf\u00e4ngers m\u00fcssen nur dann gepflegt werden, wenn f\u00fcr den aktuellen Mandanten mehrere Marktpartner im Werk aktiv sind und wenn die Definition nicht f\u00fcr alle aktiven Marktpartner g\u00fcltig sein soll <\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Soll diese Entscheidung in der Kommunikation immer automatisch zwischen dem <strong>e<\/strong><strong>i<\/strong><strong>genen<\/strong> Vertrieb und dem <strong>eigenen<\/strong> Netzbetreiber gelten, muss ein Satz pro eigenem Vertrieb (Strom und Gas) in der Tabelle erfasst werden, der als Absender den eigenen Netzbetreiber und als Empf\u00e4nger den eigenen Lieferanten enth\u00e4lt.<\/p>\n<p>Dieser Eintrag muss die Entscheidung \u201aA\u2019 = \u201aautomatische \u00dcbernahme\u2019 enthalten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HardCopy-2016-08-31-15.05-DHO.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-21369\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HardCopy-2016-08-31-15.05-DHO.jpg\" alt=\"HardCopy 2016-08-31 15.05 DHO\" width=\"907\" height=\"653\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HardCopy-2016-08-31-15.05-DHO.jpg 1323w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HardCopy-2016-08-31-15.05-DHO-300x216.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HardCopy-2016-08-31-15.05-DHO-1024x737.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 907px) 100vw, 907px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Beispiel: Absender und Empf\u00e4nger ist genau spezifiziert<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Soll diese Entscheidung in der Kommunikation immer automatisch zwischen dem <strong>e<\/strong><strong>i<\/strong><strong>genen<\/strong> Vertrieb und <strong>allen<\/strong> Netzbetreibern im Werk gelten, muss ein Satz je eigenem Vertrieb (Strom und Gas) in der Tabelle erfasst werden. F\u00fcr den Empf\u00e4nger muss dann keine Einschr\u00e4nkung getroffen werden, <strong>au\u00dfer<\/strong> der Netztbereiber \u00fcbernimmt nicht die Rolle des Messstellenbetreiber. Im Zweifelsfall kann f\u00fcr den Empf\u00e4nger nur die Rolle &#8218;N&#8216; definiert werden, der VDEW Code bleibt dann leer.<\/p>\n<p>Auch dieser Eintrag muss die Entscheidung \u201aA\u2019 = \u201aautomatische \u00dcbernahme\u2019 enthalten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HardCopy-2016-08-31-15.13-DHO.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-21370\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HardCopy-2016-08-31-15.13-DHO.jpg\" alt=\"HardCopy 2016-08-31 15.13 DHO\" width=\"915\" height=\"656\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HardCopy-2016-08-31-15.13-DHO.jpg 1331w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HardCopy-2016-08-31-15.13-DHO-300x215.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HardCopy-2016-08-31-15.13-DHO-1024x734.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 915px) 100vw, 915px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Beispiel: Absender ist genau spezifiziert, f\u00fcr den Empf\u00e4nger wurde keine Entscheidung getroffen (= Mandant)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Werte sind g\u00fcltig:<\/span><\/p>\n<table style=\"width: 498px\" width=\"446\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>\n<p>voreingestellt, der aktuelle Mandant<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Reihenfolge<\/td>\n<td>\n<p>Folgenummer des Eintrages. Die Eintr\u00e4ge werden in Reihenfolge der Folgenummer verarbeitet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Tabelle<\/td>\n<td>\n<p>Tabelle in der das Schnittstellenfeld steht<\/p>\n<p>(der Wert ist vorgegeben)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Feld<\/td>\n<td>\n<p>Feldname des Schnittstellenfeld<\/p>\n<p>(der Wert ist vorgegeben)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kategorie<\/td>\n<td>\n<p>Kategorie der Nachricht<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">g\u00fcltige Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>g\u00fcltige Katagorie<\/li>\n<li>leer (= alle)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Transaktionsgrund<\/td>\n<td>\n<p>Transaktionsgrund der Nachricht<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">g\u00fcltige Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>g\u00fcltiger Transaktionsgrund<\/li>\n<li>leer (=alle)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Pr\u00fcfidentifikator<\/td>\n<td>\n<p>Pr\u00fcfidentifikator der Nachricht<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">g\u00fcltige Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>g\u00fcltiger Pr\u00fcfidentifikator<\/li>\n<li>leer (=alle)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozesstyp<\/td>\n<td>\n<p>Prozesstyp in dem der \u00dcbernahmeschritt ausgef\u00fchrt wird<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">g\u00fcltige Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>g\u00fcltiger Prozesstyp<\/li>\n<li>alle<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energierart<\/td>\n<td>\n<p>Energieart des Prozess<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">g\u00fcltige Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>E<\/li>\n<li>G<\/li>\n<li>leer (=alle)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Lieferrichtung<\/td>\n<td>\n<p>Energierichtung aus dem Prozess mit dem \u00dcbernahmeschritt<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">g\u00fcltige Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>ENTNA<\/li>\n<li>EINSP<\/li>\n<li>leer (=alle)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RLM<\/td>\n<td>\n<p>g\u00fcltig f\u00fcr RLM-Lieferstelle<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[N]a<\/li>\n<li>[J]a<\/li>\n<li>leer (=alle)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SLP<\/td>\n<td>\n<p>g\u00fcltig f\u00fcr SLP-Lieferstelle<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[N]a<\/li>\n<li>[J]a<\/li>\n<li>leer (=alle)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SVK<\/td>\n<td>\n<p>g\u00fcltig f\u00fcr SV-Kunde<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[N]a<\/li>\n<li>[J]a<\/li>\n<li>leer (=alle)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>kein Empfangswert<\/td>\n<td>\n<p>Kz. g\u00fcltig wenn kein Empfangswert vorhanden<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[N]a<\/li>\n<li>[J]a<\/li>\n<li>leer (=alle)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>kein Sendewert<\/td>\n<td>\n<p>Kz. g\u00fcltig wenn kein Sendewert vorhanden<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[N]a<\/li>\n<li>[J]a<\/li>\n<li>leer (=alle)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Absender<\/td>\n<td>\n<p>Absender der Nachricht<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Rolle und leer<\/li>\n<li>Rolle und VDEW-Code des definierten Marktpartners<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Empf\u00e4nger<\/td>\n<td>\n<p>Empf\u00e4nger der Nachricht<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Rolle und leer<\/li>\n<li>Rolle und VDEW-Code des definierten Marktpartners<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Entscheidung<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table style=\"width: 325px\" width=\"304\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Kz<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>leer<\/td>\n<td>Es wurde keine Entscheidung getroffen. Die Entscheidung muss daher stets manuell getroffen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>automatisch<\/p>\n<p>[A]<\/p>\n<\/td>\n<td>Der Wert wird immer automatisch \u00fcbernommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abweichungs-grenzen<\/p>\n<p>[G]<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Wert wird in Abh\u00e4ngigkeit von den definierten Grenzen \u00fcbernommen. Liegt der ge\u00e4nderte Wert nicht innerhalb dieser Grenzen erfolgt keine \u00dcbernahme.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>[G] ist nur g\u00fcltig wenn &#8222;Abw. Grenzen pflegbar = &#8222;J&#8220; ist<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00c4nderung \/ Ablehnung<\/p>\n<p>[K]<\/p>\n<\/td>\n<td>Wurde ein Unterschied in einer <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bestandsliste\/\">Bestandsliste<\/a> festgestellt, so wird eine passende \u00c4nderungsmeldung versendet.<\/p>\n<p>Wurde ein Unterschied in einer \u00c4nderungsmeldung festgestellt, so wird die \u00c4nderung mit einer entsprechenden Nachricht abgelehnt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>nicht \u00fcbernehmen<\/p>\n<p>[N]<\/p>\n<\/td>\n<td>Der Wert wird nicht \u00fcbernommen. Diese Auswahl f\u00fchrt jedoch nicht zur Ablehnung.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abw. Grenzen pflegbar<\/td>\n<td>\n<p>Entscheidung ist nach Grenzwert pflegbar<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">m\u00f6gliche Werte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>[J]a,<\/li>\n<li>[N]ein<\/li>\n<\/ul>\n<p>(der Wert ist vom System vorgegeben)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<table style=\"width: 500px\" width=\"209\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Hilfe [F1]<\/td>\n<td>Anzeige der Bedienerhilfe (Doku Wiki)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aktion [F2]<\/td>\n<td>Aktionsmen\u00fc<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ende [F3]<\/td>\n<td>Beenden der kompletten Verarbeitung ohne Speicherung der Daten. Wurde zuvor das Speichern mit der Eingabetaste angefordert, wird diese Speicherung nicht r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bedienerf\u00fchrung [F4]<\/td>\n<td>Anzeige \/Auswahl g\u00fcltiger Werte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abbrechen [F12]<\/td>\n<td>Beenden des aktuellen Bearbeitungsschritt ohne Speicherung der Daten. Wurde zuvor das Speichern mit der Eingabetaste angefordert, wird diese Speicherung nicht r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Pflege der Tabelle ist es erforderlich, zun&auml;chst eine Festlegung f&uuml;r jedes Feld zu treffen, wer der f&uuml;hrende Mandant f&uuml;r diese Information ist. Zur Entscheidungsfindung k&ouml;nnen die Vorgaben des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Nachrichtenformat zur &Uuml;bermittlung von Stammdaten zu Kunden, Vertr&auml;gen und Z&auml;hlpunkten zu den GPKE- und GeLi Gas-Prozessen.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/utilmd\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">UTILMD<\/a>-Anwendungshandbuches herangezogen werden. Dieses definiert f&uuml;r alle <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Nachrichtenformat zur &Uuml;bermittlung von Stammdaten zu Kunden, Vertr&auml;gen und Z&auml;hlpunkten zu den GPKE- und GeLi Gas-Prozessen.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/utilmd\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">UTILMD<\/a>-Nachrichten wie der Informationsfluss erfolgen muss. Beispiel: Zum Lastprofil wird festgelegt, dass der f&uuml;hrende Mandant f&uuml;r diese Information der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6153"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6153"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6153\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15904,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6153\/revisions\/15904"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6153"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6153"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6153"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2672,"date":"2016-07-18T11:17:34","date_gmt":"2016-07-18T09:17:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-problembehebung-pc\/"},"modified":"2020-10-16T10:25:27","modified_gmt":"2020-10-16T08:25:27","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-problembehebung-pc","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-problembehebung-pc\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Problembehebung PC"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Gibt es Probleme mit einem einzelnen PC<u> und es kommt noch Java Oracle 8 als Laufzeitumgebung zum Einsatz, <\/u>so k\u00f6nnen folgende Schritte durchgef\u00fchrt werden:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Pr\u00fcfen, ob Java JRE installiert ist und in welcher Version: Eingabeaufforderung -&gt; Java \u2013Version Wenn dies nicht klappt: Systemsteuerung -&gt; Java -&gt; Anwendungsinfo<\/li>\n<li>Die Java-Version mit den freigegebenen Java-Versionen in diesem Dokument (vgl. Kapitel Einrichtung) vergleichen.<\/li>\n<li>Sollte Java JRE installiert sein und zwar in richtiger Version, so kann es helfen den Java-Cache zu l\u00f6schen:\n<ul>\n<li>alle iJUMP-Sitzungen schlie\u00dfen<\/li>\n<li>Systemsteuerung -&gt; Java -&gt; Einstellungen\u2026 -&gt; Dateien l\u00f6schen\u2026 -&gt; alle H\u00e4kchen setzen -&gt; Ok<\/li>\n<li>Inhalt des Verzeichnisses %temp%jWareCache l\u00f6schen<\/li>\n<li>iJUMP-Sitzung starten (Java-Anwendung wird neu heruntergeladen)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Sollte dies auch nicht helfen, so kann es sein, dass die Proxy-Einstellungen auf dem PC falsch sind. Helfen kann in diesem Fall, dass f\u00fcr Java die Direktverbindung eingeschaltet wird: Systemsteuerung -&gt; Java -&gt;Netzwerkeinstellungen\u2026 -&gt; Direktverbindung ausw\u00e4hlen.<\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gibt es Probleme mit einem einzelnen PC und es kommt noch Java Oracle 8 als Laufzeitumgebung zum Einsatz, so k&ouml;nnen folgende Schritte durchgef&uuml;hrt werden: Pr&uuml;fen, ob Java JRE installiert ist und in welcher Version: Eingabeaufforderung -&gt; Java &ndash;Version Wenn dies nicht klappt: Systemsteuerung -&gt; Java -&gt; Anwendungsinfo Die Java-Version mit den freigegebenen Java-Versionen in diesem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2672"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2672"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2672\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85622,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2672\/revisions\/85622"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2672"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2672"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2672"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20911,"date":"2016-06-20T10:03:51","date_gmt":"2016-06-20T08:03:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-werksparamater-entscheidung-zur-datenuebernahme"},"modified":"2016-07-19T12:22:33","modified_gmt":"2016-07-19T10:22:33","slug":"prozessbearbeitung-werksparamater-entscheidung-zur-datenuebernahme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-werksparamater-entscheidung-zur-datenuebernahme\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Werksparamater Entscheidung zur Daten\u00fcbernahme"},"content":{"rendered":"<p>Um im Massengesch\u00e4ft die manuelle Bearbeitung m\u00f6glichst minimal zu halten, wurden f\u00fcr einzelne \u00dcbernahmen Werksparameter zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table style=\"height: 1103px\" width=\"767\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Mandant<\/strong><\/td>\n<td><strong>Parameter<\/strong><\/td>\n<td><strong>m\u00f6gliche Parametrierung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Standardwert<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ablesekartenadresse \u00e4ndern bei abgerechnetem Vertrag<\/td>\n<td>Netz<\/td>\n<td>Ablkart.Adr \u00c4nd. abg. Vertrag Netz<\/td>\n<td>\n<p><strong>ignorieren:<\/strong> keine \u00dcbernahme<\/p>\n<p><strong>immer: <\/strong>die Ablesekartenadresse wird immer ge\u00e4ndert<\/p>\n<p><strong>Ja(1Bez): <\/strong>\u00c4nderung der Adresse wenn genau eine Beziehung besteht<\/p>\n<p><strong>manuell:\u00a0<\/strong>keine automatische Verarbeitung<\/p>\n<\/td>\n<td>manuell<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ablesekartenadresse \u00e4ndern bei abgerechnetem Vertrag<\/td>\n<td>\u00a0Vertrieb<\/td>\n<td>Ablkart.Adr \u00c4nd. abg. Vertrag Vertrieb<\/td>\n<td>\u00a0<\/p>\n<p><strong>ignorieren:<\/strong> keine \u00dcbernahme<\/p>\n<p><strong>immer: <\/strong>die Ablesekartenadresse wird immer ge\u00e4ndert<\/p>\n<p><strong>Ja(1Bez): <\/strong>\u00c4nderung der Adresse wenn genau eine Beziehung besteht<\/p>\n<p><strong>manuell:\u00a0<\/strong>keine automatische Verarbeitung<\/p>\n<\/td>\n<td>\u00a0manuell<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Anlegen einer neuen Ablesekartenadresse ohne R\u00fcckfrage<\/td>\n<td>\u00a0Netz<\/td>\n<td>Ablkart.Adr o. R\u00fcckf. anlegen Netz<\/td>\n<td>\n<p><strong>ja:<\/strong> keine Abfrage bei Neuanlage<\/p>\n<p><strong>nein: <\/strong>bei Wiederverwendung nachfragen<\/p>\n<\/td>\n<td>\u00a0ja<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Anlegen einer neuen Ablesekartenadresse ohne R\u00fcckfrage<\/td>\n<td>\u00a0Vertrieb<\/td>\n<td>Ablkart.Adr o. R\u00fcckf. anlegen Vertrieb<\/td>\n<td>\n<p><strong>ja:<\/strong> keine Abfrage bei Neuanlage<\/p>\n<p><strong>nein: <\/strong>bei Wiederverwendung nachfragen<\/p>\n<\/td>\n<td>nein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anlegen eines neuen Eigent\u00fcmers<\/td>\n<td>Netz<\/td>\n<td>Eigent\u00fcmer o. R\u00fcckfrage anlegen Netz<\/td>\n<td>\n<p><strong>ja: <\/strong>ein Eigent\u00fcmer wird ohne R\u00fcckfrage angelegt<\/p>\n<p><strong>nein:<\/strong> ein Eigent\u00fcmer wird nicht ohne R\u00fcckfrage angelegt<\/p>\n<\/td>\n<td>nein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anlegen eines neuen Eigent\u00fcmers<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Eigent\u00fcmer o. R\u00fcckfrage anlegen Vertrieb<\/td>\n<td>\n<p><strong>ja: <\/strong>ein Eigent\u00fcmer wird ohne R\u00fcckfrage angelegt<\/p>\n<p><strong>nein:<\/strong> ein Eigent\u00fcmer wird nicht ohne R\u00fcckfrage angelegt<\/p>\n<\/td>\n<td>\u00a0nein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0\u00c4ndern eines Eigent\u00fcmers<\/td>\n<td>\u00a0Netz<\/td>\n<td>\u00a0Eigent\u00fcmer o. R\u00fcckfrage \u00e4ndern Netz<\/td>\n<td><strong>immer:<\/strong> Eigent\u00fcmerdaten werden automatisch ge\u00e4ndert\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/><strong>Ja(1Bez):<\/strong> \u00dcbernahme wenn genau eine Beziehung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/><strong>Ja(Name):<\/strong> \u00dcbernahme wenn nicht Name u. genau eine Beziehung<br \/><strong>nie:<\/strong> Der Eigent\u00fcmer wird nie automatisch ge\u00e4ndert\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0Ja(1Bez)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0\u00a0\u00c4ndern eines Eigent\u00fcmers<\/td>\n<td>\u00a0Vertrieb<\/td>\n<td>\u00a0Eigent\u00fcmer o. R\u00fcckfrage \u00e4ndern Vertrieb<\/td>\n<td>\u00a0<strong>mmer:<\/strong> Eigent\u00fcmerdaten werden automatisch ge\u00e4ndert\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/><strong>Ja(1Bez):<\/strong> \u00dcbernahme wenn genau eine Beziehung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/><strong>Ja(Name):<\/strong> \u00dcbernahme wenn nicht Name u. genau eine Beziehung<br \/><strong>nie:<\/strong> Der Eigent\u00fcmer wird nie automatisch ge\u00e4ndert\u00a0\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0Ja(1Bez)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kundenwert aus dem Verbrauch berechnen<\/td>\n<td>Netz<\/td>\n<td>Kd-Wert aus Verbrauch berechn. Netz<\/td>\n<td>\n<p><strong>nein:<\/strong> Kundenwert nicht aus Verbrauch berechnen<\/p>\n<p><strong>ja:<\/strong> Kundenwert aus Verbrauch berechnen<\/p>\n<\/td>\n<td>ja<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kundenwert aus dem Verbrauch berechnen<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Kd-Wert aus Verbrauch berechn. Vertrieb<\/td>\n<td>\n<p><strong>nein:<\/strong> Kundenwert nicht aus Verbrauch berechnen<\/p>\n<p><strong>ja:<\/strong> Kundenwert aus Verbrauch berechnen<\/p>\n<\/td>\n<td>nein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Lastprofil auf alle Vertr\u00e4ge \u00fcbernehmen<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Lastprofil auf alle Vertr\u00e4ge \u00fcbernehmen<\/td>\n<td><strong>nein:<\/strong> das Lastprofil wird nicht global \u00fcbernommen<br \/><strong>ja:<\/strong> das Lastprofil wird global \u00fcbernommen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/td>\n<td>nein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Lieferende neu berechnen<\/td>\n<td>Netz<\/td>\n<td>Lieferende neu berechnen Netz<\/td>\n<td><strong>nein:<\/strong> das Lieferende wird nicht neu berechnet<br \/><strong>ja:<\/strong> das Lieferende wird neu berechnet\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/td>\n<td>nein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Lieferende neu berechnen<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Lieferende neu berechnen Vertrieb<\/td>\n<td><strong>nein:<\/strong> das Lieferende wird nicht neu berechnet <br \/><strong>ja:<\/strong> das Lieferende wird neu berechnet\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/td>\n<td>nein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00c4ndern des Netzanschlu\u00dfnutzers ohne R\u00fcckfrage<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Netzanschlussnutzer o. R\u00fcckfrage \u00e4ndern<\/td>\n<td><strong>nein:<\/strong> Netzanschlussnutzerdaten nicht autom. \u00e4ndern\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/><strong>ja:<\/strong> Netzanschlussnutzerdaten werden autom. ge\u00e4ndert<\/td>\n<td>nein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verbrauch aus Kd-Werte berechnen, Vorgehen wenn Ergebnis = 0 ist<\/td>\n<td>\u00a0Netz<\/td>\n<td>Verbrauch aus Kd-Werte = 0 Netz<\/td>\n<td><strong>nein:<\/strong> 0-Werte werden nicht auf den Vertrag \u00fcbernommen<br \/><strong>ja:<\/strong> 0-Werte werden auf den Vertrag \u00fcbernommen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/td>\n<td>ja<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verbrauch aus Kd-Werte berechnen, Vorgehen wenn Ergebnis = 0 ist<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<td>Verbrauch aus Kd-Werte = 0 Vertrieb<\/td>\n<td><strong>nein:<\/strong> 0-Werte werden nicht auf den Vertrag \u00fcbernommen<br \/><strong>ja:<\/strong> 0-Werte werden auf den Vertrag \u00fcbernommen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/td>\n<td>nein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verbrauch aus Kundenwert berechnen<\/td>\n<td>\u00a0Netz<\/td>\n<td>Verbrauch aus Kd-Werte berech. Netz<\/td>\n<td><strong>nein:<\/strong> Verbrauch nicht aus Kundenwert berechnen <br \/><strong>ja:<\/strong> Verbrauch aus Kundenwert berechnen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0ja<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verbrauch aus Kundenwert berechnen<\/td>\n<td>\u00a0Vertrieb<\/td>\n<td>Verbrauch aus Kd-Werte berech. Vertrieb<\/td>\n<td><strong>nein:<\/strong> Verbrauch nicht aus Kundenwert berechnen <br \/><strong>ja:<\/strong> Verbrauch aus Kundenwert berechnen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0nein<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um im Massengesch&auml;ft die manuelle Bearbeitung m&ouml;glichst minimal zu halten, wurden f&uuml;r einzelne &Uuml;bernahmen Werksparameter zur Verf&uuml;gung gestellt. &nbsp; Beschreibung Mandant Parameter m&ouml;gliche Parametrierung Standardwert Ablesekartenadresse &auml;ndern bei abgerechnetem Vertrag Netz Ablkart.Adr &Auml;nd. abg. Vertrag Netz ignorieren: keine &Uuml;bernahme immer: die Ablesekartenadresse wird immer ge&auml;ndert Ja(1Bez): &Auml;nderung der Adresse wenn genau eine Beziehung besteht manuell:&nbsp;keine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":35,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20911"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/35"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20911"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20911\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21051,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20911\/revisions\/21051"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20911"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20911"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20911"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5701,"date":"2016-06-17T10:11:58","date_gmt":"2016-06-17T08:11:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-erstellen-einer-zuordnung-netzbetreiber-zu-marktgebiet\/"},"modified":"2023-07-18T15:53:44","modified_gmt":"2023-07-18T13:53:44","slug":"tabellenpflege-erstellen-einer-zuordnung-netzbetreiber-zu-marktgebiet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-erstellen-einer-zuordnung-netzbetreiber-zu-marktgebiet\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Erstellen einer Zuordnung Netzbetreiber zu Marktgebiet"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber das Aufrufen der Funktion <em>Erstellen <\/em>(Funktionstaste F6) in der \u00dcbersicht kann eine neue Zuordnung zwischen Netzbetreiber und Marktgebiet erstellt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1005649\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete2.jpg\" alt=\"\" width=\"1356\" height=\"936\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete2.jpg 1356w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete2-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete2-1024x707.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete2-768x530.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete2-1200x828.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1356px) 100vw, 1356px\" \/><\/p>\n<p>Da es nur Marktgebiete f\u00fcr die Energieart Gas gibt, ist diese\u00a0fest eingestellt. Es m\u00fcssen noch der BDEW-Code des Netzbetreibers sowie das zugeh\u00f6rige\u00a0Marktgebiet mit einem\u00a0G\u00fcltigkeitszeitraum angegeben werden. Bis auf weiteres g\u00fcltige Zuordnungen erhalten das Bis-Datum &#8222;31.12.9999&#8220; zur Kennzeichnung einer Beziehung mit offenem Ende.<\/p>\n<p>Es darf f\u00fcr eine Kombination aus Netzbetreiber und Marktgebiet keine \u00fcberlappenden Zeitscheiben geben. Um eine neue Beziehung unter derselben Kombination anzulegen (z.B. wegen \u00c4nderung von Daten f\u00fcr die Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung gegen\u00fcber dem Marktgebietsverantwortlichen, s.u.), muss eine offene Beziehung zun\u00e4chst durch \u00c4ndern beendet werden (echtes Bis-Datum eingeben), damit ab dem Folgetag eine neue Zuordnung erfasst werden kann.<\/p>\n<p><strong>Marktgebietsverantwortlicher (MGV) f\u00fcr Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/strong><\/p>\n<p>Wird ein Eintrag f\u00fcr den assoziierten Netzbetreiber erfasst, m\u00fcssen zus\u00e4tzliche Angaben im Hinblick auf den Marktgebietsverantwortlichen (MGV) get\u00e4tigt werden, damit diesem gegen\u00fcber eine Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung erstellt werden kann. Zu erfassen sind dann f\u00fcr jedes Marktgebiet\u00a0der Code des MGV, das Netzkonto sowie\u00a0die Kundennummer und der Debitor f\u00fcr die Abrechnung gegen\u00fcber dem MGV.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Damit der Marktgebietsverantwortliche ausgew\u00e4hlt werden kann, muss er vorher als Marktpartner f\u00fcr die Marktkommunikation erfasst worden sein.<\/p><\/div>\n<p>Die Abrechnung gegen\u00fcber dem MGV wird mit der entsprechenden Kunden- und Debitornummer erstellt. F\u00fcr jedes Netzkonto, muss ein eigener Debitor angelegt werden, so dass im Fall von NetConnect Germany (NCG) \u00a0je nach Netzbeschaffenheit zwei Debitoren wegen der Unterscheidung von H- und L-Gas notwendig sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber das Aufrufen der Funktion Erstellen (Funktionstaste F6) in der &Uuml;bersicht kann eine neue Zuordnung zwischen Netzbetreiber und Marktgebiet erstellt werden. Da es nur Marktgebiete f&uuml;r die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Gas gibt, ist diese&nbsp;fest eingestellt. Es m&uuml;ssen noch der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a>-Code des Netzbetreibers sowie das zugeh&ouml;rige&nbsp;Marktgebiet mit einem&nbsp;G&uuml;ltigkeitszeitraum angegeben werden. Bis auf weiteres g&uuml;ltige Zuordnungen erhalten das Bis-Datum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5701"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5701"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5701\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1005651,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5701\/revisions\/1005651"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5701"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5701"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5701"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5702,"date":"2016-06-17T10:11:47","date_gmt":"2016-06-17T08:11:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-optionen-einer-zuordnung-netzbetreiber-zu-marktgebiet\/"},"modified":"2016-06-17T10:11:47","modified_gmt":"2016-06-17T08:11:47","slug":"tabellenpflege-optionen-einer-zuordnung-netzbetreiber-zu-marktgebiet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-optionen-einer-zuordnung-netzbetreiber-zu-marktgebiet\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Optionen einer Zuordnung Netzbetreiber zu Marktgebiet"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tab_margb_aend.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-20940\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tab_margb_aend.png\" alt=\"tab_margb_aend\" width=\"776\" height=\"489\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tab_margb_aend.png 957w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tab_margb_aend-300x189.png 300w\" sizes=\"(max-width: 776px) 100vw, 776px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern eines Marktgebietes<\/em><\/p>\n<p>Eine \u00c4nderung einer Zuordnung von Netzbetreiber und Marktgebiet l\u00e4sst nur Anpassungen des Zeitraums oder der Informationen zum Marktgebietsverantwortlichen (MGV)\u00a0zu. Eine \u00dcberlappung von Zeitscheiben zu derselben Kombination von Netzbetreiber und MGV ist nicht erlaubt. Wenn MGV-Daten sich zu einem bestimmten Tag \u00e4ndern und die bisherigen Daten f\u00fcr den abgelaufenen Zeitraum erhalten bleiben sollen, dann muss die ablaufende Beziehung mit einem Bis-Datum versehen werden. Die neu g\u00fcltigen Daten werden dann \u00fcber das Erstellen einer neuen Zuordnung erfasst.<\/p>\n<p>Auf der Maske\u00a0werden informativ\u00a0die Erfassungs- und \u00c4nderungsdaten angezeigt.<\/p>\n<p><strong>Marktgebietsverantwortlicher (MGV) f\u00fcr Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/strong><\/p>\n<p>Wird ein Eintrag f\u00fcr den assoziierten Netzbetreiber ge\u00e4ndert, m\u00fcssen zus\u00e4tzliche Angaben im Hinblick auf den Marktgebietsverantwortlichen (MGV)\u00a0vorhanden sein, damit diesem gegen\u00fcber eine Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung erstellt werden kann. Zu erfassen sind dann f\u00fcr jedes Marktgebiet\u00a0der Code des MGV, das Netzkonto sowie\u00a0die Kundennummer und der Debitor f\u00fcr die Abrechnung gegen\u00fcber dem MGV.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Damit der\u00a0Marktgebietsverantwortliche ausgew\u00e4hlt werden kann, muss er vorher\u00a0als Marktpartner f\u00fcr die Marktkommunikation erfasst worden sein. Das ist f\u00fcr die zum 01.04.2016\u00a0g\u00fcltigen MGVs der Fall, so lange es keine \u00c4nderungen in der Marktgebietsstruktur gibt.<\/p><\/div>\n<p>Die Abrechnung gegen\u00fcber dem MGV wird mit der entsprechenden Kunden- und Debitornummer erstellt. F\u00fcr jedes Netzkonto, muss ein eigener Debitor angelegt werden, so dass im Fall von NetConnect Germany (NCG) \u00a0je nach Netzbeschaffenheit zwei Debitoren wegen der Unterscheidung von H- und L-Gas notwendig sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: &Auml;ndern eines Marktgebietes Eine &Auml;nderung einer Zuordnung von Netzbetreiber und Marktgebiet l&auml;sst nur Anpassungen des Zeitraums oder der Informationen zum Marktgebietsverantwortlichen (MGV)&nbsp;zu. Eine &Uuml;berlappung von Zeitscheiben zu derselben Kombination von Netzbetreiber und MGV ist nicht erlaubt. Wenn MGV-Daten sich zu einem bestimmten Tag &auml;ndern und die bisherigen Daten f&uuml;r den abgelaufenen Zeitraum erhalten bleiben [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5702"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5702"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5702\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20968,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5702\/revisions\/20968"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5702"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5702"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5702"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2700,"date":"2016-06-16T08:33:32","date_gmt":"2016-06-16T06:33:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-allgemeines\/"},"modified":"2016-06-16T08:33:32","modified_gmt":"2016-06-16T06:33:32","slug":"jobsteuerung-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-allgemeines\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Jobsteuerung k\u00f6nnen vom Anwender eigenverantwortlich Jobs zur Verarbeitung von Massendaten, wie z. B. das Erstellen einer Jahresabrechnung, angefordert werden. Die hierzu notwendigen Informationen <br \/>(z. B. Mandant, Wertstellungsdatum, F\u00e4lligkeitsdatum etc.) werden am Bildschirm erfasst und in einem so genannten Vorlaufsatz gespeichert.<\/p>\n<p>Falls das Unternehmen von der Mandantentrennung betroffen und der Anwender dem Shared Service zugeordnet ist, wird an vielen Stellen der Jobsteuerung die Eingabe des Mandanten gefordert. An diesen Stellen muss sich der Anwender bewusst entscheiden, ob ein Job im Netz- oder Vertriebsbereich gestartet werden soll.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Anwender besteht bei der Einstellung des Jobs die Wahlm\u00f6glichkeit, ob die Verarbeitung tags\u00fcber oder nachts laufen soll. Davon ausgenommen sind die Abschlagsziehung, die Abgrenzung und die Umschl\u00fcsselung. Diese Arbeiten k\u00f6nnen nur nachts laufen, da sie einen sehr hohen Zeitaufwand erfordern.<\/p>\n<p>Listausgaben (Spools) k\u00f6nnen optional automatisch im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\">IFS<\/a> als PDF-Dokument abgelegt werden unter [Netz\/Vertrieb]\/topc\/spool\/job\/. Daf\u00fcr steht je Arbeitsgebiet ein Werksparameter zur Verf\u00fcgung, z. B. &#8222;Spool als PDF 10 Abschlagsziehung&#8220; f\u00fcr die Abschlagsziehung.<\/p>\n<p>Die Verarbeitung von Massendaten ben\u00f6tigt viel Rechnerkapazit\u00e4t, was im Tagbetrieb zu einer Verlangsamung der Dialoganwendungen f\u00fchren k\u00f6nnte. Daher ist der Nachtverarbeitung, wenn m\u00f6glich, der Vorrang zu geben.<\/p>\n<p>Bevor man einzelne Abrechnungen einstellt, ist es zu empfehlen sich einen Ablaufplan zu machen, der beinhaltet: wann Jahres-, Abschlags-, Teilbetragsabrechnungen und Abgrenzungen durchzuf\u00fchren sind.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hierbei ist es f\u00fcr einen korrekten Jahresabschluss unerl\u00e4sslich, diese Abrechnungen folgenden zwei Regeln zu unterwerfen:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Alle Abrechnungen mit Wertstellung im alten Jahr m\u00fcssen endausgewertet sein, bevor der finale Pr\u00fcfabgrenzungslauf durchgef\u00fchrt wird. (Finale Pr\u00fcfabgrenzung = Pr\u00fcfabgrenzung, die durch Endauswertung als Echtabgrenzung best\u00e4tigt wird.)<\/li>\n<li>Die Abgrenzung muss abgeschlossen sein, bevor eine Abrechnung mit Wertstellung im neuen Jahr durchgef\u00fchrt werden kann.<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>lima<\/strong>-Jobsteuerung unterst\u00fctzt hierbei die Anwender und lehnt Abrechnungen, die bez\u00fcglich Wertstellung dieser Reihenfolge zuwiderlaufen, ab.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Jobsteuerung k&ouml;nnen vom Anwender eigenverantwortlich Jobs zur Verarbeitung von Massendaten, wie z. B. das Erstellen einer Jahresabrechnung, angefordert werden. Die hierzu notwendigen Informationen (z. B. Mandant, Wertstellungsdatum, F&auml;lligkeitsdatum etc.) werden am Bildschirm erfasst und in einem so genannten Vorlaufsatz gespeichert. Falls das Unternehmen von der Mandantentrennung betroffen und der Anwender dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Shared Services sind die Konsolidierung und Zentralisierung von Dienstleistungsprozessen einer Organisation. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/shared-service\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Shared Service<\/a> [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2700"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2700"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2700\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20932,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2700\/revisions\/20932"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2700"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2700"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2700"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":823,"date":"2016-06-16T08:32:31","date_gmt":"2016-06-16T06:32:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-verarbeitung-der-debitorenkonten\/"},"modified":"2020-03-31T13:06:00","modified_gmt":"2020-03-31T11:06:00","slug":"debitoren-verarbeitung-der-debitorenkonten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-verarbeitung-der-debitorenkonten\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Verarbeitung der Debitorenkonten"},"content":{"rendered":"<p>Die Schnittstellendateien werden nur erstellt, falls im IFS keine Dateien mehr vorhanden sind. Nachdem die Dateien von TriMahn eingelesen wurden, m\u00fcssen sie im IFS umbenannt bzw. gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Es werden vier Schnittstellendateien aufgebaut:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/trimahn_triaktpc_mahnakte\/\">Aktenimportdatei<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/trimahn_trianspc_antragsgegner\/\" class=\"broken_link\">Antragsgegner<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/trimahn_trianspc_anspruchsteller\/\">Anspruchsteller<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/trimahn_tribewpc_forderungsbewegungen\/\">Forderungsbewegungen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Es wird eine Mahnakte je Debitor erstellt; der Anwender kann in TriMahn selbst entscheiden, ob und wie die Mahnakten eines Kunden zusammengefasst werden sollen.<\/p>\n<p>Der Kunde als Vertragspartner erh\u00e4lt den Mahnbescheid, nicht der abweichende Rechnungsempf\u00e4nger.<\/p>\n<p>Als Aktenzeichen wird die Kunden-\/Debitorennummer verwendet.<\/p>\n<p>Es wird ein Verarbeitungsprotokoll erstellt.<\/p>\n<p>Ggf. wird auch eine Fehlerliste erstellt, falls der TriMahn-Buchungsschl\u00fcssel nicht korrekt ist. Dann kann entweder die Tabelle Textkennzeichen entsprechend gepflegt werden und dann ein korrekter Echtlauf durchgef\u00fchrt werden oder die fehlerhaften Daten werden in die Schnittstelle \u00fcbertragen und in TriMahn korrigiert.<\/p>\n<p>Diese Listausgaben k\u00f6nnen optional automatisch im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\">IFS<\/a> als PDF-Dokument abgelegt werden unter [Netz\/Vertrieb]\/topc\/spool\/deb\/trimahn. Daf\u00fcr steht der Werksparameter \u201cSpool als PDF TriMahn\u201d zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Mahn- und Sperrgeb\u00fchren werden zum Soll gestellt.<\/p>\n<p>Der Debitorenstamm wird mit Mahnausschluss =2 gekennzeichnet und das neue Kennzeichen \u201aExport ins gerichtl. Mahnverfahren\u2018 wird auf \u201aX\u2018 gesetzt.<\/p>\n<p>Die \u00fcbertragenen Posten werden in den Mahndaten gespeichert (DEBMHNPF) mit dem Brieftyp \u201aGMV\u2019.<\/p>\n<p>Der Mahnschl\u00fcssel in den \u00fcbertragenen Posten wird auf 8 gesetzt.<\/p>\n<p>Ggf. erfolgt ein Eintrag in die Kundenkontakthistorie.<\/p>\n<p>Wurde ein Debitorenkonto nach TriMahn \u00fcbertragen und wird der Kunde weiter beliefert, muss ein neuer Debitor angelegt werden.<\/p>\n<p>Zahlungseing\u00e4nge, die nach dem Export der Daten nach TriMahn eingehen, werden auch in TriMahn gebucht .<\/p>\n<p>Die Daten werden in das Verzeichnis WERK**\/Vertrieb\/topc\/vab\/trimahn \u00fcbertragen. Wird als Mandant Netz ausgew\u00e4hlt, wird die Datei im entsprechenden Netzverzeichnis erwartet.<\/p>\n<p><strong><br \/>IFS-Ausgabe in Spaltentrennung<\/strong><\/p>\n<p>Die Trimahn-Schnittstelle exportiert vier Dateien ins IFS. Mit Hilfe des Werksparameters \u201eTrimahn &#8211; IFS-Ausgabe in Spaltentrennung\u201c k\u00f6nnen die Spalten mit Semikolon getrennt ausgegeben werden. In jeder Spalte werden die f\u00fchrenden und nachfolgenden Leerzeichen automatisch entfernt. Soll diese Form der Ausgabe verwendet werden, erstellen Sie bitte ein Ticket an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n<p><strong>IFS-Ausgabe mit \u00dcberschrift<\/strong><\/p>\n<p>Die Trimahn-Schnittstelle exportiert vier Dateien ins IFS. Mit Hilfe des Werksparameters \u201eTrimahn &#8211; IFS-Ausgabe mit \u00dcberschrift\u201c k\u00f6nnen die Spalten\u00fcberschriften in der ersten Zeile mit erstellt werden. Soll diese Form der Ausgabe verwendet werden, erstellen Sie bitte ein Ticket an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Schnittstellendateien werden nur erstellt, falls im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> keine Dateien mehr vorhanden sind. Nachdem die Dateien von TriMahn eingelesen wurden, m&uuml;ssen sie im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> umbenannt bzw. gel&ouml;scht werden. Es werden vier Schnittstellendateien aufgebaut: Aktenimportdatei Antragsgegner Anspruchsteller Forderungsbewegungen Es wird eine Mahnakte je Debitor erstellt; der Anwender kann in TriMahn selbst entscheiden, ob und wie die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/823"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=823"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/823\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84799,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/823\/revisions\/84799"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=823"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=823"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=823"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6151,"date":"2016-06-16T08:31:41","date_gmt":"2016-06-16T06:31:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-vorgehensweise-im-ablauf-der-prozesssteuerung\/"},"modified":"2016-06-16T08:31:41","modified_gmt":"2016-06-16T06:31:41","slug":"prozessbearbeitung-vorgehensweise-im-ablauf-der-prozesssteuerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-vorgehensweise-im-ablauf-der-prozesssteuerung\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Vorgehensweise im Ablauf der Prozesssteuerung"},"content":{"rendered":"<p>Auf die im Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Entscheidung zur Daten\u00fcbernahme<\/em> hinterlegten Vorgaben wird in allen Prozessen, die den Prozessschritt\u00a0<strong><em>lima<\/em><\/strong><em>\u2013 Korrekturen \u00fcbernehmen<\/em> oder\u00a0<em><strong>lima<\/strong> \u2013 Bestandliste: \u00fcbernehmen<\/em> enthalten, zugegriffen.<\/p>\n<p>Stellen diese Prozessschritte eine Abweichung zwischen empfangener Nachricht und dem <strong>lima<\/strong>-Datenbestand fest, die maschinell bearbeitet werden k\u00f6nnte, wird gepr\u00fcft, ob eine grunds\u00e4tzliche Entscheidung f\u00fcr den Umgang mit dieser Abweichung vorliegt. Ist dies der Fall, so wird die Entscheidung in den Prozessschritt \u00fcbernommen. Ermittelt das Programm f\u00fcr alle Abweichungen in diesem Prozessschritt eine Entscheidung, werden alle Werte entsprechend der Vorgaben bearbeitet und der Prozessschritt wird automatisch abgeschlossen.<\/p>\n<p>K\u00f6nnen nicht alle Abweichungen automatisch entschieden werden, so bleibt der Prozessschritt als nicht fertig stehen und muss manuell weiter bearbeitet werden. In diesem Fall wird zun\u00e4chst keiner der Werte maschinell in den <strong>lima<\/strong>-Datenbestand \u00fcbernommen. Erst bei Vorlage aller Entscheidungen werden diese gleichzeitig ausgef\u00fchrt.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Bei dem Mandanten Vertrieb wird ein \u00fcbermittelter Z\u00e4hlpunkt immer sofort &#8211; auch alleine &#8211; \u00fcbernommen, damit Folgeprozesse zu diesem Z\u00e4hlpunkt zugeordnet werden k\u00f6nnen <\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf die im Men&uuml;punkt&nbsp;Entscheidung zur Daten&uuml;bernahme hinterlegten Vorgaben wird in allen Prozessen, die den Prozessschritt&nbsp;lima&ndash; Korrekturen &uuml;bernehmen oder&nbsp;lima &ndash; Bestandliste: &uuml;bernehmen enthalten, zugegriffen. Stellen diese Prozessschritte eine Abweichung zwischen empfangener Nachricht und dem lima-Datenbestand fest, die maschinell bearbeitet werden k&ouml;nnte, wird gepr&uuml;ft, ob eine grunds&auml;tzliche Entscheidung f&uuml;r den Umgang mit dieser Abweichung vorliegt. Ist dies [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:23","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6151"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6151"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6151\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20929,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6151\/revisions\/20929"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6151"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6151"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6151"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]