
[{"id":17553,"date":"2015-06-03T12:32:22","date_gmt":"2015-06-03T10:32:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-nettoumsaetze-anzeigen"},"modified":"2015-06-15T15:37:37","modified_gmt":"2015-06-15T13:37:37","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-nettoumsaetze-anzeigen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-nettoumsaetze-anzeigen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Nettoums\u00e4tze anzeigen"},"content":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Preisverhandlung mit einem Kreditor ist es wichtig, welchen Nettoumsatz man mit diesem hat.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nettoums%C3%A4tze-anzeigen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17554\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nettoums%C3%A4tze-anzeigen.png\" alt=\"Nettoums&auml;tze anzeigen\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nettoums&auml;tze-anzeigen.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nettoums&auml;tze-anzeigen-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nettoums&auml;tze-anzeigen-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\"\/><\/a><\/p>\n<p>In der &Uuml;bersicht werden die zw&ouml;lf Monate des aktuellen Wirtschaftsjahres dargestellt. In die Nettoumsatzermittlung flie&szlig;en zur Zeit nur diejenigen Rechnungen bzw. Gutschriften ein, die mit dem Tagesabschluss journalisiert wurden.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Preisverhandlung mit einem Kreditor ist es wichtig, welchen Nettoumsatz man mit diesem hat. In der &Uuml;bersicht werden die zw&ouml;lf Monate des aktuellen Wirtschaftsjahres dargestellt. In die Nettoumsatzermittlung flie&szlig;en zur Zeit nur diejenigen Rechnungen bzw. Gutschriften ein, die mit dem Tagesabschluss journalisiert wurden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17553"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17553"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17553\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17950,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17553\/revisions\/17950"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17553"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17553"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17553"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17549,"date":"2015-06-03T12:26:48","date_gmt":"2015-06-03T10:26:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-belege-anzeigen"},"modified":"2015-06-15T15:36:48","modified_gmt":"2015-06-15T13:36:48","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-belege-anzeigen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-belege-anzeigen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Belege anzeigen"},"content":{"rendered":"<p>Es werden alle Buchungsdetails zu dem Beleg dargestellt. <\/p>\n<p>F\u00fcr die Erl\u00e4uterung der einzelnen Buchungsschritte wurde das ganze hier in der Dokumentation in Listenform dargestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belege-anzeigen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17550\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belege-anzeigen-1.png\" alt=\"Belege anzeigen 1\" width=\"514\" height=\"109\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belege-anzeigen-1.png 514w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belege-anzeigen-1-300x63.png 300w\" sizes=\"(max-width: 514px) 100vw, 514px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nachdem der Rechnungseingang verbucht wurde sieht der Beleg folgenderma\u00dfen aus. Die Rechnung \u00fcber 300,00 Euro steht auf dem Kreditor und auf dem Sammelsachkonto Kreditoren. Die Steuer wurde auf dem 037265 und der Nettobetrag auf dem Rechnungseingangskonto verbucht.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der n\u00e4chste Schritt ist die Verbuchung auf einem Aufwands- oder Zwischenkonto.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belege-anzeigen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17551\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belege-anzeigen-2.png\" alt=\"Belege anzeigen 2\" width=\"525\" height=\"239\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belege-anzeigen-2.png 525w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belege-anzeigen-2-300x136.png 300w\" sizes=\"(max-width: 525px) 100vw, 525px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Auf das 080200 wird nur der Nettobetrag verbucht. Zuvor ist die Skontoberechnung erfolgt (3%). Die Verbindlichkeit beim Kreditor wird um den entsprechenden Betrag vermindert und die Steuerschuld korrigiert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es werden alle Buchungsdetails zu dem Beleg dargestellt. F&uuml;r die Erl&auml;uterung der einzelnen Buchungsschritte wurde das ganze hier in der Dokumentation in Listenform dargestellt. Nachdem der Rechnungseingang verbucht wurde sieht der Beleg folgenderma&szlig;en aus. Die Rechnung &uuml;ber 300,00 Euro steht auf dem Kreditor und auf dem Sammelsachkonto Kreditoren. Die Steuer wurde auf dem 037265 und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17549"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17549"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17549\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17949,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17549\/revisions\/17949"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17549"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17549"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17549"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17546,"date":"2015-06-03T12:22:34","date_gmt":"2015-06-03T10:22:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-salden-anzeigen"},"modified":"2015-06-15T15:35:56","modified_gmt":"2015-06-15T13:35:56","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-salden-anzeigen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-salden-anzeigen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Salden anzeigen"},"content":{"rendered":"<p>Angezeigt werden die Salden des ausgew\u00e4hlten Kontos aufgeteilt, auf die 12 Monate.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Salden-anzeigen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17547\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Salden-anzeigen.png\" alt=\"Salden anzeigen\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Salden-anzeigen.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Salden-anzeigen-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Salden-anzeigen-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit der Option\u00a0<em>Konten anzeigen<\/em> kann man sich die einzelnen Buchungen anzeigen lassen. Die Kontenbewegungen sind bereits auf den entsprechenden Monat eingeschr\u00e4nkt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Angezeigt werden die Salden des ausgew&auml;hlten Kontos aufgeteilt, auf die 12 Monate. Mit der Option&nbsp;Konten anzeigen kann man sich die einzelnen Buchungen anzeigen lassen. Die Kontenbewegungen sind bereits auf den entsprechenden Monat eingeschr&auml;nkt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17546"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17546"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17546\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17548,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17546\/revisions\/17548"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17546"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17546"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17546"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17534,"date":"2015-06-03T12:21:12","date_gmt":"2015-06-03T10:21:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-2"},"modified":"2024-06-19T10:19:52","modified_gmt":"2024-06-19T08:19:52","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-2\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Offene Posten (OP)"},"content":{"rendered":"<p>Im Kopf m\u00fcssen zun\u00e4chst die Kontenart und ein Konto eingegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17535\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-1.png\" alt=\"offene Posten 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Angezeigt werden alle offenen Posten, die zu dem betreffenden Konto vorhanden sind. Sollte es sich um sehr viele Daten handeln, kann die Anzeige mit der Teilauflistung eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<h3>Optionen<\/h3>\n<p>Zum einen werden detaillierte Informationen zum OP angezeigt und zum anderen besteht die M\u00f6glichkeit einige Angaben zu \u00e4ndern.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17536\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-2.png\" alt=\"offene Posten 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p>Der Textschl\u00fcssel, der Buchungstext, das Valutadatum, was Einfluss auf die Zahlung hat k\u00f6nnen bedenkenlos ver\u00e4ndert werden. Wenn hier die Zahlungsart von \u201aU\u2019 auf \u201aM\u2019 ver\u00e4ndert wird, muss sie auch hier wieder ge\u00e4ndert werden, wenn die Rechnung doch bezahlt werden soll. Die Zahlungsbedingung zu \u00e4ndern hat nur Sinn, wenn die Skontoberechnung noch nicht erfolgt ist.<\/p>\n<p>Welche Informationen hier zur Verf\u00fcgung stehen, ist im Kapitel <em><a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 Kontenbewegungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenbewegungen\/\">Kontenbewegungen<\/a><\/em> ausf\u00fchrlich beschrieben worden.<\/p>\n<p>In den zahlreichen Masken werden alle Daten angezeigt, die bei einer Buchung gespeichert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17537\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-3.png\" alt=\"offene Posten 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit anstatt durch alle Masken mit weiter durchzuklicken gezielt den Reiter mit den gew\u00fcnschten Informationen aufzurufen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17538\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-4.png\" alt=\"offene Posten 4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p>Soll eine Rechnung nicht auf einmal bezahlt werden, k\u00f6nnen die offenen Posten aufgeteilt werden. Die Aufteilung erfolgt in diesem Beispiel nur mit Blick auf den Kreditor, da die Anzeige des offenen Postens \u00fcber ihn aufgerufen wurde. Das beim Rechnungseingang auch noch das Rechnungseingangskonto angesprochen wurde, hat hier keinerlei Auswirkung. Der offene Posten kann auf allen OP-Konten aufgeteilt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18440\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op-pfeil.png\" alt=\"op pfeil\" width=\"1275\" height=\"680\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op-pfeil.png 1275w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op-pfeil-300x160.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op-pfeil-1024x546.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1275px) 100vw, 1275px\" \/><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">Teil-OP-Betrag<\/td>\n<td width=\"340\">Bei einer Rechnung muss der Betrag hier negativ angegeben werden. Wird die Eingabezeile best\u00e4tigt, \u00e4ndert sich der Wert im Feld\u00a0<em>Rest<\/em> (s. Pfeil). Erst wenn dieser auf 0 ist, kann die Aufteilung auch verbucht werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Valutadatum<\/td>\n<td width=\"340\">Hier kann ein beliebiges Datum eingetragen werden, dass mit der Zahlungsbedingung als Grundlage f\u00fcr die Berechnung des F\u00e4lligkeitsdatums dient.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Zahlungsbedingung<\/td>\n<td width=\"340\">Sollte noch keine Skontoberechnung erfolgt sein, da die Rechnung noch auf dem Rechnungseingangskonto steht hat die hier hinterlegte Zahlungsbedingung auch Auswirkung auf diese. Ansonsten hat die Eingabe einer Zahlungsbedingung nur Auswirkung auf die Berechnung des F\u00e4lligkeitsdatums.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Zahlungsziel<\/td>\n<td width=\"340\">Das Zahlungsziel hat auf die Skontoberechnung keinerlei Auswirkung und sollte nur verwendet werden, wenn die Rechnung bereits im Aufwand verbucht wurde. Das F\u00e4lligkeitsdatum wird damit korrekt ermittelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Prozent<\/td>\n<td width=\"340\">wie Zahlungsziel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Nettotage<\/td>\n<td width=\"340\">wie Zahlungsziel<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Es reicht hier nicht aus den OP aufzuteilen bis der Wert im Feld Rest = 0,00 ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18441\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op-pfeil2.png\" alt=\"op pfeil2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op-pfeil2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op-pfeil2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op-pfeil2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p>Mit der Funktion\u00a0<em>offene Posten aufteilen<\/em> (F7) muss das eigentliche aufteilen der Buchungss\u00e4tze noch aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend sind aus den urspr\u00fcnglich 2 OP\u2019s nun vier OP\u2019s geworden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17541\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-7.png\" alt=\"offene Posten 7\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-7.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-7-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-7-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei einem gebuchten Beleg k\u00f6nnen nur wenige Daten ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17542\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-8.png\" alt=\"offene Posten 8\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-8.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-8-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-8-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p>Das Programm verzweigt in die ausf\u00fchrliche Anzeige des Beleges. \u00c4nderungsm\u00f6glichkeiten gibt es nur unter den Reitern Kostenstelle und Zusatzfelder.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Eine Buchung kann nur aufgehoben werden, wenn sie bestimmte Voraussetzungen erf\u00fcllt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Sie darf noch nicht im Aufwand, speziell auf Konten, die die Auftragswirtschaft und Materialwirtschaft betreffen, verbucht sein, da ansonsten Haupt- und Nebenbuchhaltung nicht \u00fcbereinstimmen w\u00fcrden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Die Skontoberechnung darf noch nicht erfolgt sein, da der urspr\u00fcngliche OP bereits teilweise ausgeglichen ist. Diese Einschr\u00e4nkung trifft nur zu, wenn mit einem Rechnungseingangskonto gearbeitet wird.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Vom Programm werden diese Pr\u00fcfungen automatisch vorgenommen und es erscheint eine entsprechende Fehlermeldung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-9.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17543\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-9.png\" alt=\"offene Posten 9\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-9.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-9-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-9-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In diesem Fall ist die Skontoberechnung bereits erfolgt.<\/p>\n<p>Wenn\u00a0<em>Buchung aufheben<\/em> zul\u00e4ssig ist, dann erscheint eine Maske, die best\u00e4tigt werden muss und anschlie\u00dfend ist der Beleg aus der Anzeige verschwunden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-10.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17544\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-10.png\" alt=\"offene Posten 10\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-10.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-10-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-10-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei dieser Option wird der Beleg in den Status\u00a0<em>erfasst<\/em> gesetzt. Er ist zwar nicht mehr auf den Konten zu sehen, aber im System noch vorhanden. \u00dcber die Mappenanzeige kann er weiter bearbeitet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Kopf m&uuml;ssen zun&auml;chst die Kontenart und ein Konto eingegeben werden. Angezeigt werden alle offenen Posten, die zu dem betreffenden Konto vorhanden sind. Sollte es sich um sehr viele Daten handeln, kann die Anzeige mit der Teilauflistung eingeschr&auml;nkt werden. Optionen Zum einen werden detaillierte Informationen zum OP angezeigt und zum anderen besteht die M&ouml;glichkeit einige [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17534"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2473009,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17534\/revisions\/2473009"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17514,"date":"2015-06-03T11:38:51","date_gmt":"2015-06-03T09:38:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenbewegungen"},"modified":"2024-06-19T09:30:07","modified_gmt":"2024-06-19T07:30:07","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kontenbewegungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenbewegungen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kontenbewegungen"},"content":{"rendered":"<p>Es k\u00f6nnen sowohl die Kontenbewegungen auf Sach- wie auf Kreditorenebene angezeigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17515\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-1.png\" alt=\"Kontenbewegungen 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Kontenbewegungen anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Die Anzeige kann nur auf einem Konto erfolgen. Es m\u00fcssen Kontenart und Konto angegeben werden. In dem Feld Zeitraum ist standardm\u00e4\u00dfig das aktuelle Wirtschaftsjahr als Zeitraum f\u00fcr die Auswertungen vorgeschlagen. Mit der Funktion\u00a0<em>Teilauflistung<\/em> kann die Anzeige nach verschiedenen Kriterien eingeschr\u00e4nkt werden. Im Kapitel 1 ist Funktion \u201aTeilauflistung\u2019 genauer beschrieben.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3>Funktionen<\/h3>\n<p>Diese Funktion erm\u00f6glicht es sich einmal den kompletten Saldo des Kontos mit Saldenvortrag anzeigen zu lassen und zum anderen sich die Summe der Bewegungen im laufenden Jahr anzeigen zu lassen.<\/p>\n<p>Angezeigt werden die offenen Posten des Kontos. Hierbei d\u00fcrfte es sich um eine der wichtigsten Funktionen f\u00fcr die t\u00e4gliche Arbeit handeln. Mit dieser ist es m\u00f6glich Belege nach den unterschiedlichsten Kriterien zu suchen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KOntenbewegungen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18438\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KOntenbewegungen.png\" alt=\"KOntenbewegungen\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KOntenbewegungen.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KOntenbewegungen-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KOntenbewegungen-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Kontenbelege suchen<\/em><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst werden in der \u00dcbersicht alle Belege zum zuvor angegebenen Zeitraum aufgelistet. Im Kopf stehen 6 Felder zur Verf\u00fcgung, nach denen die Anzeige eingeschr\u00e4nkt werden kann.<\/p>\n<p>Reichen diese nicht aus, ist die Teilauflistung (F17) eine weitere M\u00f6glichkeit Suchkriterien zu hinterlegen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es stehen zahlreiche Felder f\u00fcr die gezielte Suche zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17517\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-3.png\" alt=\"Kontenbewegungen 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Belege teilauflisten<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">Belegnummer\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 von<\/p>\n<p>bis<\/td>\n<td width=\"340\">Die Anzeige kann auf bestimmte Belegnummernkreise eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p>Beispiel: 70* alle Belegnummern, die mit 70 beginnen (Rechnungseingang)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Betrag\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 von<\/p>\n<p>Bis<\/td>\n<td width=\"340\">Es kann nach einem bestimmten Betrag (beide Felder gleich gef\u00fcllt) oder innerhalb einer Grenze gesucht werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">W\u00e4hrung<\/td>\n<td width=\"340\">In der Fibu gibt es nur Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Art der Buchung<\/td>\n<td width=\"340\">\u201aK\u2019 = Kreditorenbuchungen und \u201aS\u2019 f\u00fcr Sachkontenbuchungen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Belegdatum\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 von<\/p>\n<p>bis<\/td>\n<td width=\"340\">Datumsgrenze innerhalb der im Belegdatum gesucht werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Textschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"340\">Textschl\u00fcssel nach dem die Anzeige eingegrenzt werden soll<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Ext. Belegnummer<\/td>\n<td width=\"340\">Diese ist ein Pflichtfeld bei der Rechnungserfassung und kann hier zum Widerfinden von Belegen verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Buchungstext<\/td>\n<td width=\"340\">Auch er kann zum Einschr\u00e4nken der Anzeige verwendet werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiele:<\/span><\/p>\n<p>STROM*\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 alle Belege, deren Buchungstext mit STROM beginnt.<\/p>\n<p>*STROM* alle Belege, wo das Wort innerhalb des Buchungstextes vorkommt.<\/p>\n<p>*STROM\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 alle Belege wo der Buchungstext mit dem Wort aufh\u00f6rt.<\/p>\n<p>STROM\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 alle Belege, wo nur das Wort im Buchungstext steht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Gegenkonto<\/td>\n<td width=\"340\">Es werden alle Belege angezeigt, die das eingegebene Konto als Gegenkonto haben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">OP\u2019s \/ Buchungen<\/td>\n<td width=\"340\">A =\u00a0\u00a0 ausgeglichene OP\u2019s<\/p>\n<p>B =\u00a0\u00a0 Buchungen<\/p>\n<p>O =\u00a0\u00a0 offene Posten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Sicht<\/td>\n<td width=\"340\">Es stehen verschiedene Sichten, dabei handelt es sich um die zusammengestellten Spalten einer Anzeige, zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17518\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-4.png\" alt=\"Kontenbewegungen 4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Maske zur Teilauflistung<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">Konto<\/td>\n<td width=\"340\">Konto, zu dem die Belege angezeigt werden sollen. Ob hier ein Kreditor bzw. ein Sachkonto angegeben werden kann richtet sich danach, was auf der vorherigen Seite im Feld \u201aArt der Buchung\u2019 steht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Kostenstelle<\/td>\n<td width=\"340\">Auch in diesem Feld besteht wieder die M\u00f6glichkeit nur nach einem Teil der Kostenstelle zu suchen. Es kann mit dem \u201a*\u2019 als Jokerzeichen gearbeitet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td width=\"340\">wie Kostenstelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Buchungsvorgang<\/td>\n<td width=\"340\">S\u00e4mtliche Belege sind Buchungsarten zugeordnet. Welche Buchungsarten\/-vorg\u00e4nge es gibt, ist im Kapitel <em>\u201aBuchen\u2019<\/em> ausf\u00fchrlich beschrieben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">F\u00e4lligkeitsdatum von<\/p>\n<p>bis<\/td>\n<td width=\"340\">Hier kann eine Einschr\u00e4nkung auf das Valutadatum vorgenommen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Alle Felder k\u00f6nnen in Kombination verwendet werden.<\/p>\n<p>Innerhalb der Kontenbewegungen kann in andere Programme gesprungen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18437\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-pfeil.png\" alt=\"Kontenbewegungen pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Kontenbewegungen anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Im Kopf ist bereits ein Konto f\u00fcr die Kontenbewegungen hinterlegt worden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17520\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-6.png\" alt=\"Kontenbewegungen 6\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-6.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-6-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-6-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Salden anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Die Salden werden dann f\u00fcr das gleiche Konto und den gleichen Zeitraum angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Optionen<\/h3>\n<p>Das Programm verzweigt in die Detailanzeige des Beleges. Genauere Informationen sind in dem Kapitel\u00a0<em><a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 Belege anzeigen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-belege-anzeigen\/\">Belege anzeigen<\/a><\/em> zu finden.<\/p>\n<p>Diese Option ist nur sinnvoll, wenn vom System Sammelbuchungen abgesetzt wurden. Dies ist z. B. beim Zahlungsausgang der Fall.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17521\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-7.png\" alt=\"Kontenbewegungen 7\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-7.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-7-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-7-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Einzelbuchungsnachweise anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Angezeigt werden dann alle Belege, die bei diesem Zahllauf ausgeglichen wurden.<\/p>\n<p>Diese Option gibt Auskunft dar\u00fcber in wieweit der OP ausgeglichen ist. Wenn es sich um eine Buchung auf nicht OP-gef\u00fchrte Konten handelt, werden die Soll- und Habenbuchungen angezeigt. Bei OP-gef\u00fchrten Konten sieht die Anzeige z. B. nach dem Rechnungseingang folgenderma\u00dfen aus.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-8.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17522\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-8.png\" alt=\"Kontenbewegungen 8\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-8.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-8-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-8-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Offene Posten Historie anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Da noch kein Ausgleich stattgefunden hat, wird automatisch in die Anzeige der Historie verzweigt. Der OP-Betrag entspricht dem Rechnungsbetrag und alle Felder den Ausgleich betreffend sind nicht gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Nachdem die Rechnung in den Aufwand verbucht wurde, ergibt sich folgendes Bild:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-9.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17523\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-9.png\" alt=\"Kontenbewegungen 9\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-9.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-9-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-9-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: \u00dc<\/em>bersicht OP-Referenzierung<\/p>\n<p>Beim Aufruf der Referenzierung bei einem Beleg, wo ein Ausgleich oder ein Teilausgleich erfolgt ist, wird zun\u00e4chst in die Anzeige des Ausgleichs verzweigt. Es werden der Ausgleichsbetrag und die betroffenen Gegenkonten angezeigt. Um weitere Informationen zu dem OP zu erhalten, kann hier noch einmal die Option <em>Referenzierung<\/em> aufgerufen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-10.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17524\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-10.png\" alt=\"Kontenbewegungen 10\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-10.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-10-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-10-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: OP-Historie aufrufen<\/em><\/p>\n<p>Hier ist jetzt auf einen Blick ersichtlich, wie hoch der Rest-OP noch ist. Diese Option wird im n\u00e4chsten Kapitel genauer beschrieben.<\/p>\n<p>Dies ist eine M\u00f6glichkeit, einen verbuchten oder journalisierten Beleg auf einfache Art und Weise durch Negativbuchungen zu stornieren.<\/p>\n<p>Als Beispiele werden zwei besondere Stornos genauer beschrieben.<\/p>\n<p>OP-Ausgleich bei einem Personenkonto r\u00fcckg\u00e4ngig machen:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-11.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17525\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-11.png\" alt=\"Kontenbewegungen 11\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-11.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-11-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-11-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Kontenbewegungen \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p>Auf einem Personenkonto ist ein offener Posten durch eine Bankbuchung ausgeglichen worden. Dieser soll storniert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Mit der Option\u00a0<em>Beleg stornieren<\/em> verzweigt das Programm in eine weitere Maske:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-12.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17526\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-12.png\" alt=\"Kontenbewegungen 12\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-12.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-12-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-12-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Option Beleg stornieren<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">Neue Belegnummer<\/td>\n<td width=\"340\">Als Vorschlagswert wird die alte Belegnummer eingeblendet, diese kann \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Neues Belegdatum<\/td>\n<td width=\"340\">Vorgeschlagen wird ebenfalls das alte Belegdatum. Hier muss aber ein neues vergeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Neues Buchungsdatum<\/td>\n<td width=\"340\">Wie neues Belegdatum<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Neuer Buchungstext<\/td>\n<td width=\"340\">Der Vorschlagswert kann \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Nachdem die Eingabe best\u00e4tigt wurde erfolgt die Stornobuchung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-13.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17527\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-13.png\" alt=\"Kontenbewegungen 13\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-13.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-13-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-13-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Stornobuchung<\/em><\/p>\n<p>Der urspr\u00fcngliche OP ist wieder offen. Des Weiteren besteht die M\u00f6glichkeit einen kompletten Zahllauf zu stornieren. Auch hier erfolgt der Einstieg \u00fcber die Kontenbewegungen.<\/p>\n<h3>Storno eines Zahllaufes<\/h3>\n<p>Der Unterschied zum Stornieren eines manuellen Ausgleiches ist, dass nicht nur der \u00fcber die Kontenbewegungen ausgew\u00e4hlte Ausgleich bei dem einen Kreditor storniert wird, sondern der gesamte Zahllauf. Hierf\u00fcr gibt es eine eigene Option (<em>Zahllauf stornieren<\/em>).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Wann kann diese Option verwendet werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Das Auslesen in die Bankensoftware war fehlerhaft, die Regulierung ist bereits in den Status\u00a0<em>beendet<\/em> versetzt und es besteht keine Sicherungskopie mehr.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Bei der Bank konnten die Daten nicht verarbeitet werden und der Zahllauf ist bereits beendet.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17528\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-14.png\" alt=\"Kontenbewegungen 14\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-14.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-14-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-14-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Zahllauf stornieren<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Neue Belegnummer<\/td>\n<td width=\"340\">Kann, muss aber nicht vergeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Neues Belegdatum<\/td>\n<td width=\"340\">Ist zwingend erforderlich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Neues Buchungsdatum<\/td>\n<td width=\"340\">wie Belegdatum<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Neuer Buchungstext<\/td>\n<td width=\"340\">Kann, muss nicht vergeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Vorgehensweise ist die gleiche wie bei den anderen Stornos.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17529\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-15.png\" alt=\"Kontenbewegungen 15\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-15.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-15-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-15-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Kontenbewegungen Kreditoren anzeigen<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht der Kontenbewegungen erscheint die Stornobuchung. Im Protokoll sind alle stornierten Buchungen zu sehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-16.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17530\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-16.png\" alt=\"Kontenbewegungen 16\" width=\"650\" height=\"456\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-16.png 650w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-16-300x210.png 300w\" sizes=\"(max-width: 650px) 100vw, 650px\" \/><\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17531\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-17.png\" alt=\"Kontenbewegungen 17\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-17.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-17-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenbewegungen-17-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: \u00dcbersicht Offene Posten<\/em><\/p>\n<p>Es wird ein Protokoll zur Buchung gedruckt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es k&ouml;nnen sowohl die Kontenbewegungen auf Sach- wie auf Kreditorenebene angezeigt werden. Abb.: Kontenbewegungen anzeigen Die Anzeige kann nur auf einem Konto erfolgen. Es m&uuml;ssen Kontenart und Konto angegeben werden. In dem Feld Zeitraum ist standardm&auml;&szlig;ig das aktuelle Wirtschaftsjahr als Zeitraum f&uuml;r die Auswertungen vorgeschlagen. Mit der Funktion&nbsp;Teilauflistung kann die Anzeige nach verschiedenen Kriterien eingeschr&auml;nkt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17514"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17514"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17514\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17533,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17514\/revisions\/17533"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17514"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17514"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17514"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17512,"date":"2015-06-03T11:04:53","date_gmt":"2015-06-03T09:04:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-anzeigen"},"modified":"2015-06-03T11:04:53","modified_gmt":"2015-06-03T09:04:53","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-anzeigen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-anzeigen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Anzeigen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17512"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17512"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17512\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17513,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17512\/revisions\/17513"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17512"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17512"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17512"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17510,"date":"2015-06-03T10:52:12","date_gmt":"2015-06-03T08:52:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-auswertungen"},"modified":"2015-06-22T09:53:02","modified_gmt":"2015-06-22T07:53:02","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-auswertungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-auswertungen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Auswertungen"},"content":{"rendered":"<p>Auswertungen k\u00f6nnen sowohl als Anzeige auf dem Bildschirm wie auch als Liste aufgerufen werden. Im Bereich der Listinformationen stehen mehr Auswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auswertungen k&ouml;nnen sowohl als Anzeige auf dem Bildschirm wie auch als Liste aufgerufen werden. Im Bereich der Listinformationen stehen mehr Auswertungen zur Verf&uuml;gung.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17510"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17510"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17510\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17511,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17510\/revisions\/17511"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17510"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17510"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17510"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17507,"date":"2015-06-03T10:51:08","date_gmt":"2015-06-03T08:51:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-drucken-konsolidierte-werte"},"modified":"2015-06-22T09:49:53","modified_gmt":"2015-06-22T07:49:53","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-drucken-konsolidierte-werte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-drucken-konsolidierte-werte\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Drucken konsolidierte Werte"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Drucken-konsolidierte-Werte.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17508\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Drucken-konsolidierte-Werte.png\" alt=\"Drucken konsolidierte Werte\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Drucken-konsolidierte-Werte.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Drucken-konsolidierte-Werte-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Drucken-konsolidierte-Werte-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: konsolidierte Werte drucken<\/em><\/p>\n<p>Die notwendigen Eingaben sind bereits eingestellt. In der Periode ist das aktuelle Wirtschaftsjahr angegeben. Auf der Liste werden die Werte aller Konten angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: konsolidierte Werte drucken Die notwendigen Eingaben sind bereits eingestellt. In der Periode ist das aktuelle Wirtschaftsjahr angegeben. Auf der Liste werden die Werte aller Konten angezeigt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17507"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17507"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17507\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18318,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17507\/revisions\/18318"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17507"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17507"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17507"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17504,"date":"2015-06-03T10:50:08","date_gmt":"2015-06-03T08:50:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-anzeigen-konsolidierte-werte"},"modified":"2015-06-22T09:48:56","modified_gmt":"2015-06-22T07:48:56","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-anzeigen-konsolidierte-werte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-anzeigen-konsolidierte-werte\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Anzeigen konsolidierte Werte"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigen-konsolidierte-Werte.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17505\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigen-konsolidierte-Werte.png\" alt=\"Anzeigen konsolidierte Werte\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigen-konsolidierte-Werte.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigen-konsolidierte-Werte-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigen-konsolidierte-Werte-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: konsolidierte Werte anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Die konsolidierten Werte werden pro Konto angezeigt. Aufgef\u00fchrt werden die Firmen, deren Konten dem entsprechenden Konto der Konsolidierungsfirma zugeordnet sind. Es besteht die M\u00f6glichkeit sich die Salden der einzelnen Firmen anzeigen zu lassen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: konsolidierte Werte anzeigen Die konsolidierten Werte werden pro Konto angezeigt. Aufgef&uuml;hrt werden die Firmen, deren Konten dem entsprechenden Konto der Konsolidierungsfirma zugeordnet sind. Es besteht die M&ouml;glichkeit sich die Salden der einzelnen Firmen anzeigen zu lassen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17504"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17504"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17504\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18317,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17504\/revisions\/18317"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17504"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17504"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17504"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17501,"date":"2015-06-03T10:46:27","date_gmt":"2015-06-03T08:46:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-konsolidierung-durchfuehren"},"modified":"2015-06-22T09:48:16","modified_gmt":"2015-06-22T07:48:16","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-konsolidierung-durchfuehren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-konsolidierung-durchfuehren\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Konsolidierung durchf\u00fchren"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mit diesem Aufruf wird die eigentliche Konsolidierung durchgef\u00fchrt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konsolidierung-durchf\u00fchren.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17502\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konsolidierung-durchf\u00fchren.png\" alt=\"Konsolidierung durchf\u00fchren\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konsolidierung-durchf\u00fchren.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konsolidierung-durchf\u00fchren-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konsolidierung-durchf\u00fchren-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Maske Konsolidierung durchf\u00fchren<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Konsolidierungsfirma<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es muss eine Firma angegeben werden, die im Firmenstamm das Kennzeichen \u201aKonsolidierungsfirma\u2019 hat.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Periode von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Als Vorschlagswert ist das aktuelle Wirtschaftsjahr eingetragen worden. Dieser kann ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Konsolidierungskurs per<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da wir nur mit einer W\u00e4hrung arbeiten, ist das betreffende Datum relativ unwichtig.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Protokoll drucken<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit ein Protokoll zu erstellen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Saldenvortr\u00e4ge erstellen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig ist das \u201aJa\u2019 vorbelegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Auf dem Protokoll sind die Konten mit der Zuordnung und den Betr\u00e4gen dargestellt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Aufruf wird die eigentliche Konsolidierung durchgef&uuml;hrt: Abb.: Maske Konsolidierung durchf&uuml;hren Konsolidierungsfirma Es muss eine Firma angegeben werden, die im Firmenstamm das Kennzeichen &sbquo;Konsolidierungsfirma&rsquo; hat. Periode von &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; bis Als Vorschlagswert ist das aktuelle Wirtschaftsjahr eingetragen worden. Dieser kann ver&auml;ndert werden. Konsolidierungskurs per Da wir nur mit einer W&auml;hrung arbeiten, ist das betreffende Datum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17501"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17501"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17501\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18316,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17501\/revisions\/18316"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17501"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17501"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17501"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17499,"date":"2015-06-03T10:43:09","date_gmt":"2015-06-03T08:43:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsperiodenzuordnung"},"modified":"2015-06-22T09:47:26","modified_gmt":"2015-06-22T07:47:26","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsperiodenzuordnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsperiodenzuordnung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Buchungsperiodenzuordnung"},"content":{"rendered":"<p>In der Finanzbuchhaltung gibt es eine Hauptperiode und bis zu neun Unterperioden. F\u00fcr die Konsolidierung m\u00fcssen die Buchungsperioden, genau wie die Konten einmalig zugeordnet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Finanzbuchhaltung gibt es eine Hauptperiode und bis zu neun Unterperioden. F&uuml;r die Konsolidierung m&uuml;ssen die Buchungsperioden, genau wie die Konten einmalig zugeordnet werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17499"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17499"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17499\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17500,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17499\/revisions\/17500"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17499"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17499"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17499"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17496,"date":"2015-06-03T10:37:54","date_gmt":"2015-06-03T08:37:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnungen-drucken"},"modified":"2015-06-22T09:46:53","modified_gmt":"2015-06-22T07:46:53","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnungen-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnungen-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Zuordnungen drucken"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es wird eine Liste erzeugt, mit der die Zuordnungen \u00fcberpr\u00fcft werden k\u00f6nnen:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungen-drucken.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17497\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungen-drucken.png\" alt=\"Zuordnungen drucken\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungen-drucken.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungen-drucken-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungen-drucken-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Kontenzuordnung pr\u00fcfen\/drucken<\/em><\/p>\n<p>Mittels dieser Liste kann herausgefunden werden, ob Konten noch nicht zugeordnet wurden. In diesem Falle ist in dem Feld <em>Anzeige<\/em> die entsprechende Parameter einzutragen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste erzeugt, mit der die Zuordnungen &uuml;berpr&uuml;ft werden k&ouml;nnen: Abb.: Kontenzuordnung pr&uuml;fen\/drucken Mittels dieser Liste kann herausgefunden werden, ob Konten noch nicht zugeordnet wurden. In diesem Falle ist in dem Feld Anzeige die entsprechende Parameter einzutragen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17496"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17496"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17496\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18315,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17496\/revisions\/18315"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17496"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17496"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17496"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17490,"date":"2015-06-03T10:35:53","date_gmt":"2015-06-03T08:35:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenzuordnung"},"modified":"2015-06-22T09:45:32","modified_gmt":"2015-06-22T07:45:32","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kontenzuordnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenzuordnung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kontenzuordnung"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Konsolidierungsfirma muss ein Kontenplan hinterlegt sein. Die Kontenpl\u00e4ne der einzelnen Firmen m\u00fcssen nicht gleich sein. In der \u00dcbersicht der Zuordnung ist die Firma zu markieren und die Option\u00a0<em>Kontenzuordnung<\/em> auszuw\u00e4hlen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17491\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-1.png\" alt=\"Kontenzuordnung 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht Kontenzuordnung<\/em><\/p>\n<p>Konten, die noch keinem Konto der Konsolidierungsfirma zugeordnet worden sind, werden in der ersten Spalte mit einem <em>F <\/em>gekennzeichnet. Um sich die Arbeit ein wenig zu erleichtern, besteht die M\u00f6glichkeit sich einen Filter auf dieses Kennzeichen zu setzen und sich nur die Konten mit fehlender Zuordnung anzeigen zu lassen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17492\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-2.png\" alt=\"Kontenzuordnung 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb: Konten mit fehlender Zuordnung anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Die erste Spalte markieren und den Filter ausw\u00e4hlen. Anschlie\u00dfend den Zeichenfilter und dann die Vergleichsoperation ausw\u00e4hlen. In diesem Fall \u201aist gleich\u2019 und dann den Wert \u201aF\u2019 hinterlegen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Anschlie\u00dfend werden nur noch die Konten angezeigt, die eine fehlerhafte Zuordnung haben:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17493\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-3.png\" alt=\"Kontenzuordnung 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontenzuordnung-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Sachkonto der Konsolidierungsfirma eintragen<\/em><\/p>\n<p>In der Spalte <em>Konsolidierung<\/em> ist das Sachkonto der Konsolidierungsfirma einzutragen. Der Konsolidierungslauf kann nur gestartet werden, wenn alle Konten eine Zuordnung haben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Konsolidierungsfirma muss ein Kontenplan hinterlegt sein. Die Kontenpl&auml;ne der einzelnen Firmen m&uuml;ssen nicht gleich sein. In der &Uuml;bersicht der Zuordnung ist die Firma zu markieren und die Option&nbsp;Kontenzuordnung auszuw&auml;hlen. Abb.: &Uuml;bersicht Kontenzuordnung Konten, die noch keinem Konto der Konsolidierungsfirma zugeordnet worden sind, werden in der ersten Spalte mit einem F gekennzeichnet. Um sich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17490"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17490"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17490\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18314,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17490\/revisions\/18314"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17490"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17490"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17490"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17487,"date":"2015-06-03T10:32:43","date_gmt":"2015-06-03T08:32:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnungen"},"modified":"2015-06-22T09:42:20","modified_gmt":"2015-06-22T07:42:20","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnungen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Zuordnungen"},"content":{"rendered":"<p>Zu der Konsolidierungsfirma m\u00fcssen anschlie\u00dfend die Firmen zugeordnet werden, die in die Konsolidierung einflie\u00dfen sollen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17488\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungen.png\" alt=\"Zuordnungen\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungen.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungen-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungen-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Konsolidierungsfirma zuordnen<\/em><\/p>\n<p>Die Firmenk\u00fcrzel werden dazu in den unteren Maskenteil einfach eingetragen. Nachdem die Firmen zugeordnet sind, m\u00fcssen die Konten zugeordnet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zu der Konsolidierungsfirma m&uuml;ssen anschlie&szlig;end die Firmen zugeordnet werden, die in die Konsolidierung einflie&szlig;en sollen. Abb.: Konsolidierungsfirma zuordnen Die Firmenk&uuml;rzel werden dazu in den unteren Maskenteil einfach eingetragen. Nachdem die Firmen zugeordnet sind, m&uuml;ssen die Konten zugeordnet werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17487"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17487"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17487\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18312,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17487\/revisions\/18312"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17487"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17487"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17487"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17484,"date":"2015-06-03T10:31:16","date_gmt":"2015-06-03T08:31:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-konsolidierungsfirma-anlegen"},"modified":"2015-06-29T11:17:36","modified_gmt":"2015-06-29T09:17:36","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-konsolidierungsfirma-anlegen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-konsolidierungsfirma-anlegen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Konsolidierungsfirma anlegen"},"content":{"rendered":"<p>Im Firmenstamm muss die entsprechende Firma angelegt sein (s. Kapitel <a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 Firmenstamm\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-firmenstamm\/\">Firmenstamm<\/a>). Der Unterschied zu einer normalen Fibu-Firma besteht im dem Kennzeichen\u00a0<em>Konsolidierungsfirma<\/em> in der dritten Eingabemaske.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/konsolidierungsfirma-anlegen-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18434\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/konsolidierungsfirma-anlegen-pfeil.png\" alt=\"konsolidierungsfirma anlegen pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/konsolidierungsfirma-anlegen-pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/konsolidierungsfirma-anlegen-pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/konsolidierungsfirma-anlegen-pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Firma im Firmenstamm anlegen\/pflegen<\/em><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen muss bei der Anlage des Firmenstamms gesetzt werden, da es anschlie\u00dfend nicht mehr ver\u00e4ndert werden kann.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Firmenstamm muss die entsprechende Firma angelegt sein (s. Kapitel Firmenstamm). Der Unterschied zu einer normalen Fibu-Firma besteht im dem Kennzeichen&nbsp;Konsolidierungsfirma in der dritten Eingabemaske. Abb.: Firma im Firmenstamm anlegen\/pflegen Dieses Kennzeichen muss bei der Anlage des Firmenstamms gesetzt werden, da es anschlie&szlig;end nicht mehr ver&auml;ndert werden kann.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17484"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17484"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17484\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18436,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17484\/revisions\/18436"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17484"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17484"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17484"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17482,"date":"2015-06-03T10:12:27","date_gmt":"2015-06-03T08:12:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-konsolidierung"},"modified":"2015-06-22T09:29:54","modified_gmt":"2015-06-22T07:29:54","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-konsolidierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-konsolidierung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Konsolidierung"},"content":{"rendered":"<p>Bei Gesellschaften, die mehrere Fibu-Firmen haben kann die Notwendigkeit bestehen die Abschl\u00fcsse der einzelnen Firmen zu einem gemeinsamen Abschluss zu konsolidieren.<\/p>\n<p>Im Folgenden werden die notwendigen Schritte erl\u00e4utert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei Gesellschaften, die mehrere Fibu-Firmen haben kann die Notwendigkeit bestehen die Abschl&uuml;sse der einzelnen Firmen zu einem gemeinsamen Abschluss zu konsolidieren. Im Folgenden werden die notwendigen Schritte erl&auml;utert.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17482"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17482"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17482\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17483,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17482\/revisions\/17483"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17482"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17482"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17482"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17478,"date":"2015-06-03T10:08:44","date_gmt":"2015-06-03T08:08:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-datenbereitstellung"},"modified":"2015-06-22T09:29:28","modified_gmt":"2015-06-22T07:29:28","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-datenbereitstellung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-datenbereitstellung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Datenbereitstellung"},"content":{"rendered":"<p>Das eigentliche Ausladen der Daten erfolgt \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>Datenbereitstellung<\/em>. Die erste Maske muss lediglich best\u00e4tigt werden. Auf dem n\u00e4chsten Bildschirm sind dann die notwendigen Daten zu hinterlegen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenbereitstellung-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17479\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenbereitstellung-1.png\" alt=\"Datenbereitstellung 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenbereitstellung-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenbereitstellung-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenbereitstellung-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: notwendige Daten hinterlegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Periode\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es muss der Zeitraum angegeben werden, f\u00fcr den die Daten ausgeladen werden sollen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Sachkonten abstellen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es muss ein \u201aJ\u2019 eingegeben werden, damit \u00fcberhaupt Konten ausgelesen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit einen bestimmten Kontenbereich anzugeben.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Negativliste<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Sollen nur bestimmte Konten ausgeschlossen werden, m\u00fcssen diese wie zuvor beschrieben in einer Negativliste hinterlegt werden. Hier muss dann ein \u201aJ\u2019 eingegeben werden, damit die Negativliste greift.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Debitoren<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Werden nicht in der Finanzbuchhaltung gef\u00fchrt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Kreditoren<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wie Sachkonten zu behandeln.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Daten stehen anschlie\u00dfend im Werke-Ordner unter dem Verzeichnis<\/p>\n<p>Werkxx (xx = Werknummer)\/Netz\/topc\/Fib\/gdpdu<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenbereitstellung-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17480\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenbereitstellung-2.png\" alt=\"Datenbereitstellung 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenbereitstellung-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenbereitstellung-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenbereitstellung-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es m\u00fcssen alle in dem Verzeichnis vorhandenen Dateien auf CD gebrannt und dem Pr\u00fcfer \u00fcbergeben werden. Nur derjenige, der die Daten ausgelesen hat, kann sie auch auf CD brennen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das eigentliche Ausladen der Daten erfolgt &uuml;ber den Men&uuml;punkt Datenbereitstellung. Die erste Maske muss lediglich best&auml;tigt werden. Auf dem n&auml;chsten Bildschirm sind dann die notwendigen Daten zu hinterlegen. Abb.: notwendige Daten hinterlegen Periode&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; von &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; bis Es muss der Zeitraum angegeben werden, f&uuml;r den die Daten ausgeladen werden sollen. Sachkonten abstellen Es muss [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17478"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17478"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17478\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18309,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17478\/revisions\/18309"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17478"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17478"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17478"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17474,"date":"2015-06-03T10:03:36","date_gmt":"2015-06-03T08:03:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-ergaenzende-daten-2"},"modified":"2015-06-22T09:25:13","modified_gmt":"2015-06-22T07:25:13","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-ergaenzende-daten-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-ergaenzende-daten-2\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Erg\u00e4nzende Daten"},"content":{"rendered":"<p>Es besteht die M\u00f6glichkeiten Konten beim Ausladen der Daten auszuschlie\u00dfen. Hierzu m\u00fcssen sie in einer Negativliste hinterlegt werden. Dies ist sowohl f\u00fcr Sachkonten wie Kreditoren m\u00f6glich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erg\u00e4nzende-Daten.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17475\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erg\u00e4nzende-Daten.png\" alt=\"Erg\u00e4nzende Daten\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erg\u00e4nzende-Daten.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erg\u00e4nzende-Daten-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erg\u00e4nzende-Daten-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Negativliste f\u00fcllen<\/em><\/p>\n<p>Mit der Funktion <em>Erfassen<\/em> werden die gew\u00fcnschten Konten hinterlegt. Sie k\u00f6nnen jederzeit wieder aus dieser Liste entfernt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es besteht die M&ouml;glichkeiten Konten beim Ausladen der Daten auszuschlie&szlig;en. Hierzu m&uuml;ssen sie in einer Negativliste hinterlegt werden. Dies ist sowohl f&uuml;r Sachkonten wie Kreditoren m&ouml;glich. Abb.: Negativliste f&uuml;llen Mit der Funktion Erfassen werden die gew&uuml;nschten Konten hinterlegt. Sie k&ouml;nnen jederzeit wieder aus dieser Liste entfernt werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17474"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17474"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17474\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18307,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17474\/revisions\/18307"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17474"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17474"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17474"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17472,"date":"2015-06-03T09:48:37","date_gmt":"2015-06-03T07:48:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-prueferzugriff-gdpdu"},"modified":"2015-06-22T08:55:01","modified_gmt":"2015-06-22T06:55:01","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-prueferzugriff-gdpdu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-prueferzugriff-gdpdu\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Pr\u00fcferzugriff (GdPDu)"},"content":{"rendered":"<p>Mittlerweile wird von den Wirtschaftspr\u00fcfern gefordert, dass ihnen die Daten in elektronischer Form zur Verf\u00fcgung gestellt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mittlerweile wird von den Wirtschaftspr&uuml;fern gefordert, dass ihnen die Daten in elektronischer Form zur Verf&uuml;gung gestellt werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17472"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17472"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17472\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17473,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17472\/revisions\/17473"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17472"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17472"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17472"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17467,"date":"2015-06-03T09:42:59","date_gmt":"2015-06-03T07:42:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-jahreseroeffnung"},"modified":"2015-06-19T14:46:46","modified_gmt":"2015-06-19T12:46:46","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-jahreseroeffnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-jahreseroeffnung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Jahreser\u00f6ffnung"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Men\u00fcpunkt <em>Jahreser\u00f6ffnung<\/em> kann ein neues Wirtschaftsjahr mit zugeh\u00f6rigen Buchungsperioden angelegt werden bzw. ein bereits manuell angelegtes Jahr (\u00fcber den Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Wirtschaftsjahre<\/em> erfasst) als aktuelles Wirtschaftsjahr gekennzeichnet werden. Es werden die Jahressalden vorgetragen und die Belegnummern (z. B. REB-Nr.) f\u00fcr das neue Wirtschaftsjahr bereitgestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17468\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-1.png\" alt=\"Jahreser\u00f6ffnung 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Firmen ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>Nach Aufruf des Men\u00fcpunktes\u00a0<em>Jahreser\u00f6ffnung<\/em> erscheint die ausgew\u00e4hlte Fibu-Firma. Sie ist durch ein <em>X<\/em> in der Spalte\u00a0<em>Teilnahme<\/em> bereits f\u00fcr die weitere Verarbeitung gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Nach Bet\u00e4tigen der Datenfreigabetaste bzw. des Buttons\u00a0<em>Weiter<\/em> erscheint eine \u00dcbersicht der auszuf\u00fchrenden T\u00e4tigkeiten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17469\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-2.png\" alt=\"Jahreser\u00f6ffnung 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Programme ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>In der Spalte\u00a0<em>Teilnahme<\/em> werden die einzelnen Programme zur Verarbeitung ausgew\u00e4hlt (\u201eX\u201c) bzw. ausgeschlossen (=leer).<\/p>\n<p><strong>Neues Wirtschaftsjahr anlegen<\/strong> <br \/>Es wird ein neues Wirtschaftsjahr angelegt.<\/p>\n<p><strong>Akt. Wirtschaftsjahr hochsetzen<br \/><\/strong>Es wird das n\u00e4chste Jahr hinter dem zurzeit als akt. Wirtschaftsjahr gekennzeichneten als solches aktualisiert. Das aktuelle Wirtschaftsjahr hat nur Auswirkungen auf die Anzeigen z.B. der Kontenbewegungen, offenen Posten etc. In der \u00dcbersicht der Wirtschaftsjahre kann es beliebig ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><strong>Jahressalden vortragen<br \/><\/strong>Dieses Programmerzeugt Saldenvortr\u00e4ge f\u00fcr das neue Wirtschaftsjahr. Durch Buchungen, die noch das alte Jahr betreffen, werden diese Saldenvortr\u00e4ge automatisch aktualisiert. Um Jahressalden vortragen zu k\u00f6nnen, muss das neue Wirtschaftsjahr angelegt sein. Dies kann entweder maschinell (\u201eJahreser\u00f6ffnung\u201c mit \u201eX\u201c in Spalte \u201eTeilnahme\u201c versehen) oder manuell (siehe Kapitel \u201eManuelle Jahreser\u00f6ffnung) erfolgen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Dieses Programm kann mehrfach aufgerufen werden. Dabei werden jedes Mal alle vorhandenen Saldenvortr\u00e4ge f\u00fcr das angegebene Jahr gel\u00f6scht und neu aufgebaut. Dies kann zu Problemen f\u00fchren, wenn sich zwischenzeitlich Informationen im Sachkontenstamm ge\u00e4ndert haben sollten (Kennzeichen Saldovortrag!).<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Belegnummern aktualisieren<br \/><\/strong>\u00dcber dieses Programm werden alle ben\u00f6tigten Belegnummernkreise (z. B. REB-Nr.) f\u00fcr das neue Wirtschaftsjahr bereitgestellt. Die Verarbeitung ist zwingend. Das \u201eX\u201c kann aus der Spalte \u201eTeilnahme\u201c nicht entfernt werden. Es ist programmseitig sichergestellt, dass auch bei mehrmaligem Aufruf die Aktualisierung nur einmalig durchgef\u00fchrt wird.<\/p>\n<p>Wurde das Programm \u201eJahressalden vortragen\u201c ausgew\u00e4hlt, erscheint eine weitere Maske, in der angegeben werden muss, f\u00fcr welches Wirtschaftsjahr der Saldenvortrag erfolgen soll.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17470\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-3.png\" alt=\"Jahreser\u00f6ffnung 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahreser\u00f6ffnung-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Jahressalden vortragen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Es erfolgt eine Vorbelegung auf das erste Jahr, das noch keine Saldenvortr\u00e4ge enth\u00e4lt. Wurden bereits Salden f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr vorgetragen, wird als Vorschlag das \u00fcbern\u00e4chste Jahr eingeblendet!<\/p><\/div>\n<p>\u00a0\u00a0<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Men&uuml;punkt Jahreser&ouml;ffnung kann ein neues Wirtschaftsjahr mit zugeh&ouml;rigen Buchungsperioden angelegt werden bzw. ein bereits manuell angelegtes Jahr (&uuml;ber den Men&uuml;punkt&nbsp;Wirtschaftsjahre erfasst) als aktuelles Wirtschaftsjahr gekennzeichnet werden. Es werden die Jahressalden vorgetragen und die Belegnummern (z. B. REB-Nr.) f&uuml;r das neue Wirtschaftsjahr bereitgestellt. Abb.: Firmen ausw&auml;hlen Nach Aufruf des Men&uuml;punktes&nbsp;Jahreser&ouml;ffnung erscheint die ausgew&auml;hlte Fibu-Firma. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17467"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17467"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17467\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18304,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17467\/revisions\/18304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17467"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17467"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17467"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17464,"date":"2015-06-03T09:38:27","date_gmt":"2015-06-03T07:38:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-jahresabschluss-jahreskontendruck"},"modified":"2015-06-19T14:35:01","modified_gmt":"2015-06-19T12:35:01","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-jahresabschluss-jahreskontendruck","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-jahresabschluss-jahreskontendruck\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Jahresabschluss (Jahreskontendruck)"},"content":{"rendered":"<p>Nach Aufruf des entsprechenden Punktes im Men\u00fc\u00a0<em>Abschlussarbeiten<\/em> erscheint zun\u00e4chst die ausgew\u00e4hlte Fibu-Firma. Sie ist bereits f\u00fcr die weitere Verarbeitung gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Die nach Bet\u00e4tigen der Datenfreigabetaste bzw. des\u00a0<em>Weiter-Buttons<\/em> erscheinende Maske enth\u00e4lt eine Auflistung der auszuf\u00fchrenden Programme und muss wiederum \u00fcber die Datenfreigabetaste oder den\u00a0<em>Weiter-Button<\/em> best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresabschluss.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17465\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresabschluss.png\" alt=\"Jahresabschluss\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresabschluss.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresabschluss-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresabschluss-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Programme ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>Die anschlie\u00dfende Anzeige des abzuschlie\u00dfenden Jahres muss ebenfalls best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>Nach Beantwortung einer Sicherheitsabfrage wird die Verarbeitung gestartet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Aufruf des entsprechenden Punktes im Men&uuml;&nbsp;Abschlussarbeiten erscheint zun&auml;chst die ausgew&auml;hlte Fibu-Firma. Sie ist bereits f&uuml;r die weitere Verarbeitung gekennzeichnet. Die nach Bet&auml;tigen der Datenfreigabetaste bzw. des&nbsp;Weiter-Buttons erscheinende Maske enth&auml;lt eine Auflistung der auszuf&uuml;hrenden Programme und muss wiederum &uuml;ber die Datenfreigabetaste oder den&nbsp;Weiter-Button best&auml;tigt werden. Abb.: Programme ausw&auml;hlen Die anschlie&szlig;ende Anzeige des abzuschlie&szlig;enden Jahres muss [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17464"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17464"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17464\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18303,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17464\/revisions\/18303"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17464"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17464"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17464"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17459,"date":"2015-06-03T09:35:44","date_gmt":"2015-06-03T07:35:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-tagesabschluss"},"modified":"2015-06-19T14:33:51","modified_gmt":"2015-06-19T12:33:51","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-tagesabschluss","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-tagesabschluss\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Tagesabschluss"},"content":{"rendered":"<p>Der Tagesabschluss kann zu beliebigen Zeiten aufgerufen werden. Zun\u00e4chst erschein eine Maske, die die ausgew\u00e4hlte Firma anzeigt und nur best\u00e4tigt werden muss. Der folgende Bildschirm enth\u00e4lt eine Anzahl von Programmen, die beim Tagesabschluss ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17460\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-1.png\" alt=\"Tagesabschluss 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Programm ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>Programme, die laufen m\u00fcssen, haben einen Haken, der nicht entfernt werden kann, alle anderen k\u00f6nnen gesetzt oder entfernt werden.<\/p>\n<p>In der folgenden Maske muss das Datum angegeben werden, bis zu dem die Daten journalisiert werden sollen. Es wird ein Tagesjournal gedruckt und archiviert. Buchungen, die journalisiert sind, k\u00f6nnen nicht mehr radiert werden.<\/p>\n<p>Je nachdem welche Programme ausgew\u00e4hlt wurden, erscheinen weitere Masken.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nettoums\u00e4tze drucken<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17462\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-2.png\" alt=\"Tagesabschluss 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Netto-Ums\u00e4tze erstellen\/drucken<\/em><\/p>\n<p>Der Bildschirm muss nur mit <em>OK <\/em>best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Abstimmliste drucken<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17461\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-3.png\" alt=\"Tagesabschluss 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tagesabschluss-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Abstimmliste drucken<\/em><\/p>\n<p>Das Ende wird frei gelassen. Die Abstimmliste ist ein Nachweis zwischen Salden und offenen Posten der verschiedenen Kontenarten und gibt in \u00fcbersichtlicher Form Aufschluss ob Differenzen bestehen.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend wird der Tagesabschluss gestartet und entsprechende Listen erzeugt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Tagesabschluss kann zu beliebigen Zeiten aufgerufen werden. Zun&auml;chst erschein eine Maske, die die ausgew&auml;hlte Firma anzeigt und nur best&auml;tigt werden muss. Der folgende Bildschirm enth&auml;lt eine Anzahl von Programmen, die beim Tagesabschluss ausgew&auml;hlt werden k&ouml;nnen. Abb.: Programm ausw&auml;hlen Programme, die laufen m&uuml;ssen, haben einen Haken, der nicht entfernt werden kann, alle anderen k&ouml;nnen gesetzt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17459"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17459"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17459\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18302,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17459\/revisions\/18302"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17459"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17459"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17459"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17457,"date":"2015-06-03T09:32:12","date_gmt":"2015-06-03T07:32:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-abschlussarbeiten"},"modified":"2015-06-03T09:32:12","modified_gmt":"2015-06-03T07:32:12","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-abschlussarbeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-abschlussarbeiten\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Abschlussarbeiten"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17457"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17457"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17457\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17458,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17457\/revisions\/17458"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17457"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17457"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17457"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17454,"date":"2015-06-03T09:31:33","date_gmt":"2015-06-03T07:31:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-saldenbestaetigung"},"modified":"2015-06-19T14:12:46","modified_gmt":"2015-06-19T12:12:46","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-saldenbestaetigung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-saldenbestaetigung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Saldenbest\u00e4tigung"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem Aufruf der Saldenbest\u00e4tigung werden zum einen eine Kontrollliste und zum anderen ein Anschreiben f\u00fcr den Kreditor erstellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Saldenbest\u00e4tigung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17455\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Saldenbest\u00e4tigung.png\" alt=\"Saldenbest\u00e4tigung\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Saldenbest\u00e4tigung.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Saldenbest\u00e4tigung-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Saldenbest\u00e4tigung-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Saldenbest\u00e4tigung aufheben<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Kontenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>An dieser Stelle ist nur \u201aK\u2019 zul\u00e4ssig.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Konto von<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Geben Sie hier die Konto-Nr. an, ab der die Saldenbest\u00e4tigungen bzw. der Kontoauszug gedruckt werden soll.<\/p>\n<p>Geben Sie hier die Kontonummer ein, bis zu der (einschlie\u00dflich) Saldenbest\u00e4tigungen bzw. der Kontoauszug gedruckt werden sollen. Wollen Sie nur eine Saldenbest\u00e4tigung oder Kontoauszug haben, geben Sie die gleiche Kontonummer wie bei \u201avon Konto\u2019 an.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Suchbegriff 1\u00a0\u00a0 von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Im Personenkontenstamm k\u00f6nnen Suchbegriffe f\u00fcr den Namen hinterlegt werden. Diese k\u00f6nnen hier als Auswahlkriterium f\u00fcr einen selektierten Aufruf herangezogen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Suchbegriff 2\u00a0\u00a0 von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">wie Suchbegriff 1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Betrag\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Wird ein Betrag angegeben, wird ab \/ bis zu dessen H\u00f6he eine Saldenbest\u00e4tigung gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nur Konten mit Posten<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Betrag, den die offenen Posten mindestens haben sollen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>CPD-Konten<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Wenn die Saldenbest\u00e4tigung f\u00fcr CPD Konten gedruckt werden soll, muss die \u201aJ\u2019 eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nur umgeschl. Salden<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Es werden nur Konten gedruckt, deren Salden umgeschlagen sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Liste per<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Das Datum, was auf der Saldenbest\u00e4tigung gedruckt werden soll. Das Tagesdatum wird vorgeschlagen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem Aufruf der Saldenbest&auml;tigung werden zum einen eine Kontrollliste und zum anderen ein Anschreiben f&uuml;r den Kreditor erstellt. Abb.: Saldenbest&auml;tigung aufheben Kontenart An dieser Stelle ist nur &sbquo;K&rsquo; zul&auml;ssig. Konto von &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; bis Geben Sie hier die Konto-Nr. an, ab der die Saldenbest&auml;tigungen bzw. der Kontoauszug gedruckt werden soll. Geben Sie hier die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17454"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17454"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17454\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18301,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17454\/revisions\/18301"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17454"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17454"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17454"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17450,"date":"2015-06-03T08:59:05","date_gmt":"2015-06-03T06:59:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zahllauf-buchung-aufheben"},"modified":"2015-06-29T11:03:41","modified_gmt":"2015-06-29T09:03:41","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-zahllauf-buchung-aufheben","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zahllauf-buchung-aufheben\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Zahllauf &#8211; Buchung aufheben"},"content":{"rendered":"<p>Eine weitere Option im Zusammenhang mit OPs gibt es im Zahllauf. Es besteht die M\u00f6glichkeit die Buchungen aufzuheben, auch wenn bereits der Zahltr\u00e4ger erstellt ist. Diese Option ist zur Zeit nicht berechtigt und soll zun\u00e4chst nur \u00fcber uns ausgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen. Hierbei ist sicher zu stellen, dass die Bank die Daten noch nicht verarbeitet hat.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchung-aufheben-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18432\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchung-aufheben-pfeil.png\" alt=\"buchung aufheben pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchung-aufheben-pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchung-aufheben-pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchung-aufheben-pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Buchung aufheben<\/em><\/p>\n<p>Der Zahllauf wird in den Status\u00a0<em>Zahlungsplan<\/em> zur\u00fcckgesetzt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Au\u00dferdem wird ein Protokoll \u00fcber die aufgehobenen Buchungen erzeugt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchung-aufheben-2.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-17452 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchung-aufheben-2.JPG.png\" alt=\"buchung aufheben 2.JPG\" width=\"950\" height=\"557\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchung-aufheben-2.JPG.png 950w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchung-aufheben-2.JPG-300x175.png 300w\" sizes=\"(max-width: 950px) 100vw, 950px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Danach kann der Zahllauf neu disponiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine weitere Option im Zusammenhang mit OPs gibt es im Zahllauf. Es besteht die M&ouml;glichkeit die Buchungen aufzuheben, auch wenn bereits der Zahltr&auml;ger erstellt ist. Diese Option ist zur Zeit nicht berechtigt und soll zun&auml;chst nur &uuml;ber uns ausgef&uuml;hrt werden k&ouml;nnen. Hierbei ist sicher zu stellen, dass die Bank die Daten noch nicht verarbeitet hat. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17450"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17450"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17450\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18433,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17450\/revisions\/18433"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17450"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17450"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17450"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17448,"date":"2015-06-03T08:55:16","date_gmt":"2015-06-03T06:55:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-regulierung-beenden"},"modified":"2015-06-19T14:10:44","modified_gmt":"2015-06-19T12:10:44","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-regulierung-beenden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-regulierung-beenden\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Regulierung beenden"},"content":{"rendered":"<p>Um eine bessere \u00dcbersichtlichkeit zu gew\u00e4hren, sollten die Zahll\u00e4ufe nach einer gewissen Zeit beendet werden. Auf jeden Fall sollte damit gewartet werden, bis der Kontoauszug von der Bank zur\u00fcck ist, auf dem die entsprechenden Buchungen vermerkt sind. Ist ein Zahllauf einmal beendet, bleibt auch immer nur der letzte in der \u00dcbersicht stehen und es kann kein Zahlungstr\u00e4ger mehr erzeugt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um eine bessere &Uuml;bersichtlichkeit zu gew&auml;hren, sollten die Zahll&auml;ufe nach einer gewissen Zeit beendet werden. Auf jeden Fall sollte damit gewartet werden, bis der Kontoauszug von der Bank zur&uuml;ck ist, auf dem die entsprechenden Buchungen vermerkt sind. Ist ein Zahllauf einmal beendet, bleibt auch immer nur der letzte in der &Uuml;bersicht stehen und es kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17448"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17448"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17448\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17449,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17448\/revisions\/17449"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17448"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17448"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17448"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17443,"date":"2015-06-03T08:54:06","date_gmt":"2015-06-03T06:54:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zahlungstraeger"},"modified":"2015-06-19T14:10:01","modified_gmt":"2015-06-19T12:10:01","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-zahlungstraeger","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zahlungstraeger\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Zahlungstr\u00e4ger"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungstr\u00e4ger-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17445\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungstr\u00e4ger-1.png\" alt=\"Zahlungstr\u00e4ger 1\" width=\"1451\" height=\"821\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungstr\u00e4ger-1.png 1451w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungstr\u00e4ger-1-300x169.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungstr\u00e4ger-1-1024x579.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1451px) 100vw, 1451px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zahlungstr\u00e4ger erstellen<\/em><\/p>\n<p>Mit der Option <em>Zahlungstr\u00e4ger<\/em> erstellen (\u201e28\u201c) wird eine Datei im Werke-Ordner abgelegt.<\/p>\n<p>Wenn mehrere Zahlwege in einer Regulierung enthalten sind, wird f\u00fcr jeden Zahlweg eine separate Datei erzeugt.<\/p>\n<p>Dieser Werke-Ordner sollte standardm\u00e4\u00dfig als Verkn\u00fcpfung auf dem PC vorhanden sein, da dar\u00fcber der Austausch von Daten erfolgt. Dieses Verzeichnis kann \u00fcber den Windows-Explorer angezeigt werden.<\/p>\n<p>Solange eine Regulierung nicht beendet wurde, dann diese Option jederzeit wiederholt werden, um die Daten zur Bank zu geben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungstr\u00e4ger-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17446\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungstr\u00e4ger-2.png\" alt=\"Zahlungstr\u00e4ger 2\" width=\"1021\" height=\"295\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungstr\u00e4ger-2.png 1021w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungstr\u00e4ger-2-300x86.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1021px) 100vw, 1021px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit der PC-Software DeXma von der rhenag k\u00f6nnen die Daten aus dem Werke-Ordner der eigenen Bankensoftware zur Verf\u00fcgung gestellt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Zahlungstr&auml;ger erstellen Mit der Option Zahlungstr&auml;ger erstellen (&bdquo;28&ldquo;) wird eine Datei im Werke-Ordner abgelegt. Wenn mehrere Zahlwege in einer Regulierung enthalten sind, wird f&uuml;r jeden Zahlweg eine separate Datei erzeugt. Dieser Werke-Ordner sollte standardm&auml;&szlig;ig als Verkn&uuml;pfung auf dem PC vorhanden sein, da dar&uuml;ber der Austausch von Daten erfolgt. Dieses Verzeichnis kann &uuml;ber den Windows-Explorer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17443"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17443"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17443\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18299,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17443\/revisions\/18299"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17443"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17443"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17443"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17435,"date":"2015-06-02T16:10:46","date_gmt":"2015-06-02T14:10:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zahlungsplan"},"modified":"2015-06-19T13:59:58","modified_gmt":"2015-06-19T11:59:58","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-zahlungsplan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zahlungsplan\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Zahlungsplan"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17436\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-1.png\" alt=\"Zahlungsplan 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Sortierung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Liste kann nach verschiedenen Kriterien sortiert werden. Die g\u00fcltigen Werte sind in einer Tabelle hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Mit man. Zahlungen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Auf der Liste w\u00fcrden dann auch die OP\u2019s gedruckt, die f\u00e4llig aber f\u00fcr die Zahlung noch nicht freigegeben sind.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Verdichtet<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Pro Kreditor wird nur eine Summe angelistet und nicht die einzelnen Rechnungen aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zahlungsank\u00fcndigung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es wird eine Zahlungsank\u00fcndigung f\u00fcr den Kreditor gedruckt. Beim Zahllauf k\u00f6nnen zwei Anschreiben f\u00fcr den Kreditor gedruckt werden, die an zwei verschiedenen Stellen im System hinterlegt werden. Die Zahlungsank\u00fcndigung wird bei jedem Zahllauf ausgew\u00e4hlt. Sie ist eigentlich nur sinnvoll, wenn der Zahllauf in mehreren Schritten durchgef\u00fchrt wird und zwischen Zahlungsplan und der eigentlichen Zahlung ein paar Tage liegen. Bei dem anderen Schreiben handelt es sich um eine Auflistung der ausgeglichenen Posten. Ob dieses Schreiben geduckt werden soll, wird in den Stammdaten bei den Zahlungsarten der einzelnen Zahlwege hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17438\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-2.png\" alt=\"Zahlungsplan 2\" width=\"349\" height=\"343\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-2.png 349w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-2-300x294.png 300w\" sizes=\"(max-width: 349px) 100vw, 349px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Zahlungsank\u00fcndigung<\/em><\/p>\n<p>Bis zu diesem Status kann die Regulierung noch beendet werden. Sobald das Buchen aufgerufen wird, werden die OPs bei den Kreditoren ausgeglichen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">F\u00fcr den Aufruf wird folgende Eingabemaske angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17439\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-3.png\" alt=\"Zahlungsplan 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Regulierung buchen<\/em><\/p>\n<p>Buchungs- und Belegdatum sind bereits eingestellt und k\u00f6nnen ver\u00e4ndert werden. Die Belegnummer f\u00fcr den Zahllauf wird automatisch vergeben und beginnt mit dem Nummernkreis\u00a0<em>90<\/em>. Sie wird bei der Jahreser\u00f6ffnung wieder auf\u00a0<em>9000000<\/em> zur\u00fcckgesetzt. Anschlie\u00dfend hat die Regulierung den Status\u00a0<em>Gebucht<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17440\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-4.png\" alt=\"Zahlungsplan 4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlungsplan-4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Regulierung \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sortierung Die Liste kann nach verschiedenen Kriterien sortiert werden. Die g&uuml;ltigen Werte sind in einer Tabelle hinterlegt. Mit man. Zahlungen Auf der Liste w&uuml;rden dann auch die OP&rsquo;s gedruckt, die f&auml;llig aber f&uuml;r die Zahlung noch nicht freigegeben sind. Verdichtet Pro Kreditor wird nur eine Summe angelistet und nicht die einzelnen Rechnungen aufgef&uuml;hrt. Zahlungsank&uuml;ndigung Es [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17435"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17435"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17435\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18297,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17435\/revisions\/18297"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17435"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17435"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17435"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17429,"date":"2015-06-02T16:01:23","date_gmt":"2015-06-02T14:01:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-disposition"},"modified":"2015-06-29T10:59:35","modified_gmt":"2015-06-29T08:59:35","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-disposition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-disposition\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Disposition"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe der Disposition kann der Zahlungsvorschlag bearbeitet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17430\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-1.png\" alt=\"Disposition 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der Anzeige werden der Gesamtbetrag, der Betrag f\u00fcr die \u00dcberweisungen und f\u00fcr die Zahlungsart \u201emanuell\u201c ausgewiesen. Bei den Belegen mit der Zahlungsart manuell handelt es sich um Rechnungen, die auf dem Rechnungseingangskonto stehen und noch nicht in den Aufwand verbucht worden sind. Diese sind f\u00fcr die Zahlung noch nicht freigegeben.<\/p>\n<p>Mit der Option <em>Zahlung disponieren<\/em> (\u201e21\u201c) verzweigt das Programm in die Einzelauflistung der Belege.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17431\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-2.png\" alt=\"Disposition 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a>\u00a0<\/p>\n<p><em>Abb.: Zahlung disponieren<\/em><\/p>\n<p>Bei den Feldern <em>Zahlung Art<\/em> und <em>Zahlung<\/em> <em>Weg<\/em> handelt es sich um eingabef\u00e4hige Felder, in denen \u00c4nderungen vorgenommen werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Eine Rechnung, die noch nicht f\u00e4llig ist, kann in den Zahllauf eingef\u00fcgt werden. Mit der Funktion <em>Erfassen<\/em> (\u201eF6\u201c) verzweigt das Programm in die \u00dcbersicht der offenen Posten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/disposition-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18430\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/disposition-pfeil.png\" alt=\"disposition pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/disposition-pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/disposition-pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/disposition-pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Offene Posten<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr das ausgew\u00e4hlte Konto werden alle OPs angezeigt. Werden\u00a0<em>Zahlung Art<\/em> und <em>Zahlung Weg<\/em> eingegeben, erscheint dieser Beleg ebenfalls in der Disposition.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17433\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-4.png\" alt=\"Disposition 4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Disposition-4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Offene Posten<\/em><\/p>\n<p>Der Beleg 7005901 war noch nicht f\u00e4llig, ist aber in die Zahlung mit aufgenommen worden.<\/p>\n<p>Umgekehrt ist es auch m\u00f6glich OPs, die sich im Zahllauf befinden aus diesem wieder zu entfernen. Hierf\u00fcr muss die Zahlungsart auf \u201aM\u2019 gesetzt und der Zahlweg entfernt werden. Der OP ist dann nur f\u00fcr diesen Zahllauf gesperrt. Beim Aufruf des n\u00e4chsten Zahllaufes kommt er wieder in die Zahlungsvorschlagsliste.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe der Disposition kann der Zahlungsvorschlag bearbeitet werden. In der Anzeige werden der Gesamtbetrag, der Betrag f&uuml;r die &Uuml;berweisungen und f&uuml;r die Zahlungsart &bdquo;manuell&ldquo; ausgewiesen. Bei den Belegen mit der Zahlungsart manuell handelt es sich um Rechnungen, die auf dem Rechnungseingangskonto stehen und noch nicht in den Aufwand verbucht worden sind. Diese sind f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17429"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17429"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17429\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18431,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17429\/revisions\/18431"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17429"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17429"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17429"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17425,"date":"2015-06-02T15:54:27","date_gmt":"2015-06-02T13:54:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-regulierung-erstellen"},"modified":"2015-06-19T13:48:25","modified_gmt":"2015-06-19T11:48:25","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-regulierung-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-regulierung-erstellen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Regulierung erstellen"},"content":{"rendered":"<p>Eine neue Regulierung wird mit der Funktion <em>Neue Regulierung<\/em> (\u201eF6\u201c) erstellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-erstellen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17426\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-erstellen-1.png\" alt=\"Regulierung erstellen 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-erstellen-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-erstellen-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-erstellen-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Regulierung erstellen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zahlungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es wird das Tagesdatum vorgeschlagen. Dieses kann aber \u00fcberschrieben werden. Es werden alle OP\u2019s in den Zahllauf \u00fcbernommen, die bis zu dem angegebenen Datum f\u00e4llig sind.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>OP\u2019s bis Skontostufe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da bei rhenag Skonto schon bei der Aufwandsverbuchung gezogen wird, muss hier immer \u201aEndf\u00e4lligkeit\u2019 eingetragen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>N\u00e4chstes Zahlungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Datum, zu dem die n\u00e4chste Regulierung aufgerufen wird. Hierbei handelt es sich um keine Pflichteingabe, aber sie dient zum Steuern des Zahllaufs. Es werden alle OP\u2019s in die Regulierung \u00fcbernommen, die bis zu diesem Datum f\u00e4llig sind.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>OP\u2018s bis Skontostufe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da bei der rhenag Skonto nicht erst bei der Zahlung berechnet wird, ist hier immer ein \u201aE\u2019 = Endf\u00e4lligkeit einzutragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>W\u00e4hrung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da es im System nur eine W\u00e4hrung gibt, kann das Feld frei bleiben.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zahlungsgruppe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig ist \u201aU\u2019 f\u00fcr \u00dcberweisung eingetragen. Dar\u00fcber werden alle Zahlungen im Inland abgewickelt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Infocode<\/p>\n<p>Gutschriftsabkommen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Diese Felder sind im Kreditorenstamm hinterlegt und k\u00f6nnen dazu genutzt werden, die Zahll\u00e4ufe nach diesen Kennzeichen getrennt aufzurufen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Mischkonten verrechnen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da in der rhenag-Fibu keine Debitoren gef\u00fchrt werden, kommt eine Verrechnung nicht zustande. Das Feld bleibt leer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zahlungsvorschlag drucken<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es wird eine Liste erstellt, die als Grundlage f\u00fcr die Bearbeitung der Vorschl\u00e4ge dient.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Sortierung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Liste kann nach verschiedenen Kriterien sortiert werden. Die g\u00fcltigen Werte sind in einer Tabelle hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Anschlie\u00dfend verzweigt das Programm in die \u00dcbersicht der Zahlwege -&gt; siehe Kapitel <em>Stammdaten\/Zahlungsverkehr<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-erstellen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17427\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-erstellen-2.png\" alt=\"Regulierung erstellen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-erstellen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-erstellen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-erstellen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Zahlwege<\/em><\/p>\n<p>Sind mehrere Zahlwege vorhanden, kann \u00fcber die Folge bestimmt werden, welche Bank zuerst herangezogen wird. Au\u00dferdem besteht die M\u00f6glichkeit, den Maximalbetrag f\u00fcr diesen Zahllauf zu ver\u00e4ndern.<\/p>\n<p>Wenn in einer Regulierung mehrere Zahlwege verwendet werden sollen (diese sind in der entsprechenden Bankverbindung des Kreditoren hinterlegt) brauch das Bild nur mit <em>OK<\/em> best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>Die neu erstellte Regulierung steht als erste in der Anzeige und hat den Status\u00a0<em>Vorschlag<\/em>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine neue Regulierung wird mit der Funktion Neue Regulierung (&bdquo;F6&ldquo;) erstellt. Abb.: Regulierung erstellen Zahlungsdatum Es wird das Tagesdatum vorgeschlagen. Dieses kann aber &uuml;berschrieben werden. Es werden alle OP&rsquo;s in den Zahllauf &uuml;bernommen, die bis zu dem angegebenen Datum f&auml;llig sind. OP&rsquo;s bis Skontostufe Da bei rhenag Skonto schon bei der Aufwandsverbuchung gezogen wird, muss [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17425"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17425"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17425\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18295,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17425\/revisions\/18295"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17425"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17425"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17425"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17422,"date":"2015-06-02T15:51:25","date_gmt":"2015-06-02T13:51:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-regulierung-fuer-kreditoren"},"modified":"2015-06-15T11:43:28","modified_gmt":"2015-06-15T09:43:28","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-regulierung-fuer-kreditoren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-regulierung-fuer-kreditoren\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Regulierung f\u00fcr Kreditoren"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der \u00dcbersicht werden alle Regulierungen mit ihrem jeweiligen Verarbeitungszustand angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-f\u00fcr-Kreditoren-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17423\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-f\u00fcr-Kreditoren-1.png\" alt=\"Regulierung f\u00fcr Kreditoren 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-f\u00fcr-Kreditoren-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-f\u00fcr-Kreditoren-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Regulierung-f\u00fcr-Kreditoren-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Eine Regulierung mit dem Status\u00a0<em>Zahlungstr\u00e4ger<\/em> ist abgeschlossen. Sie kann danach beendet werden und wird dann nicht mehr angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der &Uuml;bersicht werden alle Regulierungen mit ihrem jeweiligen Verarbeitungszustand angezeigt: Eine Regulierung mit dem Status&nbsp;Zahlungstr&auml;ger ist abgeschlossen. Sie kann danach beendet werden und wird dann nicht mehr angezeigt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17422"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17422"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17422\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17922,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17422\/revisions\/17922"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17422"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17422"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17422"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17420,"date":"2015-06-02T15:15:38","date_gmt":"2015-06-02T13:15:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zahlwesen"},"modified":"2015-06-02T15:15:38","modified_gmt":"2015-06-02T13:15:38","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-zahlwesen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zahlwesen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Zahlwesen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17420"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17420"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17420\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17421,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17420\/revisions\/17421"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17420"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17420"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17420"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17417,"date":"2015-06-02T15:14:23","date_gmt":"2015-06-02T13:14:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz"},"modified":"2015-06-16T10:31:22","modified_gmt":"2015-06-16T08:31:22","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-Bilanz"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Men\u00fcpunkt kann nur ausgew\u00e4hlt werden, wenn als Abschlussart\u00a0<em>ESTG<\/em> beim Firmenwechsel eingestellt wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17418\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz.png\" alt=\"E-Bilanz\" width=\"574\" height=\"216\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz.png 574w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-300x112.png 300w\" sizes=\"(max-width: 574px) 100vw, 574px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Da die E-Bilanz mit ihren Funktionalit\u00e4ten in zwei verschiedenen Bereichen der Fibu verwaltet wird und die Dokumentation meist nach den Men\u00fcpunkten angelegt ist, gibt es f\u00fcr dieses komplexe Thema ein separates Kapitel in dem die E-Bilanz von der Anlage bis zum Versenden beschrieben ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Men&uuml;punkt kann nur ausgew&auml;hlt werden, wenn als Abschlussart&nbsp;ESTG beim Firmenwechsel eingestellt wurde. Da die E-Bilanz mit ihren Funktionalit&auml;ten in zwei verschiedenen Bereichen der Fibu verwaltet wird und die Dokumentation meist nach den Men&uuml;punkten angelegt ist, gibt es f&uuml;r dieses komplexe Thema ein separates Kapitel in dem die E-Bilanz von der Anlage bis zum Versenden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17417"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17417"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17417\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18003,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17417\/revisions\/18003"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17417"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17417"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17417"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17406,"date":"2015-06-02T15:10:02","date_gmt":"2015-06-02T13:10:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-umsatzsteuererklaerung"},"modified":"2015-06-29T10:54:37","modified_gmt":"2015-06-29T08:54:37","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-umsatzsteuererklaerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-umsatzsteuererklaerung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Umsatzsteuererkl\u00e4rung"},"content":{"rendered":"<p>Hier wird nur eine Unterst\u00fctzung f\u00fcr das Ermitteln der Werte gew\u00e4hrt.<\/p>\n<p><strong>Es erfolgt keine \u00dcbermittlung an das Finanzamt.<\/strong><\/p>\n<p>Damit \u00fcberhaupt eine Umsatzsteuererkl\u00e4rung erstellt werden kann, ist im <em>Sachkontenstamm <\/em>ein Feld zu pflegen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-Pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18428\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-Pfeil.png\" alt=\"Umsatzsteuererkl\u00e4rung Pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-Pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-Pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-Pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Umsatzsteuererkl\u00e4rung-Zeile im Sachkontenstamm<\/em><\/p>\n<p>Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die entsprechenden Zeilen ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Sofern noch keine Umsatzsteuererkl\u00e4rung erstellt wurde, ist die \u00dcbersicht leer.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-2.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17408\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-2.JPG.png\" alt=\"Umsatzsteuererkl\u00e4rung 2.JPG\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-2.JPG.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-2.JPG-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-2.JPG-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Umsatzsteuererkl\u00e4rung \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p>Mit der Funktion\u00a0<em>USt-Erkl\u00e4rung<\/em> oder dem Button in der \u00dcbersicht wird eine neue Umsatzsteuererkl\u00e4rung erstellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-3.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17409\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-3.JPG.png\" alt=\"Umsatzsteuererkl\u00e4rung 3.JPG\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-3.JPG.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-3.JPG-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-3.JPG-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Umsatzsteuererkl\u00e4rung<\/em><\/p>\n<p>Wenn sich das Wirtschaftsjahr nicht von dem Kalenderjahr unterscheidet, muss lediglich das gew\u00fcnschte Kalenderjahr eingetragen werden. Ansonsten m\u00fcssen die Felder\u00a0<em>Zeitraum von\/bis<\/em> gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Formular ansehen\/Werte \u00e4ndern<\/strong><\/p>\n<p>Diese M\u00f6glichkeit gibt es nur in der Grafik. In der klassischen Oberfl\u00e4che wird eine entsprechende Meldung ausgegeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-Pfeil2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18426\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-Pfeil2.png\" alt=\"Umsatzsteuererkl\u00e4rung Pfeil2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-Pfeil2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-Pfeil2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-Pfeil2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Umsatzsteuererkl\u00e4rung pflegen<\/em><\/p>\n<p>Es wird die Formularansicht ge\u00f6ffnet. Dem Release liegt das Formular f\u00fcr die Umsatzsteuererkl\u00e4rung von 2011 zugrunde.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die sog. Toolbar (s. Pfeil) enth\u00e4lt mehrere Steuerelemente um das Formular zu bedienen:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 102px\" width=\"548\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17411\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-5.jpg\" alt=\"Umsatzsteuererkl\u00e4rung 5\" width=\"48\" height=\"36\" \/><\/a><\/td>\n<td>Das Formular wird gedruckt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-6.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17412\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-6.jpg\" alt=\"Umsatzsteuererkl\u00e4rung 6\" width=\"138\" height=\"34\" \/><\/a><\/td>\n<td>Es kann mit dem Mausrad gebl\u00e4ttert oder mittels der Steuerelemente zur n\u00e4chsten oder einer best. Seite gesprungen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-7.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17413\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-7.jpg\" alt=\"Umsatzsteuererkl\u00e4rung 7\" width=\"199\" height=\"39\" \/><\/a><\/td>\n<td>Per STRG + Mausrad oder den Lupen in der Toolbar kann schrittweise gezoomt werden. In der Combobox kann ein beliebiger Zoomfaktor eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-8.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17414\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuererkl\u00e4rung-8.jpg\" alt=\"Umsatzsteuererkl\u00e4rung 8\" width=\"46\" height=\"33\" \/><\/a><\/td>\n<td>Der Zoomfaktor kann automatisch an die Fensterbreite angepasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hier wird nur eine Unterst&uuml;tzung f&uuml;r das Ermitteln der Werte gew&auml;hrt. Es erfolgt keine &Uuml;bermittlung an das Finanzamt. Damit &uuml;berhaupt eine Umsatzsteuererkl&auml;rung erstellt werden kann, ist im Sachkontenstamm ein Feld zu pflegen. Abb.: Umsatzsteuererkl&auml;rung-Zeile im Sachkontenstamm Mittels Tabellenhilfe k&ouml;nnen die entsprechenden Zeilen ausgew&auml;hlt werden. Sofern noch keine Umsatzsteuererkl&auml;rung erstellt wurde, ist die &Uuml;bersicht leer. Abb.: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:16","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17406"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17406"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18429,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17406\/revisions\/18429"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17406"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17406"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17389,"date":"2015-06-02T14:31:56","date_gmt":"2015-06-02T12:31:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-umsatzsteuervoranmeldung"},"modified":"2024-06-19T09:24:48","modified_gmt":"2024-06-19T07:24:48","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-umsatzsteuervoranmeldung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-umsatzsteuervoranmeldung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Umsatzsteuervoranmeldung"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Umsatzsteuervoranmeldung werden Daten elektronisch an das Finanzamt \u00fcbermittelt. Voraussetzung f\u00fcr die Ermittlung der korrekten Zahlen, ist das Hinterlegen der Umsatzsteuervoranmeldezeilen im Kontenstamm.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der \u00dcbersicht werden alle bereits vorhandenen Meldungen angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17390\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-1.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Umsatzsteuervoranmeldung<\/em><\/p>\n<p>Sobald die Meldungen versendet wurden, erhalten sie ein \u00dcbermittlungsdatum und einen entsprechenden Status.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Funktionen<\/h3>\n<p><strong>Erfassen (F6)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17391\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-2.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Umsatzsteuervoranmeldung erfassen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">Periode von bis<\/td>\n<td width=\"340\">Wenn mit dem Finanzamt keine Quartalsmeldung vereinbart ist, wird hier ein Monat eingegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Berichtigte Meldung<\/td>\n<td width=\"340\">Hier ist ein \u201aJ\u2019 einzugeben, wenn es sich um eine Korrekturmeldung handelt. In der \u00dcbersicht ist der Satz entsprechend gekennzeichnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Belege sind beigef\u00fcgt<\/td>\n<td width=\"340\">Werden der Steuermeldung noch Belege beigef\u00fcgt, wird das hier gekennzeichnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Verrechn. Erst.Betrag<\/td>\n<td width=\"340\">Durch ein Ja in diesem Feld geben Sie an, dass Sie die Verrechnung des Erstattungsbetrages w\u00fcnschen. Auf dem Formular entspricht dies dem Kennzeichen 29.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Einzugserm. widerrufen<\/td>\n<td width=\"340\">Durch ein J in diesem Feld widerrufen Sie die Einzugserm\u00e4chtigung f\u00fcr den betreffenden Voranmeldungszeitraum. Dies entspricht dem Kennzeichen 26 auf dem Formular.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Standardtext drucken<\/td>\n<td width=\"340\">Tragen Sie hier ein J ein, werden die Daten der USt-VA gem\u00e4\u00df der Standardtextvorlage gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Steuerdatei f\u00fcllen<\/td>\n<td width=\"340\">Tragen Sie hier ein J ein, werden die Daten der USt-VA anschlie\u00dfend in der \u00dcbersicht als Positionssatz angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Protokoll drucken<\/td>\n<td width=\"340\">Tragen Sie hier ein J ein, wird ein Protokoll gedruckt aus dem Sie die Entstehung und Zusammensetzung der einzelnen Betr\u00e4ge entnehmen k\u00f6nnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Umsatzsteuerorganschaft<\/td>\n<td width=\"340\">Dieses Kennzeichen gibt Auskunft, ob es sich bei der USt-Voranmeldung um die einer Organschaft handelt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Werden die Eingaben best\u00e4tigt, wird eine neue Umsatzsteuervoranmeldung erzeugt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Anmeldung Sondervorauszahlung (F7)<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Mit dieser Funktion wird eine Dauerfristverl\u00e4ngerung beim Finanzamt beantragt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17392\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-3.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Antrag Dauerfristverl\u00e4ngerung<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">Kalenderjahr<\/td>\n<td width=\"340\">Das Jahr f\u00fcr das die Dauerfristverl\u00e4ngerung beantragt wird.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die restlichen Felder sind genau wie bei der Umsatzsteuermeldung und wurden bereits beschrieben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Optionen<\/h3>\n<p><strong>Elster (\u201e9\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Damit wird die Umsatzsteuervoranmeldung elektronisch an das Finanzamt abgegeben.<\/p>\n<p>Bevor diese aufgerufen werden kann, sollte eine Verkn\u00fcpfung mit dem Werkeordner bestehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17393\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-4.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 4\" width=\"392\" height=\"475\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-4.png 392w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-4-247x300.png 247w\" sizes=\"(max-width: 392px) 100vw, 392px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diese wird \u00fcber den Reiter\u00a0<em>Extras<\/em> erstellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Als n\u00e4chstes ist der Office-Connector zu starten:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-17394 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-5.jpg\" alt=\"Steuerliche Meldungen 5\" width=\"220\" height=\"86\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit der rechten Maustaste auf den blauen Ball und dann \u201cstarten\u2019.<\/p>\n<p>Jetzt sind die Voraussetzungen geschaffen, das eine \u00dcbermittlung gestartet werden kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17395\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-6.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 6\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-6.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-6-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-6-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Start der \u00dcbermittlung<\/em><\/p>\n<p>Es besteht jetzt noch die M\u00f6glichkeit die \u00dcbertragung abzubrechen. Wird mit\u00a0<em>OK<\/em> best\u00e4tigt, wird die \u00dcbermittlung durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Die erforderliche Software f\u00fcr die \u00dcbermittlung der Umsatzsteuererkl\u00e4rung wird, wenn Sie nicht in der aktuellen Version auf ihren PC vorhanden ist, \u00fcbertragen und dort zur Ausf\u00fchrung gebracht.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bitte beachten Sie folgende Punkte:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0Die \u00dcbertragung der coala-Software ist nicht erkennbar.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Sofern eine aktuelle Version auf Ihrem PC existiert, startet die Verarbeitung und der Versand der Steuerdaten innerhalb wenigerSekunden in der gewohnten Weise.<\/li>\n<li>Ist eine Aktualisierung n\u00f6tig (z. B. erstmaliger Download, Neu\u00fcbertragung der coala-Software nach einem Rechnerwechsel,Temp-Verzeichnisses gel\u00f6scht), so kann der Vorgang bis zu 15 Minuten dauern. Warten Sie min. 20 Minuten, falls nach der Anwahl eine Sanduhr statt der Zertifikatsabfrage kommt.<\/li>\n<li>Die coala-Software \u00dcbertragung wird je coala-Version, je Windows-User und je PC durchgef\u00fchrt.<\/li>\n<li>Die heute aktualisierte coala-Version 51.21 ist bis zum 31.03.2013 g\u00fcltig.<\/li>\n<li>Sofern eine vorzeitige Aktualisierung n\u00f6tig ist, werden wir dies ank\u00fcndigen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17397\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-7.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 7\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-7.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-7-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-7-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Als erstes erscheint eine Maske, auf der die Art der Signatur angegeben werden muss.<\/p>\n<p>Bisher wurden die Steuerdaten ohne Signatur an das Finanzamt \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17398\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-8.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 8\" width=\"587\" height=\"228\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-8.png 587w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-8-300x116.png 300w\" sizes=\"(max-width: 587px) 100vw, 587px\" \/><\/p>\n<p>Sie erhalten eine weitere Meldung, die darauf hinweist, dass nur noch mit Zertifikat \u00fcbermittelt werden kann.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17399\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-9.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 9\" width=\"584\" height=\"164\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-9.png 584w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-9-300x84.png 300w\" sizes=\"(max-width: 584px) 100vw, 584px\" \/><\/p>\n<p>Kunden, die eine Lohnabrechnung (z. B. HR Entgelt) haben m\u00fcssen bereits die Lohnsteuerdaten mit Zertifikat \u00fcbermitteln. Dieses kann auch f\u00fcr die Umsatzsteuermeldung verwendet werden. Bitte setzten Sie sich mit ihren Kollegen in Verbindung.<\/p>\n<p>Kunden, die noch kein Zertifikat besitzen, sollten sich \u00fcber www.Elsteronline.de rechtzeitig ein Organisationszertifikat (ist nicht an eine Steuernummer gebunden und kann deswegen f\u00fcr mehrere Firmen genutzt werden) besorgen. Die Wartezeiten k\u00f6nnen lt. der Aussage von unseren Kollegen von HR-Entgelt bis zu 2 Monaten betragen.<\/p>\n<p>Bei diesem Zertifikat handelt es sich um eine Datei, die auf dem eigenen Rechner oder im Netzwerk hinterlegt werden muss.<\/p>\n<p>Sobald Ihnen das Zertifikat vorliegt, k\u00f6nnen Sie die Daten mit Signatur \u00fcbermitteln.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-10.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17400\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-10.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 10\" width=\"575\" height=\"222\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-10.png 575w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-10-300x115.png 300w\" sizes=\"(max-width: 575px) 100vw, 575px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend erscheint eine weitere Maske in der Sie die Datei hinterlegen m\u00fcssen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-11.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17401\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-11.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 11\" width=\"469\" height=\"142\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-11.png 469w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-11-300x90.png 300w\" sizes=\"(max-width: 469px) 100vw, 469px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend erfolgt die \u00dcbertragung an das Finanzamt. Zum Schluss wird ein Formular angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17402\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-12.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 12\" width=\"676\" height=\"495\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-12.png 676w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-12-300x219.png 300w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" \/><\/p>\n<p>Dieses sollte ausgedruckt und aufbewahrt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Manuell abgeben (15)<\/h4>\n<p>Die Steuervoranmeldung erh\u00e4lt im Status ein \u201aM\u2019\u2019 was sie als nicht elektronisch abgegeben kennzeichnet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Betr\u00e4ge pflegen (\u201e22\u201c)<\/h4>\n<p>K\u00f6nnen nicht alle Betr\u00e4ge korrekt ermittelt werden besteht die M\u00f6glichkeit sie zu korrigieren.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-13.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17403\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-13.png\" alt=\"Steuerliche Meldungen 13\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-13.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-13-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Steuerliche-Meldungen-13-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Korrektur von Betr\u00e4gen<\/em><\/p>\n<p>Den Umsatzsteuervoranmeldezeilen sind die berechneten Betr\u00e4ge zugeordnet worden. Die Betr\u00e4ge k\u00f6nnen ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich gibt es noch die M\u00f6glichkeit sich das Formular drucken zu lassen und eine Test\u00fcbermittlung der Umsatzsteuer, um zu pr\u00fcfen, ob es bei der \u00dcbermittlung keine Probleme gibt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Umsatzsteuervoranmeldung werden Daten elektronisch an das Finanzamt &uuml;bermittelt. Voraussetzung f&uuml;r die Ermittlung der korrekten Zahlen, ist das Hinterlegen der Umsatzsteuervoranmeldezeilen im Kontenstamm. In der &Uuml;bersicht werden alle bereits vorhandenen Meldungen angezeigt: Abb.: &Uuml;bersicht Umsatzsteuervoranmeldung Sobald die Meldungen versendet wurden, erhalten sie ein &Uuml;bermittlungsdatum und einen entsprechenden Status. &nbsp; Funktionen Erfassen (F6) Abb.: Umsatzsteuervoranmeldung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17389"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17389"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17389\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2473006,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17389\/revisions\/2473006"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17389"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17389"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17389"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17387,"date":"2015-06-02T14:04:01","date_gmt":"2015-06-02T12:04:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-steuerliche-meldungen"},"modified":"2015-06-18T16:05:25","modified_gmt":"2015-06-18T14:05:25","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-steuerliche-meldungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-steuerliche-meldungen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Steuerliche Meldungen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17387"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17387"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17387\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17388,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17387\/revisions\/17388"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17387"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17387"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17387"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17385,"date":"2015-06-02T12:16:33","date_gmt":"2015-06-02T10:16:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-meldungen"},"modified":"2015-06-18T16:03:18","modified_gmt":"2015-06-18T14:03:18","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-meldungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-meldungen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Meldungen"},"content":{"rendered":"<p>Hinter diesem Men\u00fcpunkt verbirgt sich alles, was mit dem Meldewesen zu tun hat. Unter anderem die steuerlichen Meldungen wie <a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 Umsatzsteuervoranmeldung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-umsatzsteuervoranmeldung\/\">Umsatzsteuervoranmeldung<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hinter diesem Men&uuml;punkt verbirgt sich alles, was mit dem Meldewesen zu tun hat. Unter anderem die steuerlichen Meldungen wie Umsatzsteuervoranmeldung.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17385"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17385"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17385\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17917,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17385\/revisions\/17917"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17385"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17385"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17385"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17382,"date":"2015-06-02T12:15:50","date_gmt":"2015-06-02T10:15:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch-drucken"},"modified":"2015-06-18T15:59:34","modified_gmt":"2015-06-18T13:59:34","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kassenbuch drucken"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Das Kassenbuch kann auch als Liste ausgegeben werden:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-drucken.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17383\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-drucken.png\" alt=\"Kassenbuch drucken\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-drucken.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-drucken-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-drucken-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Kassenkonto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es muss ein g\u00fcltiges Kassenkonto (Konto mit der Kontenart \u201aKA\u2019) angegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Kassenbuch<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Kassenb\u00fccher sind mit einer laufenden Nummer versehen. Das Drucken kann immer nur f\u00fcr ein Kassenbuch aufgerufen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Sortierung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit den Druck nach verschiedenen Kriterien zu sortieren.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Kassenbuch kann auch als Liste ausgegeben werden: Kassenkonto Es muss ein g&uuml;ltiges Kassenkonto (Konto mit der Kontenart &sbquo;KA&rsquo;) angegeben werden. Kassenbuch Die Kassenb&uuml;cher sind mit einer laufenden Nummer versehen. Das Drucken kann immer nur f&uuml;r ein Kassenbuch aufgerufen werden. Sortierung Es besteht die M&ouml;glichkeit den Druck nach verschiedenen Kriterien zu sortieren.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17382"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17382"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17382\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17916,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17382\/revisions\/17916"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17382"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17382"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17382"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17378,"date":"2015-06-02T12:10:35","date_gmt":"2015-06-02T10:10:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch-buchen"},"modified":"2015-06-18T15:40:19","modified_gmt":"2015-06-18T13:40:19","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch-buchen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch-buchen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kassenbuch buchen"},"content":{"rendered":"<p>Wie bei den Dauerbuchungen gibt es auch f\u00fcr das Kassenbuch einen separaten Men\u00fcpunkt f\u00fcr das Buchen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-buchen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17379\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-buchen-1.png\" alt=\"Kassenbuch buchen 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-buchen-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-buchen-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-buchen-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Kassenkonto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es muss ein g\u00fcltiges Kassenkonto (Konto mit der Kontenart \u201aKA\u2019) angegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Kassenbuch<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Kassenb\u00fccher sind mit einer laufenden Nummer versehen. Das Buchen kann immer nur f\u00fcr ein Kassenbuch aufgerufen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Buchungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Datum, zu dem die Buchung erfolgen soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mit dem Buchen wird ein Protokoll erzeugt, das alle relevanten Daten enth\u00e4lt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-buchen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17380\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-buchen-2.png\" alt=\"Kassenbuch buchen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-buchen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-buchen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-buchen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ist das Kassenbuch einmal verbucht, k\u00f6nnen keine neuen Buchungen hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wie bei den Dauerbuchungen gibt es auch f&uuml;r das Kassenbuch einen separaten Men&uuml;punkt f&uuml;r das Buchen. Kassenkonto Es muss ein g&uuml;ltiges Kassenkonto (Konto mit der Kontenart &sbquo;KA&rsquo;) angegeben werden. Kassenbuch Die Kassenb&uuml;cher sind mit einer laufenden Nummer versehen. Das Buchen kann immer nur f&uuml;r ein Kassenbuch aufgerufen werden. Buchungsdatum Datum, zu dem die Buchung erfolgen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17378"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17378"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17378\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17915,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17378\/revisions\/17915"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17378"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17378"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17378"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17373,"date":"2015-06-02T12:02:15","date_gmt":"2015-06-02T10:02:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch-erfassen"},"modified":"2015-06-18T15:31:17","modified_gmt":"2015-06-18T13:31:17","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch-erfassen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch-erfassen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kassenbuch erfassen"},"content":{"rendered":"<p>Auch f\u00fcr das Kassenbuch gibt es separate Men\u00fcpunkte. Zun\u00e4chst m\u00fcssen wieder die Angaben auf der Mappenebene hinterlegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17374\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-1.png\" alt=\"Kassenbuch erfassen 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet \u00fcber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. Alle zul\u00e4ssigen Buchungsarten sind in einer Tabelle hinterlegt. F\u00fcr das Kassenbuch ist nur die Buchungsart <em>\u201aKB\u2019<\/em> zul\u00e4ssig.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsvorgang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Dieser dient als weitere Erg\u00e4nzung zur Buchungsart und kann aus einer Tabelle ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Das Buchungsdatum entscheidet, in welche Periode ein Beleg gebucht wird.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Unterperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Zu jeder Periode k\u00f6nnen bis zu neun Unterperioden angelegt werden. Standardm\u00e4\u00dfig wird in die Hauptperiode (\u201a0\u2019) gebucht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Mappe-Abstimmsumme<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann eine Abstimmsumme hinterlegt werden, auf die beim Buchen gegen gepr\u00fcft wird. Eine Eingabe ist nicht erforderlich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>W\u00e4hrung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da im System nur eine W\u00e4hrung gef\u00fchrt wird, bleibt dieses Feld leer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Mappe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wenn keine Mappennummer angegeben oder mittels Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt wird, erstellt das System eine neue.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Bezeichnung\/Bemerkung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bezeichnung f\u00fcr die Mappe<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Auf der n\u00e4chsten Seite werden Informationen zum eigentlichen Beleg hinterlegt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17375\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-2.png\" alt=\"Kassenbuch erfassen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Kassenkonto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann nur ein Konto ausgew\u00e4hlt oder eingetragen werden, das die Kontenart \u201aKA\u2019 f\u00fcr Kasse hat.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Kassenbuchnummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>F\u00fcr das erste Kassenbuch muss eine Nummer vorgegeben werden. Beim n\u00e4chsten Aufruf und dem gleichen Konto ermittelt das System selbstst\u00e4ndig die n\u00e4chste Nummer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Alter Bestand<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Ist bereits mindestens ein Kassenbuch gebucht, ermittelt das System den Bestand und tr\u00e4gt ihn hier ein. Die Ermittlung des Kassenbestandes erfolgt nur korrekt, wenn alle Kassenb\u00fccher gebucht sind. Der Betrag kann aber \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Neuer Bestand<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Vom System wird automatisch der alte Bestand eingetragen. Bei der Erfassung der Ein- bzw. Ausgaben ver\u00e4ndert sich dieser automatisch.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der folgenden Maske werden die eigentlichen Eingaben zu den Buchungen hinterlegt.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17376\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-3.png\" alt=\"Kassenbuch erfassen 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kassenbuch-erfassen-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"180\">\u00a0<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Kann frei vergeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Datum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier wird das Belegdatum hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Einnahmen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Betragsfeld, Einnahmen und Ausgaben m\u00fcssen sich im positiven Bereich bewegen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Ausgaben<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>wie Einnahmen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Buchungstext<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>frei zu verwenden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Kontenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Als Gegenkonto zur Kasse k\u00f6nnen sowohl Personen- wie auch Sachkonten verwendet werden. Entsprechende Kontenart muss angegeben werden. \u201aS\u2019 f\u00fcr Sachkonten ist vorbelegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann zun\u00e4chst auch eine Erfassung ohne Kontierung erfolgen. Der Beleg steht dann im Status auf ungepr\u00fcft und kann auch nicht verbucht werden. Ansonsten wird ein der Kontenart entsprechendes Konto eingetragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Steuerschl\u00fcssel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Ist das Konto steuerpflichtig muss ein Steuerschl\u00fcssel angegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Kostenstelle<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Ist das Konto kostenstellenpflichtig muss hier eine g\u00fcltige Kostenstelle eingetragen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">\n<p>Kostentr\u00e4ger<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>wie Kostenstelle<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auch f&uuml;r das Kassenbuch gibt es separate Men&uuml;punkte. Zun&auml;chst m&uuml;ssen wieder die Angaben auf der Mappenebene hinterlegt werden. Buchungsart In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet &uuml;ber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17373"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17373"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17373\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18261,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17373\/revisions\/18261"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17373"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17373"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17373"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17371,"date":"2015-06-02T11:56:32","date_gmt":"2015-06-02T09:56:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch"},"modified":"2015-06-15T11:20:00","modified_gmt":"2015-06-15T09:20:00","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kassenbuch\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kassenbuch"},"content":{"rendered":"<p>Bei den Kassenb\u00fcchern ist es \u00e4hnlich wie bei den Dauerbuchungen eingeteilt. Sie werden zun\u00e4chst erfasst und behalten diesen Status auch bei, bis der Men\u00fcpunkt <em>Kassenbuch buchen<\/em> aufgerufen wird. Solange es sich in dem Status erfasst befindet, sind die Bewegungen auf den Konten nicht zu sehen und der Kassenbestand ist ebenfalls nicht auf dem aktuellen Stand.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei den Kassenb&uuml;chern ist es &auml;hnlich wie bei den Dauerbuchungen eingeteilt. Sie werden zun&auml;chst erfasst und behalten diesen Status auch bei, bis der Men&uuml;punkt Kassenbuch buchen aufgerufen wird. Solange es sich in dem Status erfasst befindet, sind die Bewegungen auf den Konten nicht zu sehen und der Kassenbestand ist ebenfalls nicht auf dem aktuellen Stand.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17371"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17371"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17371\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17912,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17371\/revisions\/17912"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17371"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17371"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17371"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17366,"date":"2015-06-02T11:55:55","date_gmt":"2015-06-02T09:55:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchungen-drucken"},"modified":"2015-06-18T15:20:52","modified_gmt":"2015-06-18T13:20:52","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchungen-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchungen-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Dauerbuchungen drucken"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/dauerbuchungen-drucken-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17367\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/dauerbuchungen-drucken-1.png\" alt=\"dauerbuchungen drucken 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/dauerbuchungen-drucken-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/dauerbuchungen-drucken-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/dauerbuchungen-drucken-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Dauerbuchungen drucken<\/em><\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit sich alle Dauerbuchsmappen oder einzelne drucken zu lassen. Wenn die Felder nicht gef\u00fcllt sind, dann werden alle gedruckt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/dauerbuchungen-drucken-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17369\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/dauerbuchungen-drucken-2.png\" alt=\"dauerbuchungen drucken 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/dauerbuchungen-drucken-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/dauerbuchungen-drucken-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/dauerbuchungen-drucken-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Druck Dauerbuchungen<\/em><\/p>\n<p>Auf der Liste sind die Mappennummer, das erstmalige und das letztmalige Buchungsdatum aufgef\u00fchrt. Handelt es sich bei diesem um den 31.12.9999 hei\u00dft das, dass die Mappe kein Ende Datum hat sondern der Beleg bei jedem Aufruf wieder gebucht wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Dauerbuchungen drucken Es besteht die M&ouml;glichkeit sich alle Dauerbuchsmappen oder einzelne drucken zu lassen. Wenn die Felder nicht gef&uuml;llt sind, dann werden alle gedruckt. Abb.: Druck Dauerbuchungen Auf der Liste sind die Mappennummer, das erstmalige und das letztmalige Buchungsdatum aufgef&uuml;hrt. Handelt es sich bei diesem um den 31.12.9999 hei&szlig;t das, dass die Mappe kein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17366"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17366"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17366\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18260,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17366\/revisions\/18260"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17366"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17366"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17366"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17359,"date":"2015-06-02T11:37:31","date_gmt":"2015-06-02T09:37:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchungen-buchen"},"modified":"2015-06-18T11:54:59","modified_gmt":"2015-06-18T09:54:59","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchungen-buchen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchungen-buchen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Dauerbuchungen buchen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der Mappen\u00fcbersicht sehen Dauerbuchungsmappen folgenderma\u00dfen aus:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17361\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-1.png\" alt=\"Dauerbuchungen buchen 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Dauerbuchungsmappe<\/em><\/p>\n<p>In der ersten Spalte steht ein \u201aD\u2019 was alle Dauerbuchungsmappen charakterisiert. Mit der Teilauflistung kann die \u00dcbersicht auf diese Mappen eingeschr\u00e4nkt werden. Die obige Mappe hat den Status erfasst. Bei Dauerbuchungsmappen \u00e4ndert sich dieser Status auch nicht.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">F\u00fcr das Buchen der Dauerbuchungsmappen muss ein separater Men\u00fcpunkt aufgerufen werden:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17362\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-2.png\" alt=\"Dauerbuchungen buchen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Dauerbuchung aus Mappe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier kann eine bestimmte Mappe angegeben werden, dann werden nur die darin enthaltenen Belege gebucht. Wird keine Mappennummer angegeben, dann werden alle verbucht, solange sie f\u00fcr den im n\u00e4chsten Feld angegebenen Monat noch nicht gebucht sind bzw. keine Sperre haben.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Durchf\u00fchren f\u00fcr Monat<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Als Vorschlag wird der aktuelle Monat angegeben. Dieser kann beliebig \u00fcberschrieben werden. Gebucht wird, solange die Buchungsperiode offen ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beim Buchen wird ein Protokoll erzeugt, auf dem alle relevanten Daten stehen:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17363\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-3.png\" alt=\"Dauerbuchungen buchen 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In dem Beispiel war eine Mappe bereits zu dem ausgew\u00e4hlten Datum gebucht (Hinweis).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nachdem Buchen hat sich der Status der Mappe zwar nicht ge\u00e4ndert, aber es ist vermerkt worden, wann zuletzt gebucht wurde.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der Mappen\u00fcbersicht mit der Option\u00a0<em>Anzeigen<\/em> auf der Dauerbuchungsmappe kommt man in folgende Anzeige.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17364\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-4.png\" alt=\"Dauerbuchungen buchen 4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchungen-buchen-4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Dauerbuchungsmappe anzeigen<br \/><\/em><\/p>\n<p>Unter der letzten Ausf\u00fchrung ist jetzt ein Datum aufgef\u00fchrt. Bei jeder Buchung wird dieses entsprechend aktualisiert. Soll die Buchung nicht mehr erfolgen, muss das\u00a0<em>bis Datum<\/em> entsprechend gesetzt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Mappen&uuml;bersicht sehen Dauerbuchungsmappen folgenderma&szlig;en aus: Abb.: &Uuml;bersicht Dauerbuchungsmappe In der ersten Spalte steht ein &sbquo;D&rsquo; was alle Dauerbuchungsmappen charakterisiert. Mit der Teilauflistung kann die &Uuml;bersicht auf diese Mappen eingeschr&auml;nkt werden. Die obige Mappe hat den Status erfasst. Bei Dauerbuchungsmappen &auml;ndert sich dieser Status auch nicht. F&uuml;r das Buchen der Dauerbuchungsmappen muss ein separater [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17359"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17359"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17359\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18243,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17359\/revisions\/18243"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17359"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17359"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17359"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17352,"date":"2015-06-02T10:35:07","date_gmt":"2015-06-02T08:35:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchung-erfassen"},"modified":"2015-06-18T11:53:28","modified_gmt":"2015-06-18T09:53:28","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchung-erfassen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchung-erfassen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Dauerbuchung erfassen"},"content":{"rendered":"<p>Wie bei den zuvor beschriebenen Buchungen werden auch hier zun\u00e4chst die Informationen auf der Mappenebene ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17353\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen.png\" alt=\"Dauerbuchung erfassen\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungsart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet \u00fcber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. Alle zul\u00e4ssigen Buchungsarten sind in einer Tabelle hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungsvorgang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Dieser dient als weitere Erg\u00e4nzung zur Buchungsart und kann aus einer Tabelle ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Das Buchungsdatum entscheidet, in welche Periode ein Beleg gebucht wird.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Unterperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Zu jeder Periode k\u00f6nnen bis zu neun Unterperioden angelegt werden. Standardm\u00e4\u00dfig wird in die Hauptperiode (\u201a0\u2019) gebucht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Mappe-Abstimmsumme<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann eine Abstimmsumme hinterlegt werden, auf die beim Buchen gegen gepr\u00fcft wird. Eine Eingabe ist nicht erforderlich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>W\u00e4hrung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da im System nur eine W\u00e4hrung gef\u00fchrt wird, bleibt dieses Feld leer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Mappe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wenn keine Mappennummer angegeben oder mittels Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt wird, erstellt das System eine neue.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Bezeichnung\/Bemerkung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bezeichnung f\u00fcr die Mappe<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die folgende Maske enth\u00e4lt f\u00fcr Dauerbuchungen typische Angaben:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17354\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-2.png\" alt=\"Dauerbuchung erfassen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Ausf\u00fchrung von<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier muss das Datum angegeben werden, ab dem die Buchung das erste Mal ausgef\u00fchrt werden kann.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wenn bekannt ist, wann die Buchung zum letzten Mal ausgef\u00fchrt werden soll, wird das Datum ebenfalls angegeben. Das Datum kann aber sp\u00e4ter noch nachgepflegt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Am<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier muss der Tag angegeben werden, wann gebucht werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Intervall<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es stehen verschiedene Intervalle, die in der Tabellenhilfe hinterlegt sind, zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>In Unterperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig wird in die Hauptperiode gebucht. Es kann aber auch eine andere, die im System hinterlegt ist, eingetragen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17356\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-3.png\" alt=\"Dauerbuchung erfassen 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Belegnummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bei den Buchungsbelegen kann die Belegnummer wahlfrei vergeben werden. Die Dauerbuchungen bilden eine Ausnahme. Die letzten drei Stellen m\u00fcssen eine Null haben <br \/> (4711000). Beim eigentlichen Buchungslauf wird auf die letzten drei Stellen immer eins aufaddiert so dass eine fortlaufende Nummerierung der Buchungen erfolgt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Belegdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es muss ein beliebiges Datum angegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Textschl\u00fcssel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es handelt sich um einen Vorbelegungswert f\u00fcr den Buchungstext. Der Text kann in der eigentlichen Buchung \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Leistungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Grundlage f\u00fcr die Steuerberechnung. Das Buchungsprogramm ermittelt den zu dem angegebenen Datum g\u00fcltigen Steuersatz und errechnet die Steuer mit dem entsprechenden Prozentsatz.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17357\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-4.png\" alt=\"Dauerbuchung erfassen 4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dauerbuchung-erfassen-4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: in Sachkonten buchen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Anschlie\u00dfend werden die eigentlichen Buchungsdaten hinterlegt:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Betrag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Zu buchender Betrag<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Kontenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es ist ein \u201aS\u2019 f\u00fcr Sachkonten vorbelegt. Mit dem Buchungsbeleg k\u00f6nnen nur Sachkontenbuchungen durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Kontonummer. Kann mittels Tabellenhilfe gesucht werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>US<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Steuerschl\u00fcssel. Ist das Konto steuerpflichtig, dann muss hier ein g\u00fcltiger Steuerschl\u00fcssel angegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>H<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Soll \/Haben Kennz. Ist das Feld leer, dann handelt es sich um eine Soll-Buchung ansonsten muss ein \u201aH\u2019 f\u00fcr eine Haben-Buchung eingegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Kostenstelle<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wenn das Konto kostenstellenpflichtig ist muss f\u00fcr die Buchung eine Kostenstelle erfasst werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Kostentr\u00e4ger<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>wie Kostenstelle<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungstext<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Kann beliebig gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wie bei den zuvor beschriebenen Buchungen werden auch hier zun&auml;chst die Informationen auf der Mappenebene ben&ouml;tigt. Buchungsart In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet &uuml;ber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. Alle zul&auml;ssigen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17352"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17352"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17352\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18242,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17352\/revisions\/18242"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17352"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17352"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17352"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17350,"date":"2015-06-02T10:26:09","date_gmt":"2015-06-02T08:26:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchungen"},"modified":"2015-06-18T11:52:11","modified_gmt":"2015-06-18T09:52:11","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-dauerbuchungen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Dauerbuchungen"},"content":{"rendered":"<p>Bei Dauerbuchungen handelt es sich um Buchungen, die einmal erfasst und dann in bestimmten Intervallen immer wieder gebucht werden. Sie eignen sich sehr gut f\u00fcr die periodengerechte Zuordnung von Aufwandsbuchungen wie z. B. Versicherungen, Wartungspauschalen etc.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><br \/>Die Kfz-Versicherung ist im Januar f\u00e4llig. Wird sie ganz normal eingebucht, ist der komplette Aufwand auch im Januar. Mit Hilfe der Dauerbuchungen k\u00f6nnte dieser auf das ganze Jahr verteilt werden. Zun\u00e4chst wird der Rechnungseingang eingebucht. Statt direkt in den Aufwand muss er auf ein Zwischenkonto gebucht werden. Mit Hilfe der Dauerbuchung wird dann dieses Konto im Laufe des Jahres entlastet und der Aufwand periodengerecht zugewiesen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei Dauerbuchungen handelt es sich um Buchungen, die einmal erfasst und dann in bestimmten Intervallen immer wieder gebucht werden. Sie eignen sich sehr gut f&uuml;r die periodengerechte Zuordnung von Aufwandsbuchungen wie z. B. Versicherungen, Wartungspauschalen etc. Beispiel:Die Kfz-Versicherung ist im Januar f&auml;llig. Wird sie ganz normal eingebucht, ist der komplette Aufwand auch im Januar. Mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17350"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17350"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17350\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17351,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17350\/revisions\/17351"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17350"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17350"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17350"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17346,"date":"2015-06-02T10:24:11","date_gmt":"2015-06-02T08:24:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kreditoren-ops-bezahleneinzelregulierung"},"modified":"2015-06-18T11:51:31","modified_gmt":"2015-06-18T09:51:31","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kreditoren-ops-bezahleneinzelregulierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kreditoren-ops-bezahleneinzelregulierung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kreditoren OP\u00b4s bezahlen\/Einzelregulierung"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditoren-OPs.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17347\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditoren-OPs.png\" alt=\"Kreditoren OPs\" width=\"1920\" height=\"1200\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditoren-OPs.png 1920w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditoren-OPs-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditoren-OPs-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditoren-OPs2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17348\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditoren-OPs2.png\" alt=\"Kreditoren OPs2\" width=\"1920\" height=\"1200\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditoren-OPs2.png 1920w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditoren-OPs2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditoren-OPs2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17346"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17346"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17346\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17349,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17346\/revisions\/17349"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17346"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17346"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17346"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17343,"date":"2015-06-02T10:15:06","date_gmt":"2015-06-02T08:15:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-aufteilen-und-ausziffern"},"modified":"2015-06-18T11:50:45","modified_gmt":"2015-06-18T09:50:45","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-aufteilen-und-ausziffern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-aufteilen-und-ausziffern\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Offene Posten aufteilen und ausziffern"},"content":{"rendered":"<h3>Offene Posten aufteilen<\/h3>\n<p>Soll eine Kreditorenrechnung nicht auf einmal bezahlt werden, besteht die M\u00f6glichkeit diese in mehreren Einzelrechnungen zu erfassen oder nach der Erfassung der Rechnung den OP aufzuteilen. Eine genaue Beschreibung dazu befindet sich im Kapitel Auswertungen -&gt; Anzeigen -&gt; Offene Posten anzeigen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Offene Posten ausziffern\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/h3>\n<p>Offene Posten die nicht durch Buchungen automatisch ausgeglichen werden, m\u00fcssen manuell ausgeziffert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17344\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten.png\" alt=\"offene Posten\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-Posten-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske OPs ausziffern<\/em><\/p>\n<p>Im Kopf der Maske wird das gew\u00fcnschte Konto angegeben. Die \u00dcbersicht zeigt dann alle offenen Posten an. Mit der Option ausziffern werden die entsprechenden S\u00e4tze markiert. Die beiden Belege, die in der zweiten Spalte ein \u201a<em>ZZ<\/em>\u2019 haben sind markiert worden. Nur wenn Soll und Haben aufgehen, erfolgt der Ausgleich der offenen Posten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Offene Posten aufteilen Soll eine Kreditorenrechnung nicht auf einmal bezahlt werden, besteht die M&ouml;glichkeit diese in mehreren Einzelrechnungen zu erfassen oder nach der Erfassung der Rechnung den OP aufzuteilen. Eine genaue Beschreibung dazu befindet sich im Kapitel Auswertungen -&gt; Anzeigen -&gt; Offene Posten anzeigen. &nbsp; Offene Posten ausziffern&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Offene Posten die nicht durch Buchungen automatisch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17343"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17343"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17343\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18241,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17343\/revisions\/18241"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17343"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17343"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17343"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17341,"date":"2015-06-02T10:04:38","date_gmt":"2015-06-02T08:04:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten"},"modified":"2015-06-02T10:04:38","modified_gmt":"2015-06-02T08:04:38","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Offene Posten"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17341"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17341"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17341\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17342,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17341\/revisions\/17342"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17341"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17341"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17341"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17318,"date":"2015-06-02T09:12:18","date_gmt":"2015-06-02T07:12:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-manuelle-bankbuchungen"},"modified":"2024-06-19T09:22:36","modified_gmt":"2024-06-19T07:22:36","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-manuelle-bankbuchungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-manuelle-bankbuchungen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Manuelle Bankbuchungen"},"content":{"rendered":"<p>Wenn nicht mit dem EZV gearbeitet wird, m\u00fcssen die Bankbelege manuell erfasst werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17320\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen1.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"193\">Buchungsart<\/td>\n<td width=\"340\">In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet \u00fcber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. F\u00fcr manuelle Bankbelege ist die Buchungsart \u201aBA\u2019 erforderlich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">Buchungsvorgang<\/td>\n<td width=\"340\">Dieser dient als weitere Erg\u00e4nzung zur Buchungsart und kann aus einer Tabelle ausgew\u00e4hlt werden. F\u00fcr den Bankbeleg kann der Buchungsvorgang \u201a00\u2019 ohne Belegnummernvergabe oder \u201a01\u2019 mit automatischer Belegnummernvergabe ausgew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">Buchungsdatum<\/td>\n<td width=\"340\">Das Buchungsdatum entscheidet, in welche Periode ein Beleg gebucht wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">Unterperiode<\/td>\n<td width=\"340\">Zu jeder Periode k\u00f6nnen bis zu neun Unterperioden angelegt werden. Standardm\u00e4\u00dfig wird in die Hauptperiode (\u201a0\u2019) gebucht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">Mappe-Abstimmsumme<\/td>\n<td width=\"340\">Es kann eine Abstimmsumme hinterlegt werden, auf die beim Buchen gegen gepr\u00fcft wird. Eine Eingabe ist nicht erforderlich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">W\u00e4hrung<\/td>\n<td width=\"340\">Da im System nur eine W\u00e4hrung gef\u00fchrt wird, bleibt dieses Feld leer.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">Mappe<\/td>\n<td width=\"340\">Wenn keine Mappennummer angegeben<br \/>\noder mittels Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt wird, erstellt das System eine neue.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">Bezeichnung\/Bemerkung<\/td>\n<td width=\"340\">Bezeichnung f\u00fcr die Mappe<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Nachdem die Angaben auf der Mappenebene hinterlegt sind, m\u00fcssen jetzt die Daten f\u00fcr den Beleg hinterlegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17321\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen2.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"193\">Belegnummer<\/td>\n<td width=\"340\">Je nachdem, welcher Buchungsvorgang ausgew\u00e4hlt wurde, wird eine Belegnummer automatisch eingestellt, oder sie kann manuell vergeben werden. Sollte die Belegnummer in dem Jahr bereits einmal verwendet worden sein, erscheint eine entsprechende Hinweismeldung, die ignoriert werden kann.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">Belegdatum<\/td>\n<td width=\"340\">Es kann ein beliebiges Datum angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">Bankkonto<\/td>\n<td width=\"340\">Hier muss ein Konto angegeben werden, dass die Kontenart \u201aBK\u2019 besitzt. Die g\u00fcltigen Konten werden in der Tabellenhilfe angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">Textschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"340\">Es handelt sich um ein Pflichtfeld. Der dahinter verschl\u00fcsselte Text dient als Vorbelegung bei den Buchungen kann aber \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der n\u00e4chsten Maske werden die eigentlichen Angaben f\u00fcr die Buchung hinterlegt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17322\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen3.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Betrag<\/td>\n<td width=\"340\">Zu buchender Betrag.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuer<\/td>\n<td width=\"340\">Wenn das Bankkonto als steuerpflichtig deklariert ist, muss ein Steuerschl\u00fcssel angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Soll \/ Haben<\/td>\n<td width=\"340\">Kennzeichen, wie auf dem Bankkonto gebucht werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">W\u00e4hrung<\/td>\n<td width=\"340\">Es wird automatisch \u201aEUR\u2019 eingesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Gegenkonto<\/td>\n<td width=\"340\">Als Gegenkonto kann sowohl ein Sachkonto (Kontenart = \u201aS\u2019) wie ein Kreditor (Kontenart = \u201aK\u2019) angegeben werden. Neben der Kontenart wird dann die eigentliche Kontonummer eingegeben. Es ist auch m\u00f6glich kein Gegenkonto anzugeben. In diesem Fall erscheint eine weitere Buchungsmaske.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Textschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"340\">Hierbei handelt es sich um ein hinterlegtes K\u00fcrzel f\u00fcr den Buchungstext.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostenstelle<\/td>\n<td width=\"340\">Bei Kostenstellenpflicht des Kontos muss eine Kostenstelle angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td width=\"340\">Wie Kostenstelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Text<\/td>\n<td width=\"340\">Das Feld wird durch den Textschl\u00fcssel vorbelegt, kann aber \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Leistungsdatum<\/td>\n<td width=\"340\">Grundlage f\u00fcr die Steuerberechnung. Das Buchungsprogramm ermittelt den zu dem angegebenen Datum g\u00fcltigen Steuersatz und errechnet die Steuer mit dem entsprechenden Prozentsatz.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Gegenkonto leer gelassen<\/strong><\/p>\n<p>Wenn das Gegenkonto leer gelassen wurde erscheint eine weitere Maske, in der der Betrag auf mehrere Konten, Kostenstellen und \u2013tr\u00e4ger aufgeteilt werden kann.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17323\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen4.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Betrag<\/td>\n<td width=\"340\">Zu buchender Betrag<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kontenart<\/td>\n<td width=\"340\">Es ist ein \u201aS\u2019 f\u00fcr Sachkonten vorbelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Konto<\/td>\n<td width=\"340\">Kontonummer. Kann mittels Tabellenhilfe gesucht werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">US<\/td>\n<td width=\"340\">Steuerschl\u00fcssel. Ist das Konto steuerpflichtig, dann muss hier ein g\u00fcltiger Steuerschl\u00fcssel angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">H<\/td>\n<td width=\"340\">Soll \/ Haben Kennz. Ist das Feld leer, dann handelt es sich um eine Soll-Buchung ansonsten muss ein \u201aH\u2019 f\u00fcr eine Haben-Buchung eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostenstelle<\/td>\n<td width=\"340\">Wenn das Konto kostenstellenpflichtig ist muss f\u00fcr die Buchung eine Kostenstelle erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td width=\"340\">wie Kostenstelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Buchungstext<\/td>\n<td width=\"340\">Vorgeschlagen wird der Text des Buchungsschl\u00fcssels. Er kann \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In dem Beispiel wurde ein Sachkonto mit zwei unterschiedlichen Kostenstellen bebucht. Der Restbetrag wurde auf einen Kreditor gebucht. Beim Kreditor und bei OP-f\u00fchrenden Sachkonten ist ein OP entstanden. Dieser muss \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201a<em>offene Posten ausziffern\u2019<\/em> mit der urspr\u00fcnglichen Rechnung ausgeziffert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Gegenkonto Kreditor<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17324\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen5.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen5\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen5.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen5-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen5-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Gegenkonto erfassen<\/em><\/p>\n<p>Ist als Gegenkonto ein Kreditor angegeben worden, geht die\u00a0<em>offene Postenverwaltung<\/em> auf.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17325\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen6.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen6\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen6.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen6-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen6-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcberblick offene Rechnungen<\/em><\/p>\n<p>Sind noch offene Rechnungen vorhanden, werden diese im \u00dcberblick angezeigt. F\u00fcr den Ausgleich von offenen Posten gibt es verschiedene Optionen, die im Folgenden n\u00e4her beschrieben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17326\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen7.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen7\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen7.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen7-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen7-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Offene Posten ausgleichen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>OP-Ausgleich exakt<\/strong><\/p>\n<p>Entspricht der Betrag der Bankbuchung der Kreditorenrechnung, kann der Offene Posten komplett ausgeglichen werden. Nachdem der Satz entsprechend markiert wurde, ver\u00e4ndert sich in der letzten Spalte der OP-Restbetrag. Mit der Funktion \u201aBuchen\u2019 (F7) muss der Ausgleich best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><strong>OP-Ausgleich teilweise<\/strong><\/p>\n<p>Entspricht der Zahlbetrag nicht der Rechnung, besteht die M\u00f6glichkeit einen Teilausgleich vorzunehmen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen8.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17327\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen8.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen8\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen8.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen8-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen8-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Offene Posten exakt ausgleichen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Nachdem die entsprechende Option ausgew\u00e4hlt wurde, erscheint folgende Eingabemaske:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen9.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17328\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen9.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen9\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen9.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen9-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen9-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske Teilausgleich<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Ausgleichsmaske ist mit allen relevanten Daten gef\u00fcllt und muss nur noch best\u00e4tigt werden. Soll die Zahlung auf mehrere OPs aufgeteilt werden, kann der Zahlbetrag entsprechend ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><br \/>\nEs wurden 100 \u20ac \u00fcberwiesen, jeweils 50 \u20ac pro Rechnung sollen verbucht werden. Nachdem der erste Teilausgleich erfolgt ist sieht die \u00dcbersicht wie folgt aus.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen10.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17330\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen10.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen10\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen10.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen10-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen10-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: OP Rest ausgleichen<\/em><\/p>\n<p>Bei dem ersten OP hat sich in der letzten Spalte der OP-Betrag gegen\u00fcber dem urspr\u00fcnglichen Betrag ver\u00e4ndert. Im Feld \u201a<em>Rest<\/em>\u2019 (s. Pfeil) steht jetzt noch der Betrag, der auf OPs verteilt werden kann. Nachdem auch der zweite OP teilweise ausgeglichen wurde und im Feld \u201a<em>Rest<\/em>\u2019 der Wert 0,00 steht, k\u00f6nnen die OP-Ausgleiche mit der Funktion \u201aBuchen\u2019 (F7) endg\u00fcltig verbucht werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Offenen Posten erzeugen<\/strong><\/p>\n<p>Eine Zahlung kann auch erfolgt sein, ohne dass die Rechnung im Hause ist. In diesem Fall wird anstatt des Ausgleichs ein offener Posten erzeugt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen11.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17331\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen11.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen11\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen11.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen11-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen11-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: OP erzeugen<\/em><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht der offenen Posten ist leer oder sie enth\u00e4lt OPs f\u00fcr die die Zahlung nicht verwendet werden soll. Mit der Funktion <em>OP erfassen<\/em> (F6) wird ein neuer OP erzeugt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen12.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17332\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen12.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen12\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen12.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen12-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen12-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: neue OP erfassen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die meisten Felder in der Maske sind bereits mit Werten gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei folgenden Feldern m\u00fcssen die Werte noch erfasst werden:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuer<\/td>\n<td width=\"340\">Hier wird der Steuerschl\u00fcssel eingegeben. bei diesem sind der %-Satz f\u00fcr die Berechnung der Steuer und das Steuerkonto hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Soll \/ Haben<\/td>\n<td width=\"340\">Kennzeichen f. Buchung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Das Valutadatum und das Leistungsdatum werden programmseitig gef\u00fcllt k\u00f6nnen aber jederzeit \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der \u00dcbersicht erscheint anschlie\u00dfend der offene Posten:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17333\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen13.png\" alt=\"Manuelle Bankbuchungen13\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen13.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen13-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Manuelle-Bankbuchungen13-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht erzeugter OPs<\/em><\/p>\n<p>Der erzeugte offene Posten muss nicht, wie die Ausgleiche zuvor, verbucht werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn nicht mit dem EZV gearbeitet wird, m&uuml;ssen die Bankbelege manuell erfasst werden. Buchungsart In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet &uuml;ber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. F&uuml;r manuelle Bankbelege ist die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17318"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17318"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17318\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17907,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17318\/revisions\/17907"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17318"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17318"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17318"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17307,"date":"2015-06-01T14:41:38","date_gmt":"2015-06-01T12:41:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsbeleg-ohne-einschraenkung-bbke"},"modified":"2024-06-19T09:19:53","modified_gmt":"2024-06-19T07:19:53","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsbeleg-ohne-einschraenkung-bbke","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsbeleg-ohne-einschraenkung-bbke\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Buchungsbeleg ohne Einschr\u00e4nkung (BB\/KE)"},"content":{"rendered":"<p>Hierbei handelt es sich um eine sehr flexible M\u00f6glichkeit Buchungen zu erfassen. Nachdem die Angaben auf der Mappenebene erfolgt sind erscheint folgende Buchungsmaske.In den anderen Masken sind Voreinstellungen hinterlegt und Pr\u00fcfungen aktiviert, so dass m\u00f6glichst wenige Fehler bei der Erfassung passieren.<\/p>\n<p>Mit dieser Buchungsmaske k\u00f6nnen alle Buchungen abgewickelt werden, die \u00fcber die Standardmasken von Rechnungseingang und Buchungsbeleg nicht abgewickelt werden k\u00f6nnen. Hier liegt die Verantwortung ganz alleine bei dem, der die Daten erfasst.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17308\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.1.png\" alt=\"Buchungsbeleg o.E.1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Belegnummer<\/td>\n<td width=\"340\">Die Belegnummer kann beliebig vergeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Belegdatum<\/td>\n<td width=\"340\">Das Datum kann beliebig vergeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Betrag<\/td>\n<td width=\"340\">Zu buchender Betrag.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">S\/H Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"340\">Leer = Sollbuchung und \u201aH\u2019 = Habenbuchung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Konto<\/td>\n<td width=\"340\">Als Kontenart sind \u201aS\u2019 f\u00fcr Sachkonten und \u201aK\u2019 f\u00fcr Kreditoren zul\u00e4ssig. Die g\u00fcltigen Konten k\u00f6nnen mit der Tabellenhilfe angezeigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuer<\/td>\n<td width=\"340\">Hier wird der Steuerschl\u00fcssel eingegeben. bei diesem sind der %-Satz f\u00fcr die Berechnung der Steuer und das Steuerkonto hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostenstelle<\/td>\n<td width=\"340\">Ist das Konto kostenstellenpflichtig muss eine entsprechende Kostenstelle eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td width=\"340\">Wie Kostenstelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Textschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"340\">Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die g\u00fcltigen Textschl\u00fcssel ausgew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Buchungstext<\/td>\n<td width=\"340\">Bei der Verwendung eines Textschl\u00fcssels\u00a0\u00a0 wird der entsprechende Langtext hier eingestellt. Er kann jederzeit \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Gegenkonto<\/td>\n<td width=\"340\">Es muss wie beim Konto eine Kontenart und ein g\u00fcltiges Konto eingegeben werden. Wird hier ein Konto, egal ob Sach- oder Personenkonto, mit OP-F\u00fchrung angegeben, verzweigt das Programm in entsprechende Folgemasken.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuer<\/td>\n<td width=\"340\">Hier wird der Steuerschl\u00fcssel eingegeben. bei diesem sind der %-Satz f\u00fcr die Berechnung der Steuer und das Steuerkonto hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostenstelle<\/td>\n<td width=\"340\">Ist das Konto kostenstellenpflichtig muss eine entsprechende Kostenstelle eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td width=\"340\">Wie Kostenstelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Textschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"340\">Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die g\u00fcltigen Textschl\u00fcssel ausgew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Buchungstext<\/td>\n<td width=\"340\">Bei der Verwendung eines Textschl\u00fcssels\u00a0\u00a0 wird der entsprechende Langtext hier eingestellt. Er kann jederzeit \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Leistungsdatum<\/td>\n<td width=\"340\">Grundlage f\u00fcr die Steuerberechnung. Das Buchungsprogramm ermittelt den zu dem angegebenen Datum g\u00fcltigen Steuersatz und errechnet die Steuer mit dem so ermittelten Prozentsatz.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<strong><br \/>\n<\/strong><\/span>Im Gegenkonto wurde ein Kreditor eingegeben. Das Programm verzweigt automatisch in die OP-Verwaltung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17309\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.2.png\" alt=\"Buchungsbeleg o.E.2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: OP-Verwaltung<\/em><\/p>\n<p>Hier kann jetzt ein neuer Posten erzeugt bzw. die bestehenden teilweise bzw. ganz ausgeglichen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>OP-Ausgleich exakt<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17310\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.3.png\" alt=\"Buchungsbeleg o.E.3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: OP-Ausgleich exakt<\/em><\/p>\n<p>Entspricht der Betrag der Bankbuchung der Kreditorenrechnung, kann der Offene Posten komplett ausgeglichen werden. Nachdem der Satz entsprechend markiert wurde, ver\u00e4ndert sich in der letzten Spalte der OP-Restbetrag. Mit der Funktion\u00a0<em>Buchen<\/em> (F7) muss der Ausgleich best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>OP-Ausgleich teilweise<\/strong><\/p>\n<p>Entspricht der Zahlbetrag nicht der Rechnung, besteht die M\u00f6glichkeit einen Teilausgleich vorzunehmen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17311\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.4.png\" alt=\"Buchungsbeleg o.E.4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: teilweiser OP-Ausgleich<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Nachdem die entsprechende Option ausgew\u00e4hlt wurde, erscheint folgende Eingabemaske:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17312\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.5.png\" alt=\"Buchungsbeleg o.E.5\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.5.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.5-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.5-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: OP Teilausgleich<\/em><\/p>\n<p>Die Ausgleichsmaske ist mit allen relevanten Daten gef\u00fcllt und muss nur noch best\u00e4tigt werden. Soll die Zahlung auf mehrere OP\u2019s aufgeteilt werden, kann der Zahlbetrag entsprechend ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:\u00a0<\/span><br \/>\nEs wurden 100 \u20ac \u00fcberwiesen, jeweils 50 \u20ac pro Rechnung sollen verbucht werden. Nachdem der erste Teilausgleich erfolgt ist sieht die \u00dcbersicht wie folgt aus.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-ohne-Einschr\u00e4nkung-Pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18423\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-ohne-Einschr\u00e4nkung-Pfeil.png\" alt=\"Buchungsbeleg ohne Einschr\u00e4nkung Pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-ohne-Einschr\u00e4nkung-Pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-ohne-Einschr\u00e4nkung-Pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-ohne-Einschr\u00e4nkung-Pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht nach Teilausgleich<\/em><\/p>\n<p>Bei dem ersten OP hat sich in der letzten Spalte der OP-Betrag gegen\u00fcber dem urspr\u00fcnglichen Betrag ver\u00e4ndert. Im Feld <em>Rest<\/em> (s. Pfeil) steht jetzt noch der Betrag, der auf OP\u2019s verteilt werden kann. Nachdem auch der zweite OP teilweise ausgeglichen wurde und im Feld \u201aRest\u2019 der Wert 0,00 steht, k\u00f6nnen die OP-Ausgleiche mit der Funktion\u00a0<em>Buchen<\/em> (F7) endg\u00fcltig verbucht werden.<\/p>\n<p>Eine Zahlung kann auch erfolgt sein, ohne dass die Rechnung im Hause ist. In diesem Fall wird anstatt des Ausgleichs ein offener Posten erzeugt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17314\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.7.png\" alt=\"Buchungsbeleg o.E.7\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.7.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.7-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.7-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: OP Zahlung ohne Rechnung<\/em><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht der offenen Posten ist leer oder sie enth\u00e4lt OP\u2019s f\u00fcr die die Zahlung nicht verwendet werden soll. Mit der Funktion\u00a0<em>OP erfassen<\/em> (F6) wird ein neuer OP erzeugt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17315\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.8.png\" alt=\"Buchungsbeleg o.E.8\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.8.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.8-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.8-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: OP erfassen<\/em><\/p>\n<p>Die meisten Felder in der Maske sind bereits mit Werten gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei folgenden Feldern m\u00fcssen die Werte noch erfasst werden:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuer<\/td>\n<td width=\"340\">Hier wird der Steuerschl\u00fcssel eingegeben. bei diesem sind der %-Satz f\u00fcr die Berechnung der Steuer und das Steuerkonto hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Soll \/ Haben<\/td>\n<td width=\"340\">Kennzeichen f. Buchung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Das Valutadatum und das Leistungsdatum werden programmseitig gef\u00fcllt k\u00f6nnen aber jederzeit \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der \u00dcbersicht erscheint anschlie\u00dfend der offene Posten:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.9.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17316\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.9.png\" alt=\"Buchungsbeleg o.E.9\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.9.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.9-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg-o.E.9-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht OP-Ausgleich<\/em><\/p>\n<p>Der erzeugte offene Posten muss nicht, wie die Ausgleiche zuvor, verbucht werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hierbei handelt es sich um eine sehr flexible M&ouml;glichkeit Buchungen zu erfassen. Nachdem die Angaben auf der Mappenebene erfolgt sind erscheint folgende Buchungsmaske.In den anderen Masken sind Voreinstellungen hinterlegt und Pr&uuml;fungen aktiviert, so dass m&ouml;glichst wenige Fehler bei der Erfassung passieren. Mit dieser Buchungsmaske k&ouml;nnen alle Buchungen abgewickelt werden, die &uuml;ber die Standardmasken von Rechnungseingang [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17307"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17307"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17307\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17905,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17307\/revisions\/17905"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17307"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17307"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17307"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17301,"date":"2015-06-01T14:17:45","date_gmt":"2015-06-01T12:17:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsbeleg"},"modified":"2015-06-15T10:57:41","modified_gmt":"2015-06-15T08:57:41","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsbeleg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsbeleg\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Buchungsbeleg"},"content":{"rendered":"<p>Auch beim Buchungsbeleg werden zun\u00e4chst die Angaben auf der Mappenebene ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Maske sieht genau wie beim Rechnungseingang aus:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17302\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg1.png\" alt=\"Buchungsbeleg1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet \u00fcber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. F\u00fcr den Buchungsbeleg ist die Buchungsart \u201aBB\u2019.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsvorgang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Dieser dient als weitere Erg\u00e4nzung zur Buchungsart und kann aus einer Tabelle ausgew\u00e4hlt werden. F\u00fcr den Buchungsbeleg kann der Buchungsvorgang \u201aSK\u2019 ohne Belegnummernvergabe, \u201aS1\u2019 mit automatischer Belegnummernvergabe oder \u201aKE\u2019 ohne jegliche Einschr\u00e4nkung vergeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Das Buchungsdatum entscheidet, in welche Periode ein Beleg gebucht wird.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Unterperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Zu jeder Periode k\u00f6nnen bis zu neun Unterperioden angelegt werden. Standardm\u00e4\u00dfig wird in die Hauptperiode (\u201a0\u2019) gebucht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Mappe-Abstimmsumme<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann eine Abstimmsumme hinterlegt werden, auf die beim Buchen gegen gepr\u00fcft wird. Eine Eingabe ist nicht erforderlich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>W\u00e4hrung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da im System nur eine W\u00e4hrung gef\u00fchrt wird, bleibt dieses Feld leer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Mappe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wenn keine Mappennummer angegeben oder mittels Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt wird, erstellt das System eine neue.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Bezeichnung\/Bemerkung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bezeichnung f\u00fcr die Mappe<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17304\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg2.png\" alt=\"Buchungsbeleg2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Belegnummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Je nachdem welcher Buchungsvorgang gew\u00e4hlt wurde, wird die Belegnummer vom System vorgeschlagen oder sie muss eingegeben werden. Es handelt sich um ein Pflichtfeld. Wurde die Belegnummer in dem Wirtschaftsjahr bereits einmal vergeben erscheint eine Hinweismeldung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Belegdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es muss ein beliebiges Datum angegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Textschl\u00fcssel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es handelt sich um einen Vorbelegungswert f\u00fcr den Buchungstext. Der Text kann in der eigentlichen Buchung \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Leistungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Grundlage f\u00fcr die Steuerberechnung. Das Buchungsprogramm ermittelt den zu dem angegebenen Datum g\u00fcltigen Steuersatz und errechnet die Steuer mit dem entsprechenden Prozentsatz.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Anschlie\u00dfend erscheint die eigentliche Buchungsmaske:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17305\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg3.png\" alt=\"Buchungsbeleg3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Buchungsbeleg3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Betrag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Zu buchender Betrag<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Kontenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es ist ein \u201aS\u2019 f\u00fcr Sachkonten vorbelegt. Mit dem Buchungsbeleg k\u00f6nnen nur Sachkontenbuchungen durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Kontonummer. Kann mittels Tabellenhilfe gesucht werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>US<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Steuerschl\u00fcssel. Ist das Konto steuerpflichtig, dann muss hier ein g\u00fcltiger Steuerschl\u00fcssel angegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>H<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Soll \/ Haben Kennz. Ist das Feld leer, dann handelt es sich um eine Soll-Buchung ansonsten muss ein \u201aH\u2019 f\u00fcr eine Haben-Buchung eingegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Kostenstelle<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wenn das Konto kostenstellenpflichtig ist muss f\u00fcr die Buchung eine Kostenstelle erfasst werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Kostentr\u00e4ger<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wie Kostenstelle<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungstext<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Kann beliebig gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Buchungen werden fortlaufend in die Zeilen eingegeben. Das Programm ermittelt die Differenz und schl\u00e4gt in der Folgezeile den fehlenden Betrag vor. Sobald kein Restbetrag mehr offen ist, und die Eingabe best\u00e4tigt wurde, wird der Beleg verbucht.<\/p>\n<p>Wird mit Steuerschl\u00fcssel gebucht, erzeugt das Programm automatisch eine Steuerbuchung auf dem Steuerkonto, welches auf dem Steuerschl\u00fcssel hinterlegt ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Wird in dieser Buchungsmaske ein Steuerkonto vom Anwender angegeben, dann ist dieser auch f\u00fcr die korrekte Berechnung der Steuer verantwortlich. Das Programm nimmt bez\u00fcglich der Steuer keine Pr\u00fcfung mehr vor.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auch beim Buchungsbeleg werden zun&auml;chst die Angaben auf der Mappenebene ben&ouml;tigt. Die Maske sieht genau wie beim Rechnungseingang aus: Buchungsart In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet &uuml;ber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17301"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17301"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17301\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17904,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17301\/revisions\/17904"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17301"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17301"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17301"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17294,"date":"2015-06-01T14:13:46","date_gmt":"2015-06-01T12:13:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungsausgang"},"modified":"2015-06-18T11:31:57","modified_gmt":"2015-06-18T09:31:57","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungsausgang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungsausgang\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Rechnungsausgang"},"content":{"rendered":"<p>Die Gutschrift eines Kreditors kann als solche erfasst werden, es wird dann Vorsteuer und Aufwand gebucht. Soll die Gutschrift als Erl\u00f6s verbucht werden, dann muss sie als Rechnungsausgang erfasst werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17296\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang1.png\" alt=\"Rechnungsausgang1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet \u00fcber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. F\u00fcr den Rechnungsausgang ist die Buchungsart \u201aRX\u2019.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsvorgang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Dieser dient als weitere Erg\u00e4nzung zur Buchungsart und kann aus einer Tabelle ausgew\u00e4hlt werden. Soll auf ein Rechnungsausgangskonto gebucht werden, ist es der Buchungsvorgang \u201aRA\u2019 ansonsten der Buchungsvorgang \u201aR1\u2019.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Das Buchungsdatum entscheidet, in welche Periode ein Beleg gebucht wird.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Unterperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Zu jeder Periode k\u00f6nnen bis zu neun Unterperioden angelegt werden. Standardm\u00e4\u00dfig wird in die Hauptperiode (\u201a0\u2019) gebucht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Mappe-Abstimmsumme<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann eine Abstimmsumme hinterlegt werden, auf die beim Buchen gegen gepr\u00fcft wird. Eine Eingabe ist nicht erforderlich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>W\u00e4hrung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da im System nur eine W\u00e4hrung gef\u00fchrt wird, bleibt dieses Feld leer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Mappe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wenn keine Mappennummer angegeben oder mittels Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt wird, erstellt das System eine neue.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Bezeichnung\/Bemerkung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bezeichnung f\u00fcr die Mappe<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Auf der folgenden Seite wird die eigentliche Buchung vorgenommen. Sie unterscheidet sich nicht vom Rechnungseingang.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang21.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17298\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang21.png\" alt=\"Rechnungsausgang2\" width=\"953\" height=\"581\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang21.png 953w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang21-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 953px) 100vw, 953px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Belegnummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Belegnummer wird je nach Einstellung automatisch vergeben und kann nicht \u00fcberschrieben werden oder manuell erfasst.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Externe Belegnummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Kann beliebig gef\u00fcllt werden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Belegdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann das Datum der Belegerfassung oder das Datum der Eingangsrechnung eingegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Kontenart \u201aK\u2019 ist bereits in dem Feld eingestellt und kann nicht ver\u00e4ndert werden. Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen alle g\u00fcltigen Kreditoren angezeigt und ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Betrag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Rechnungsbetrag<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Umsatzsteuer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier wird der Steuerschl\u00fcssel eingegeben. bei diesem sind der %-Satz f\u00fcr die Berechnung der Steuer und das Steuerkonto hinterlegt. Wenn eine Rechnung mehrere Steuers\u00e4tze beinhaltet, dann kann das Feld hier frei gelassen werden. Das Programm verzweigt dann noch in eine weitere Eingabemaske.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Gegenkonto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Als Gegenkonto wird je nach Buchungsvorgang das Rechnungsausgangskonto bzw. ein Erl\u00f6skonto eingestellt. Soll mit Rechnungsausgangskonto gearbeitet werden, dann muss dieses von einem rhenag-Mitarbeiter in einer Tabelle hinterlegt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Textschl\u00fcssel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die g\u00fcltigen Textschl\u00fcssel ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungstext<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bei der Verwendung eines Textschl\u00fcssels\u00a0\u00a0 wird der entsprechende Langtext hier eingestellt. Er kann jederzeit \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Zahlungsart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Steht bereits auf \u201aM\u2019 = manuell, d.h. die Rechnung wird beim Zahlungslauf nicht f\u00fcr den Ausgleich vorgeschlagen. Der Sinn des Rechnungsausgangskontos ist es, dass die Belege sollen solange Sie in den Fachabteilungen zur Pr\u00fcfung vorliegen, nicht im Zahllauf ber\u00fccksichtigt werden. Erst wenn die Rechnung auf ein Erl\u00f6skonto verbucht wird, wird dieses Kennzeichen automatisch auf \u201aU\u2019 = \u00dcberweisung gesetzt. Wird die Pr\u00fcfung durch die Abteilungen nicht ben\u00f6tigt, kann das Kennzeichen auch hier auf \u201aU\u2019 gesetzt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Zahlungsbedingung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Beim Rechnungsausgang bzw. einer Gutschrift macht eine Zahlungsbedingung wenig Sinn. Selbst wenn eine angegeben wird, erfolgt keine Skontoberechnung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Valutadatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bildet die Basis zur Errechnung der F\u00e4lligkeit der Rechnung. Ab dem angegebenen Datum beginnt die Frist zu Ermittlung des Zahlungsziels.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Skontof\u00e4higer Betrag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hat in diesem Fall keine Auswirkung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Leistungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Grundlage f\u00fcr die Steuerberechnung. Das Buchungsprogramm ermittelt den zu dem angegebenen Datum g\u00fcltigen Steuersatz und errechnet die Steuer mit dem so ermittelten Prozentsatz.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Wird nicht mit einem Rechnungsausgangskonto gearbeitet, dann erscheint noch eine weitere Eingabemaske.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17299\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang3.png\" alt=\"Rechnungsausgang3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsausgang3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Rechnungsausgang ohne Rechnungsausgangskonto<\/em><\/p>\n<p>In der ersten Zeile steht wie bei der Eingangsrechnung auch die Steuerbuchung. Bei dem Gegenkonto f\u00fcr die Erl\u00f6sbuchung muss es sich um ein mehrwertsteuerpflichtiges Konto handeln. Der Betrag kann wie gewohnt auf beliebig viele Konten aufgeteilt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Gutschrift eines Kreditors kann als solche erfasst werden, es wird dann Vorsteuer und Aufwand gebucht. Soll die Gutschrift als Erl&ouml;s verbucht werden, dann muss sie als Rechnungsausgang erfasst werden. Buchungsart In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17294"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17294"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17294\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18237,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17294\/revisions\/18237"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17294"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17294"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17294"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17288,"date":"2015-06-01T14:07:35","date_gmt":"2015-06-01T12:07:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-aus-vorerfassung-rev1"},"modified":"2015-06-18T11:30:27","modified_gmt":"2015-06-18T09:30:27","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-aus-vorerfassung-rev1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-aus-vorerfassung-rev1\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Rechnungseingang aus Vorerfassung (RE\/V1)"},"content":{"rendered":"<p>Wenn mit der Vorerfassung von Rechnungen gearbeitet wird, dann m\u00fcssen diese Belege noch in den Rechnungseingang \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17289\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung1.png\" alt=\"Rechnungseingan aus Vorerfassung1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet \u00fcber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. F\u00fcr den Rechnungseingang ist die Buchungsart \u201aRE\u2019.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsvorgang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Dieser dient als weitere Erg\u00e4nzung zur Buchungsart und kann aus einer Tabelle ausgew\u00e4hlt werden. F\u00fcr die \u00dcbernahme der Vorerfassten Belege, ist der Buchungsvorgang \u201aV1\u2019 zu verwenden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Das Buchungsdatum entscheidet, in welche Periode ein Beleg gebucht wird.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Unterperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Zu jeder Periode k\u00f6nnen bis zu neun Unterperioden angelegt werden. Standardm\u00e4\u00dfig wird in die Hauptperiode (\u201a0\u2019) gebucht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Mappe-Abstimmsumme<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann eine Abstimmsumme hinterlegt werden, auf die beim Buchen gegen gepr\u00fcft wird. Eine Eingabe ist nicht erforderlich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>W\u00e4hrung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da im System nur eine W\u00e4hrung gef\u00fchrt wird, bleibt dieses Feld leer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Mappe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wenn keine Mappennummer angegeben oder mittels Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt wird, erstellt das System eine neue.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Bezeichnung\/Bemerkung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bezeichnung f\u00fcr die Mappe<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17291\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung2.png\" alt=\"Rechnungseingan aus Vorerfassung2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorerfassungsnummer pflegen<\/em><\/p>\n<p>Es wird ein zus\u00e4tzliches Fenster angezeigt, in dem die Belegnummer des Beleges eingegeben werden muss, dessen Daten in die Rechnungseingangsmaske eingelesen werden sollen. Ist die Belegnummer nicht bekannt, k\u00f6nnen die vorhandenen Belege mittels der Tabellenhilfe angezeigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17292\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung3.png\" alt=\"Rechnungseingan aus Vorerfassung3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingan-aus-Vorerfassung3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Tabellenhilfe anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Angezeigt werden nur die Vorerfassten Belege, die noch in keine Rechnung \u00fcbernommen wurden. Es besteht also keine Gefahr, dass Belege mehrmals \u00fcbernommen werden k\u00f6nnen. Anschlie\u00dfend werden die Daten in die Standardmaske f\u00fcr den Rechnungseingang eingelesen. Die Felder sind in dem entsprechenden Kapitel genauer beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn mit der Vorerfassung von Rechnungen gearbeitet wird, dann m&uuml;ssen diese Belege noch in den Rechnungseingang &uuml;bernommen werden. Buchungsart In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet &uuml;ber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17288"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17288"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17288\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18235,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17288\/revisions\/18235"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17288"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17288"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17288"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17285,"date":"2015-06-01T13:22:45","date_gmt":"2015-06-01T11:22:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-fuer-ein-cpd-konto"},"modified":"2015-06-18T11:26:59","modified_gmt":"2015-06-18T09:26:59","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-fuer-ein-cpd-konto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-fuer-ein-cpd-konto\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Rechnungseingang f\u00fcr ein CPD-Konto"},"content":{"rendered":"<p>Bei Einmallieferanten besteht die M\u00f6glichkeit diese als CPD-Konto w\u00e4hrend der Rechnungserfassung zu hinterlegen und nicht extra einen Kreditorenstamm daf\u00fcr anzulegen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-f\u00fcr-ein-CPD-Konto1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17286\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-f\u00fcr-ein-CPD-Konto1.png\" alt=\"Rechnungseingang f\u00fcr ein CPD-Konto1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-f\u00fcr-ein-CPD-Konto1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-f\u00fcr-ein-CPD-Konto1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-f\u00fcr-ein-CPD-Konto1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Kontenart \u201aK\u2019 ist bereits in dem Feld eingestellt und kann nicht ver\u00e4ndert werden. In dem Feld, wo sonst die Kontonummer (s. Pfeil) des Kreditors angegeben wird ist in diesem Fall ein \u201aC\u2019 einzugeben, was dazu f\u00fchrt, dass die Erfassungsmaske f\u00fcr das CPD-Konto aufgeht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Welche Angaben erforderlich sind, ist im entsprechenden Kapitel unter den <a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 Individuelle Stammdaten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-individuelle-stammdaten\/\">Stammdaten <\/a>aufgef\u00fchrt. Nachdem Anschrift und Bankverbindung hinterlegt wurden, kann mit der eigentlichen Rechnungserfassung Fortgefahren werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei Einmallieferanten besteht die M&ouml;glichkeit diese als CPD-Konto w&auml;hrend der Rechnungserfassung zu hinterlegen und nicht extra einen Kreditorenstamm daf&uuml;r anzulegen. Konto Die Kontenart &sbquo;K&rsquo; ist bereits in dem Feld eingestellt und kann nicht ver&auml;ndert werden. In dem Feld, wo sonst die Kontonummer (s. Pfeil) des Kreditors angegeben wird ist in diesem Fall ein &sbquo;C&rsquo; einzugeben, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17285"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17285"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17285\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17901,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17285\/revisions\/17901"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17285"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17285"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17285"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17271,"date":"2015-06-01T10:56:49","date_gmt":"2015-06-01T08:56:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-mit-aktivierungsdatum-rers"},"modified":"2015-06-29T10:34:00","modified_gmt":"2015-06-29T08:34:00","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-mit-aktivierungsdatum-rers","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-mit-aktivierungsdatum-rers\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Rechnungseingang mit Aktivierungsdatum (RE\/RS)"},"content":{"rendered":"<p>Besonders beim Jahreswechsel kann es f\u00fcr die Ermittlung der korrekten Steuerlast entscheidend sein, wann ein Beleg im Hause ist und in welche Periode er gebucht werden soll.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel: <\/span><br \/>Die Rechnung kommt am 8.1 ins Haus und soll aufwandsm\u00e4\u00dfig in den Dezember gebucht werden. Die Steuer darf erst im Januar geltend gemacht werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17272\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum1.png\" alt=\"Rechnungseingang mit Aktivierungsdatum1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske Buchungsverkehr<\/em><\/p>\n<p>Der Buchungsvorgang muss \u201aRS\u2019 sein. Der Rechnungseingang wird ansonsten genau wie im vorherigen Kapitel beschrieben erfasst.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zus\u00e4tzlich erscheint eine weitere Maske:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17273\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum2.png\" alt=\"Rechnungseingang mit Aktivierungsdatum2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Aktivierungsdatum<\/em><\/p>\n<p>Im Feld <em>Aktivierungsdatum<\/em> wird das Datum eingegeben, zu dem die Steuer f\u00e4llig werden soll. Ansonsten ist hier kein weiteres eingreifen erforderlich.<\/p>\n<p>In der Beleganzeige ist von dem Aktivierungsdatum nichts zu sehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17274\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum3.png\" alt=\"Rechnungseingang mit Aktivierungsdatum3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-mit-Aktivierungsdatum3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beleganzeige<\/em><\/p>\n<p>Die Steuer ist zum gleichen Datum wie der Rest gebucht.<\/p>\n<p>Sp\u00e4testens bevor f\u00fcr den Monat, in dem diese Rechnung gebucht wurde, die Steuer an das Finanzamt gemeldet wird muss die Umbuchung der Steuer zu dem Aktivierungsdatum erfolgen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-Aktivierungsdatum-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18421\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-Aktivierungsdatum-pfeil.png\" alt=\"Rechnungseingang Aktivierungsdatum pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-Aktivierungsdatum-pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-Aktivierungsdatum-pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungseingang-Aktivierungsdatum-pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das genaue Vorgehen ist hier <a title=\"ERP-Auftragswirtschaft \u2013 Liste Aktivierungsstamm mit Bruttowerten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-liste-aktivierungsstamm-mit-bruttowerten\/\">hier<\/a> beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Besonders beim Jahreswechsel kann es f&uuml;r die Ermittlung der korrekten Steuerlast entscheidend sein, wann ein Beleg im Hause ist und in welche Periode er gebucht werden soll. Beispiel: Die Rechnung kommt am 8.1 ins Haus und soll aufwandsm&auml;&szlig;ig in den Dezember gebucht werden. Die Steuer darf erst im Januar geltend gemacht werden. Abb.: Maske Buchungsverkehr [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17271"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17271"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17271\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18422,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17271\/revisions\/18422"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17271"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17271"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17271"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17266,"date":"2015-06-01T10:48:26","date_gmt":"2015-06-01T08:48:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto-rerg"},"modified":"2015-06-18T11:23:38","modified_gmt":"2015-06-18T09:23:38","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto-rerg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto-rerg\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Rechnungseingang auf Rechnungseingangskonto (RE\/RG)"},"content":{"rendered":"<p>In der folgenden Buchungsmaske werden die Angaben f\u00fcr die Mappenebene wie Buchungsart, Buchungsvorgang und das Buchungsdatum hinterlegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17267\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto1.png\" alt=\"rechnungseingang auf rechnungseingangskonto1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet \u00fcber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. F\u00fcr den Rechnungseingang ist die Buchungsart \u201aRE\u2019.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsvorgang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Dieser dient als weitere Erg\u00e4nzung zur Buchungsart und kann aus einer Tabelle ausgew\u00e4hlt werden. Beim Rechnungseingang auf ein Rechnungseingangskonto muss der Buchungsvorgang \u201aRG\u2019 eingetragen werden. Soll eine Gutschrift erfasst werden, ist es \u201aGU\u2019 \u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Buchungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Das Buchungsdatum entscheidet, in welche Periode ein Beleg gebucht wird.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Unterperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Zu jeder Periode k\u00f6nnen bis zu neun Unterperioden angelegt werden. Standardm\u00e4\u00dfig wird in die Hauptperiode (\u201a0\u2019) gebucht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Mappe-Abstimmsumme<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann eine Abstimmsumme hinterlegt werden, auf die beim Buchen gegen gepr\u00fcft wird. Eine Eingabe ist nicht erforderlich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>W\u00e4hrung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da im System nur eine W\u00e4hrung gef\u00fchrt wird, bleibt dieses Feld leer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Mappe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wenn keine Mappennummer angegeben oder mittels Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt wird, erstellt das System eine neue.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"193\">\n<p>Bezeichnung\/Bemerkung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bezeichnung f\u00fcr die Mappe<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Eingaben werden mit\u00a0<em>Weiter\/ok<\/em> best\u00e4tigt, und wenn alles fehlerfrei ist, erscheint die eigentliche Buchungsmaske f\u00fcr den Rechnungseingang bzw. die Gutschrift.<\/p>\n<p>Die Buchungsmaske ist so konfiguriert, dass f\u00fcr einen Rechnungseingang auf das Rechnungseingangskonto m\u00f6glichst wenige Eingaben gemacht werden m\u00fcssen. Die Belegnummer wird vom System vergeben und automatisch hoch gez\u00e4hlt. Bei der Jahreser\u00f6ffnung wird der Nummernkreis wieder zur\u00fcckgesetzt. Nachfolgend werden nur die Felder beschrieben, bei denen Eingaben erforderlich sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17268\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto2.png\" alt=\"rechnungseingang auf rechnungseingangskonto2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Belegnummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Belegnummer wird je nach Einstellung automatisch vergeben und kann nicht \u00fcberschrieben werden oder manuell erfasst.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Ext. Rg-Nr.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Pflichtfeld, in dem die Rechnungsnummer des Kreditors oder ein Text hinterlegt werden kann.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Belegdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann das Datum der Belegerfassung oder das Datum der Eingangsrechnung eingegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Kontenart \u201aK\u2019 ist bereits in dem Feld eingestellt und kann nicht ver\u00e4ndert werden. Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen alle g\u00fcltigen Kreditoren angezeigt und ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Betrag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Rechnungsbetrag<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Umsatzsteuer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier wird der Steuerschl\u00fcssel eingegeben. bei diesem sind der %-Satz f\u00fcr die Berechnung der Steuer und das Steuerkonto hinterlegt. Wenn eine Rechnung mehrere Steuers\u00e4tze beinhaltet, dann kann das Feld hier frei gelassen werden. Das Programm verzweigt dann noch in eine weitere Eingabemaske.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Gegenkonto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Als Gegenkonto wird das Rechnungseingangskonto eingestellt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Textschl\u00fcssel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die g\u00fcltigen Textschl\u00fcssel ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungstext<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bei der Verwendung eines Textschl\u00fcssels\u00a0\u00a0 wird der entsprechende Langtext hier eingestellt. Er kann jederzeit \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Zahlungsart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Steht bereits auf \u201aM\u2019 = manuell, d. h. die Rechnung wird beim Zahlungslauf nicht f\u00fcr den Ausgleich vorgeschlagen. Der Sinn des Rechnungseingangskontos ist es, dass die Belege sollen solange Sie in den Fachabteilungen zur Pr\u00fcfung vorliegen, nicht bezahlt werden. Erst wenn die Rechnung in den Aufwand verbucht wird, wird dieses Kennzeichen automatisch auf \u201aU\u2019 = \u00dcberweisung gesetzt. Wird die Pr\u00fcfung durch die Abteilungen nicht ben\u00f6tigt, kann das Kennzeichen auch hier auf \u201aU\u2019 gesetzt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Zahlungsbedingung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Ist beim Kreditor eine Standardzahlungsbedingung hinterlegt, wird diese automatisch eingetragen, kann \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Valutadatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bildet die Basis zur Errechnung der F\u00e4lligkeit der Rechnung. Ab dem angegebenen Datum beginnt die Frist zu Ermittlung des Zahlungsziels.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Skontof\u00e4higer Betrag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Darf bei einer Rechnung nicht vom vollen Betrag Skonto abgezogen werden, kann in diesem Feld der skontof\u00e4hige Betrag hinterlegt werden. Erfolgt kein Eintrag, wird automatisch der Rechnungsbetrag eingetragen. <em>Wird der Rechnungsbetrag nachtr\u00e4glich ge\u00e4ndert, muss auch der skontof\u00e4hige Betrag angepasst werden.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Leistungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Grundlage f\u00fcr die Steuerberechnung. Das Buchungsprogramm ermittelt den zu dem angegebenen Datum g\u00fcltigen Steuersatz und errechnet die Steuer mit dem so ermittelten Prozentsatz.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Soll beim Rechnungseingang auf das Rechnungseingangskonto bereits eine Aufteilung auf verschiedene Kostenstellen und Kostentr\u00e4ger erfolgen, kann das Konto aus dem Feld entfernt werden. Enth\u00e4lt die Rechnung dar\u00fcber hinaus Positionen mit unterschiedlichen Steuers\u00e4tzen, muss auch das Feld f\u00fcr den Steuerschl\u00fcssel leer bleiben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17269\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto3.png\" alt=\"rechnungseingang auf rechnungseingangskonto3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungseingang-auf-rechnungseingangskonto3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Buchungsmaske<\/em><\/p>\n<p>In der Gegenbuchungsmaske ist bereits die Steuerbuchung eingetragen, sofern im vorherigen Bild ein Steuerschl\u00fcssel eingegeben wurde. Der Restbetrag ist voreingestellt. Er kann in verschiedenen Betr\u00e4gen nur auf das Rechnungseingangskonto aber auf unterschiedliche Kostenstellen und Kostentr\u00e4ger aufgeteilt werden. Wurde auf der vorherigen Maske kein Steuerschl\u00fcssel angegeben, ist auch keine automatische Steuerbuchung erfolgt. Die Steuerschl\u00fcssel m\u00fcssen dann in dieser Maske angegeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der folgenden Buchungsmaske werden die Angaben f&uuml;r die Mappenebene wie Buchungsart, Buchungsvorgang und das Buchungsdatum hinterlegt. Buchungsart In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet &uuml;ber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. F&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17266"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17266"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17266\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18232,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17266\/revisions\/18232"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17266"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17266"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17266"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17260,"date":"2015-06-01T10:36:13","date_gmt":"2015-06-01T08:36:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-vorerfassung-rechnungseingang-vrv1"},"modified":"2015-06-18T11:12:24","modified_gmt":"2015-06-18T09:12:24","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-vorerfassung-rechnungseingang-vrv1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-vorerfassung-rechnungseingang-vrv1\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Vorerfassung Rechnungseingang (VR\/V1)"},"content":{"rendered":"<p>Rechnungen k\u00f6nnen auf verschiedenen Arten in der Finanzbuchhaltung erfasst werden. Die Erfassung mit Buchen auf einem Rechnungseingangskonto bzw. Aufwandskonto wird im Kapitel\u00a0<a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 Rechnungseingang aus Vorerfassung (RE\/V1)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-rechnungseingang-aus-vorerfassung-rev1\/\"><em>Rechnungseingang<\/em> <\/a>ausf\u00fchrlich beschrieben. Es gibt die M\u00f6glichkeit einer Vorerfassung, die keine Buchung zur Folge hat. Die Eingabemaske enth\u00e4lt weniger Felder als der eigentliche Rechnungseingang und dient f\u00fcr die sp\u00e4tere Verbuchung der Rechnung als Datengrundlage. Die Vorerfassung der Rechnungen k\u00f6nnte organisatorisch in eine andere Abteilung verlagert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17261\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang.png\" alt=\"vorerfassung rechnungseingang\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungsart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld ist die Buchungsart zu erfassen, unter der der Beleg erfasst werden soll. Sie legt zusammen mit dem Buchungsvorgang den Buchungstyp fest. Der Buchungstyp entscheidet \u00fcber die Ablauffolge der Erfassungsmasken mit den erforderlichen Feldern. Es muss die Buchungsart \u201aVR\u2019 f\u00fcr die Vorerfassung ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungsvorgang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Dieser dient als weitere Erg\u00e4nzung zur Buchungsart. Bei der Rechnungsvorerfassung ist es der Buchungsvorgang \u201aV1\u2019.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Das Buchungsdatum entscheidet, in welche Periode ein Beleg gebucht wird. In diesem Fall hat es keine Auswirkung, da die Vorerfassten Rechnungen nicht gebucht werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Unterperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Zu jeder Periode k\u00f6nnen bis zu neun Unterperioden angelegt werden. Standardm\u00e4\u00dfig wird in die Hauptperiode (\u201a0\u2019) gebucht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Mappe-Abstimmsumme<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann eine Abstimmsumme hinterlegt werden, auf die beim Buchen gegen gepr\u00fcft wird. Eine Eingabe ist nicht erforderlich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>W\u00e4hrung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da im System nur eine W\u00e4hrung gef\u00fchrt wird, bleibt dieses Feld leer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Mappe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wenn keine Mappennummer angegeben oder mittels Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt wird, erstellt das System eine neue.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Bezeichnung\/Bemerkung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bezeichnung f\u00fcr die Mappe<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die eigentliche Eingabemaske ist vom Aufbau her fast wie die Buchungsmaske vom Rechnungseingang. Der gravierende Unterschied ist das Fehlen eines Gegenkontos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17262\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang2.png\" alt=\"vorerfassung rechnungseingang2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Belegnummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Belegnummer, wird je nach Einstellung, automatisch vergeben und kann nicht \u00fcberschrieben werden oder sie muss manuell erfasst werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Ext. Rg-Nr.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Pflichtfeld, in dem die Rechnungsnummer des Kreditors oder ein Text hinterlegt werden kann.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Belegdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es kann das Datum der Belegerfassung oder das Datum der Eingangsrechnung eingegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Kontenart \u201aK\u2019 ist bereits in dem Feld eingestellt und kann nicht ver\u00e4ndert werden. Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen alle g\u00fcltigen Kreditoren angezeigt und ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Betrag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Rechnungsbetrag<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Umsatzsteuer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier wird der Steuerschl\u00fcssel eingegeben. bei diesem sind der %-Satz f\u00fcr die Berechnung der Steuer und das Steuerkonto hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Textschl\u00fcssel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die g\u00fcltigen Textschl\u00fcssel ausgew\u00e4hlt werden. Erfolgt im Buchungstext keine Eingabe, dann wird bei dem Textschl\u00fcssel hinterlegte Text in das Feld eingestellt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungstext<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bei der Verwendung eines Textschl\u00fcssels\u00a0\u00a0 wird der entsprechende Langtext hier eingestellt. Er kann jederzeit \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Zahlungsbedingung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Ist beim Kreditor eine Standardzahlungsbedingung hinterlegt, wird diese automatisch eingetragen, kann \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Valutadatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bildet die Basis zur Errechnung der F\u00e4lligkeit der Rechnung. Ab dem angegebenen Datum beginnt die Frist zu Ermittlung des Zahlungsziels.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Skontof\u00e4higer Betrag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Darf bei einer Rechnung nicht vom vollen Betrag Skonto abgezogen werden, kann in diesem Feld der skontof\u00e4hige Betrag hinterlegt werden. Erfolgt kein Eintrag, wird automatisch der Rechnungsbetrag eingetragen. <em>Wird der Rechnungsbetrag nachtr\u00e4glich ge\u00e4ndert, muss auch der skontof\u00e4hige Betrag angepasst werden.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Leistungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Grundlage f\u00fcr die Steuerberechnung. Das Buchungsprogramm ermittelt den zu dem angegebenen Datum g\u00fcltigen Steuersatz und errechnet die Steuer mit dem so ermittelten Prozentsatz.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Nach dem Best\u00e4tigen der Eingaben steht die Eingabemaske f\u00fcr den n\u00e4chsten Beleg zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Die Vorerfassten Rechnungen befinden sich wie alle anderen Belege in einer Mappe, die sich ein wenig von den anderen Mappen unterscheidet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17263\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang3.jpg\" alt=\"vorerfassung rechnungseingang3\" width=\"536\" height=\"334\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang3.jpg 536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorerfassung-rechnungseingang3-300x186.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 536px) 100vw, 536px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Mappe mit vorerfassten Rechnungen<\/em><\/p>\n<p>In der Spalte Mappenart (T) (s. Pfeil) ist ein <em>V<\/em> f\u00fcr Vorerfassung eingetragen. Im Status steht das <em>J<\/em> unter <em>E<\/em> wie erfasst. Von der Rechnung ist auf dem Konto des Kreditors oder in der Beleganzeige noch nichts zu sehen. Der Status innerhalb dieser Mappe wird sich \u00e4ndern, wenn die Vorerfasste Rechnung in den eigentlichen Rechnungseingang \u00fcbernommen wird. Wie diese \u00dcbernahme erfolgt, wird im n\u00e4chsten Kapitel unter\u00a0<em>Rechnungseingang<\/em> n\u00e4her beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rechnungen k&ouml;nnen auf verschiedenen Arten in der Finanzbuchhaltung erfasst werden. Die Erfassung mit Buchen auf einem Rechnungseingangskonto bzw. Aufwandskonto wird im Kapitel&nbsp;Rechnungseingang ausf&uuml;hrlich beschrieben. Es gibt die M&ouml;glichkeit einer Vorerfassung, die keine Buchung zur Folge hat. Die Eingabemaske enth&auml;lt weniger Felder als der eigentliche Rechnungseingang und dient f&uuml;r die sp&auml;tere Verbuchung der Rechnung als Datengrundlage. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17260"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17260"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17260\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18231,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17260\/revisions\/18231"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17260"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17260"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17260"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17258,"date":"2015-06-01T10:18:18","date_gmt":"2015-06-01T08:18:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-ueberblick-buchungsarten-und-buchungsvorgaenge"},"modified":"2015-06-18T11:10:51","modified_gmt":"2015-06-18T09:10:51","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-ueberblick-buchungsarten-und-buchungsvorgaenge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-ueberblick-buchungsarten-und-buchungsvorgaenge\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; \u00dcberblick Buchungsarten und Buchungsvorg\u00e4nge"},"content":{"rendered":"<p>Beide Kennzeichen haben eine steuernde Funktion f\u00fcr die Verarbeitung der Erfassung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Buchungsarten und Buchungsvorg\u00e4ngen stehen f\u00fcr die unterschiedlichen Belege zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Buchungsart \/ Buchungsvorgang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Erl\u00e4uterung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p><strong>BA \/ \u00a0 \u00a0 00<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p><strong>Bankbuchungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p><strong>BB<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p><strong>Buchungsbeleg<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/ SK<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Sachkontenbuchungen \u00a0 Belegnummer muss manuell angegeben werden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/ S1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Sachkontenbuchung, die Belegnummer wird automatisch vergeben.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 KE<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Es wird eine Buchungsmaske zur Verf\u00fcgung gestellt, bei der es keine Vorbelegung und keine Einschr\u00e4nkung gibt. Sie kann sowohl f\u00fcr Rechnungseingang als auch Buchungsbelege verwendet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p><strong>KB<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p><strong>Kassenbuch<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 KB<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Diese Buchungsart ist f\u00fcr das F\u00fchren eines Kassenbuches ausgelegt. F\u00fcr den Bereich Kassenbuch gibt es spezielle Men\u00fcpunkte. Nur dar\u00fcber kann die Buchungsart auch verwendet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p><strong>OS<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p><strong>Ausgleich offene Posten<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 MA<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>OP-Ausgleich im Bereich der Materialwirtschaft. Nachdem die Daten der Finanzbuchhaltung eingegeben worden sind erfolgt eine Verzweigung in die Materialwirtschaft. In der Materialwirtschaft gibt es einen entsprechenden Men\u00fcpunkt, von dem aus die Buchungen vorgenommen werden k\u00f6nnen. Ob die Finanzbuchhaltung oder die Materialwirtschaft bucht h\u00e4ngt von der Organisation im Unternehmen ab.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 DK<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>OP-Ausgleich im Bereich der Auftragswirtschaft.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 FL<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>OP-Ausgleich von Fremdleistungen. Ist ebenfalls mit der Auftragswirtschaft verkn\u00fcpft.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 RE<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>OP-Ausgleich erfolgt direkt im Aufwand. Keine Verkn\u00fcpfung mit der Nebenbuchhaltung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Buchungsart \/ Buchungsvorgang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Erl\u00e4uterung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 RP<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Ist wieder mit der Materialwirtschaft verkn\u00fcpft.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p><strong>RE\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p><strong>Rechnungseingang<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 RG<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 GU<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Der Rechnungseingang wird auf ein Rechnungseingangskonto gebucht. Die Eingabemaske ist entsprechend vorbelegt.<\/p>\n<p>Gutschrift auf Rechnungseingang. Der Betrag muss negativ sein.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 RS<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 GS<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Rechnungseingang mit Aktivierungsdatum. Es wird ein zus. Eingabefenster angezeigt, in dem das Aktivierungsdatum angegeben werden muss. \u00dcber dieses Datum wird die periodengerechte Zuordnung der Steuer abgewickelt. Ansonsten wie \/ RG.<\/p>\n<p>Gutschrift<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 R1<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0 G1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Der Rechnungseingang wird auf kein Rechnungseingangkonto gebucht sondern auf jedes beliebige Aufwands- bzw. Zwischenkonto.<\/p>\n<p>Gutschrift<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 R2<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 G2<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Wie R1 aber mit Aktivierungsdatum<\/p>\n<p>Gutschrift<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 V1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Rechnungseingang mit Vorerfassung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p><strong>RX<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Rechnungsausgang f. Kreditoren<\/p>\n<p>Dieser kann an Stelle der Gutschrift genutzt werden, damit der Betrag als Erl\u00f6s und die Steuer als Mehrwertsteuer im System verbucht wird.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>\/ RA<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Buchung auf ein Rechnungsausgangskonto<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>\/ R1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Buchung direkt auf ein Erl\u00f6skonto<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p><strong>VA<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p><strong>Vorl\u00e4ufige Abschlussbuchungen<\/strong><\/p>\n<p>Diese sind vor allem f\u00fcr Buchungen aus der Nebenbuchhaltung, die anschlie\u00dfen wieder storniert werden sollen. Es ist ein Automatismus eingebaut, der daf\u00fcr sorgt, dass zum n\u00e4chsten ersten ein Storno der Buchung erfolgt.\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 SK<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Dar\u00fcber k\u00f6nnen vorl\u00e4ufige Abschlussbuchungen in der Finanzbuchhaltung vorgenommen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Buchungsart \/ Buchungsvorgang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Erl\u00e4uterung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p><strong>VR <\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p><strong>Vorerfassung Rechnungseingang<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 V1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Es k\u00f6nnen Rechnungen erfasst werden, die im System aber nicht gebucht werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Detailliert werden die Buchungsarten und Buchungsvorg\u00e4nge bei den verschiedenen Buchungen in den folgenden Kapiteln erl\u00e4utert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beide Kennzeichen haben eine steuernde Funktion f&uuml;r die Verarbeitung der Erfassung. Folgende Buchungsarten und Buchungsvorg&auml;ngen stehen f&uuml;r die unterschiedlichen Belege zur Verf&uuml;gung: Buchungsart \/ Buchungsvorgang Erl&auml;uterung&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; BA \/ &nbsp; &nbsp; 00 Bankbuchungen BB Buchungsbeleg &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \/ SK Sachkontenbuchungen &nbsp; Belegnummer muss manuell angegeben werden &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \/ S1 Sachkontenbuchung, die Belegnummer wird automatisch vergeben. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17258"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17258"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17258\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18230,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17258\/revisions\/18230"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17258"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17258"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17258"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17256,"date":"2015-06-01T10:15:11","date_gmt":"2015-06-01T08:15:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-buchen"},"modified":"2015-06-18T11:09:58","modified_gmt":"2015-06-18T09:09:58","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-buchen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-buchen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Buchen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17256"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17256"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17256\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17257,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17256\/revisions\/17257"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17256"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17256"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17256"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17239,"date":"2015-06-01T10:09:21","date_gmt":"2015-06-01T08:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-mappen"},"modified":"2015-06-29T10:19:44","modified_gmt":"2015-06-29T08:19:44","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-mappen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-mappen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Mappen"},"content":{"rendered":"<p>Die einzelnen Buchungen werden in Mappen als \u00fcbergeordnetes Ordnungskriterium abgelegt. Eine Mappe wird bei einer Buchung automatisch erzeugt. Werden mehrere Buchungen hintereinander erfasst, kommen alle Belege in die gleiche Mappe. Mappen k\u00f6nnen bei Buchungen auch ausgew\u00e4hlt werden, und so k\u00f6nnte jeder Sachbearbeiter sich seine eigenen Mappen schaffen, die nur seine Belege enthalten. Es ist nicht zwingend erforderlich, sich mit den Mappen zu besch\u00e4ftigen. Sie werden automatisch angelegt und wenn der Beleg verbucht ist, ist es relativ uninteressant in welcher Mappe er steht. Wichtig ist aber, den Status einer Mappe im Auge zu behalten, denn wenn ein Beleg nicht zu finden ist, kann es sein, dass er aus irgendeinem Grund nicht verbucht ist.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mappen-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18419\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mappen-pfeil.png\" alt=\"mappen pfeil\" width=\"1062\" height=\"680\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mappen-pfeil.png 1062w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mappen-pfeil-300x192.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mappen-pfeil-1024x655.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1062px) 100vw, 1062px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Mappen\u00fcbersicht<\/em><\/p>\n<p>Um diese \u00dcbersicht auf die gew\u00fcnschten Mappen einzuschr\u00e4nken, k\u00f6nnen zum einen eine bestimmte Buchungsart und ein bestimmter Buchungsvorgang (s. Pfeil) vorgegeben werden. Zum anderen steht die Funktion <em>Teilauflistung <\/em>(\u201eF17\u201c) bzw. das Icon <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/icon-mappe.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17247\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/icon-mappe.jpg\" alt=\"icon mappe\" width=\"34\" height=\"31\" \/><\/a>zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen2.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17248\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen2.JPG.png\" alt=\"fibu mappen2.JPG\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen2.JPG.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen2.JPG-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen2.JPG-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Mappenansicht einschr\u00e4nken<\/em><\/p>\n<p>Nach allen in der Bildschirmmaske vorhandenen Feldern kann eine Einschr\u00e4nkung der Mappenansicht vorgenommen werden. Eine Erleichterung f\u00fcr die t\u00e4gliche Arbeit ist es z. B. die Mappen absteigend sortiert anzeigen zu lassen. Da fehlerfrei verarbeitete Mappen nicht unbedingt ben\u00f6tigt werden, sollte in den Feldern\u00a0<em>Erfassung fehlerhaft, Erfassung ungepr\u00fcft <\/em>und<em> Erfassung gepr\u00fcft <\/em>ein<em> J<\/em> eingetragen werden. In der \u00dcbersicht werden dann nur noch alle Mappen angezeigt, die nicht gebuchte Belege enthalten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcbersicht nach Einschr\u00e4nkung in der Teilauflistung:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen3.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17249\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen3.JPG.png\" alt=\"fibu mappen3.JPG\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen3.JPG.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen3.JPG-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen3.JPG-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Teilauflistung<\/em><\/p>\n<p>Im unteren Teil des Bildschirmes wird darauf hingewiesen, dass f\u00fcr die Anzeige der Mappen eine Einschr\u00e4nkung vorgenommen worden ist.<\/p>\n<p>Die jetzt in der \u00dcbersicht angezeigten Mappen enthalten fehlerhafte bzw. nicht verbuchte Belege, die bearbeitet werden m\u00fcssen.<\/p>\n<h3>Mappenstatus<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17250\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen4.jpg\" alt=\"fibu mappen4\" width=\"537\" height=\"548\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen4.jpg 537w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen4-293x300.jpg 293w\" sizes=\"(max-width: 537px) 100vw, 537px\" \/><\/a><\/p>\n<p>1) <em>fehlerhaft<\/em><\/p>\n<p>Bei der Erfassung wurden vom Programm Fehler festgestellt. Der Beleg muss mit der Option \u201a\u00e4ndern\u2019 aufgerufen werden und die Fehler m\u00fcssen beseitigt werden.<\/p>\n<p>2)\u00a0 <em>ungepr\u00fcft<\/em><\/p>\n<p>Der Beleg ist wie unter 1. beschrieben zu behandeln. Solange nicht der Status erfasst erreicht ist, kann der Beleg nicht gebucht werden.<\/p>\n<p>3)\u00a0 <em>erfasst<\/em><\/p>\n<p>Der Beleg enth\u00e4lt keine Fehler mehr und kann in diesem Status verbucht werden.<\/p>\n<p>4)\u00a0 <em>f\u00e4ngt an zu buchen<\/em><\/p>\n<p>Status, den man nur sieht, wenn das Programm einen gro\u00dfen Beleg zu buchen hat.<\/p>\n<p>5)\u00a0 <em>bucht gerade<\/em><\/p>\n<p>Das System ist noch mit Buchen besch\u00e4ftigt.<\/p>\n<p>6)\u00a0 <em>verbucht<\/em><\/p>\n<p>Der Beleg ist verbucht. Die Werte sind auf den Konten zu sehen.<\/p>\n<p>7)\u00a0 <em>journalisiert<\/em><\/p>\n<p>Der Tagesabschluss wurde gefahren. Der Beleg ist journalisiert und kann nur noch durch stornieren aufgehoben werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Optionen<\/h3>\n<p><strong>Drucken\/Buchungsfahne<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr den Umlauf der Eingangsrechnungen durch die Fachabteilungen kann die Buchungsfahne als Kontierungsgrundlage verwendet werden. Mit dieser Option werden f\u00fcr alle Rechnungen in der betreffenden Mappe die Buchungsfahnen gedruckt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen5.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17251\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen5.JPG.png\" alt=\"fibu mappen5.JPG\" width=\"470\" height=\"665\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen5.JPG.png 470w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen5.JPG-212x300.png 212w\" sizes=\"(max-width: 470px) 100vw, 470px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Buchen<\/strong><\/p>\n<p>Wenn in einer Mappe Belege in dem Status erfasst stehen, kann auf Mappenebene das Buchen aufgerufen werden. Normalerweise passiert dies bereits bei der Best\u00e4tigung der Eingabe im Buchungsbeleg oder beim Rechnungseingang. Belege aus der Nebenbuchhaltung k\u00f6nnen so \u00fcbergeben werden, dass sie im Status erfasst in der Finanzbuchhaltung ankommen.<\/p>\n<p><strong>Belege in den Mappen<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Option <em>Belege<\/em> (\u201e12\u201c) verzweigt das Programm in die \u00dcbersicht der Belege in der ausgew\u00e4hlten Mappe.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen6.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17252\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen6.JPG.png\" alt=\"fibu mappen6.JPG\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen6.JPG.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen6.JPG-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-mappen6.JPG-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Belege<\/em><\/p>\n<p>In diesem Beispiel enth\u00e4lt die Mappe zwei Belege, von denen einer den Status \u201aV\u2019 = verbucht und der andere den Status\u00a0<em>F = fehlerhaft<\/em> besitzt. Diese \u00dcbersicht der Belege kann mittels Teilauflistung auf die fehlerhaften Belege eingeschr\u00e4nkt werden. Der fehlerhafte Beleg kann mit der Option <em>\u00c4ndern<\/em> (\u201e2\u201c) bearbeitet werden. Die einzelnen Buchungsmasken und Felder sind im Kapitel \u201aBuchen\u2019 beschrieben.<\/p>\n<p>Sollte beim Erfassen eines Beleges ein Fehler unterlaufen sein, dann besteht hier die M\u00f6glichkeit mit der Option <em>Buchung aufheben (\u201e45\u201c)<\/em> ihn in den Status erfasst \u201eE\u201c zur\u00fcckzusetzen, um dann mit <em>\u00c4ndern (\u201e2\u201c)<\/em> den Fehler zu korrigieren und den Beleg erneut zu buchen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die einzelnen Buchungen werden in Mappen als &uuml;bergeordnetes Ordnungskriterium abgelegt. Eine Mappe wird bei einer Buchung automatisch erzeugt. Werden mehrere Buchungen hintereinander erfasst, kommen alle Belege in die gleiche Mappe. Mappen k&ouml;nnen bei Buchungen auch ausgew&auml;hlt werden, und so k&ouml;nnte jeder Sachbearbeiter sich seine eigenen Mappen schaffen, die nur seine Belege enthalten. Es ist nicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17239"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17239"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17239\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18420,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17239\/revisions\/18420"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17239"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17239"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17239"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17237,"date":"2015-05-28T11:50:40","date_gmt":"2015-05-28T09:50:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsverkehr"},"modified":"2015-06-18T11:01:40","modified_gmt":"2015-06-18T09:01:40","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsverkehr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-buchungsverkehr\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Buchungsverkehr"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17237"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17237"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17237\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17238,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17237\/revisions\/17238"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17237"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17237"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17237"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17222,"date":"2015-05-28T10:49:20","date_gmt":"2015-05-28T08:49:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-ergaenzende-daten"},"modified":"2015-06-18T11:01:10","modified_gmt":"2015-06-18T09:01:10","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-ergaenzende-daten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-ergaenzende-daten\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Erg\u00e4nzende Daten (Kostenstellen)"},"content":{"rendered":"<h3>Kostenstellen\/Kostentr\u00e4ger\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/h3>\n<p>Beschrieben wird nur das Vorgehen bei den Kostenstellen. Mit den Kostentr\u00e4gern ist analog zu verfahren.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der \u00dcbersicht werden alle vorhandenen Kostenstellen angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17224\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten1.png\" alt=\"fibu erg\u00e4nzende daten1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Kostenstellen verwalten<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht sind alle Kostenstellen zu sehen, die zum heutigen Datum g\u00fcltig sind.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es besteht die M\u00f6glichkeit im Kopf der Maske die Anzeige \u00fcber drei Felder einzuschr\u00e4nken:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>G\u00fcltig ab<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Die aktuelle Periode wird angezeigt. Sie kann \u00fcberschrieben oder entfernt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Ab Kostenstelle<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Die Anzeige wird ab der eingegebenen Kostenstelle gef\u00fcllt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Ab Bez.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Hier kann eine Bezeichnung oder ein Teil einer Bezeichnung eingegeben werden. Es werden alle Kostenstellen, die diesen Text enthalten angezeigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Funktion <em>Erfassen<\/em> (\u201eF6\u201c) wird eine Kostenstelle angelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17225\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten2.png\" alt=\"fibu erg\u00e4nzende daten2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Fibu-Firma<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Die Anmeldefirma ist fest hinterlegt und kann nicht ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Kostenstelle<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Frei w\u00e4hlbares K\u00fcrzel, das maximal 6 Zeichen haben darf. Es handelt sich um ein Pflichtfeld.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>G\u00fcltig ab<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Wird keine Periode angegeben ist die Kostenstelle sofort verwendbar, ansonsten ab der Periode, die eingegeben wurde. Es ist nicht erforderlich die Kostenstelle zun\u00e4chst mit einem leeren g\u00fcltig ab Datum zu versehen. (s. Sachkonten)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Bezeichnung 1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>frei zu vergeben<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Bezeichnung 2<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>frei zu vergeben<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Sparte\/Bereich<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Hierbei handelt es sich um ein Ordnungskriterium, nach dem die Kostenstellen unterschieden werden k\u00f6nnen. Die vorhandenen Sparten werden mit der Tabellenhilfe angezeigt. In diesem besonderen Fall werden sie auch nur in der Tabellenhilfe angelegt. Die Vorgehensweise wird an einer anderen Stelle in diesem Kapitel erl\u00e4utert.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Verantwortlicher<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Kostenstellen k\u00f6nnen einem Kostenstellenverantwortlichen zugeordnet werden. Ansonsten wie Sparte<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Ebene<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Sie dient ebenfalls als Ordnungskriterium. Das Feld kann beliebig verwendet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>G\u00fcltig bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Hier kann die Periode hinterlegt werden, bis zu der die Kostenstelle g\u00fcltig ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Filter (F4)<\/strong><\/p>\n<p>Der Filter bietet eine weitere M\u00f6glichkeit die Anzeige der Kostenstellen einzuschr\u00e4nken.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17226\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten3.png\" alt=\"fibu erg\u00e4nzende daten3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Sparte<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Wird eine Sparte ausgew\u00e4hlt, dann werden alle Kostenstellen, die dieser zugeordnet sind, angezeigt. Dieser Filter bleibt auch nach dem Abmelden bestehen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Verantwortlicher<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>wie Sparte<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Aktive Positionen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig ist ein \u201aJ\u2019 eingetragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">\n<p>Inaktive Positionen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"386\">\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig ist ein \u201aN\u2019 eingetragen. Es werden folglich immer nur die aktiven S\u00e4tze angezeigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00c4ndern\u00a0\u00a0 (\u201e2\u201c)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17227\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten4.png\" alt=\"fibu erg\u00e4nzende daten4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Kostenstelle \u00e4ndern<\/em><\/p>\n<p>Beim <em>\u00c4ndern<\/em> k\u00f6nnen Firma, Kostenstelle und die g\u00fcltig ab Periode nicht ver\u00e4ndert werden. Alle anderen Felder k\u00f6nnen \u00fcberschrieben werden. Die detaillierte Beschreibung ist unter der Funktion\u00a0<em>Erfassen<\/em> zu finden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kopieren (\u201e3\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Beim Kopieren einer Kostenstelle gibt es zwei M\u00f6glichkeiten<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17228\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten5.png\" alt=\"fibu erg\u00e4nzende daten5\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten5.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten5-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten5-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00a0<em>Abb.: Kostenstelle kopieren<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>auf eine neue Kostenstelle<\/strong><\/p>\n<p>Die Firma ist bereits vorbelegt. Sie kann aber durch eine andere ersetzt werden. In das Feld <em>Kostenstelle<\/em> kommt die neue Kostenstelle und in\u00a0<em>g\u00fcltig ab<\/em> kann die Periode ab der die Kostenstelle g\u00fcltig sein soll eingetragen werden. Wird die Eingabe best\u00e4tigt, ist die neue Kostenstelle angelegt. Anschlie\u00dfend m\u00fcssen die Bezeichnung, Sparte etc. noch angepasst werden.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0auf sich selbst<\/strong><\/p>\n<p>Soll eine Kostenstelle ab einer bestimmten Periode z. B. einer anderen Sparte zugeordnet werden, m\u00fcssen beim Kopieren Firma und Kostenstelle gleich bleiben. Das Unterscheidungsmerkmal ist lediglich die Periode \u201ag\u00fcltig ab\u2019. Anschlie\u00dfend muss die Sparte noch im \u00c4nderungsmodus angepasst werden.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Inaktivieren (\u201e4\u201c)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17229\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten6.png\" alt=\"fibu erg\u00e4nzende daten6\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten6.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten6-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten6-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Kostenstelle inaktivieren<\/em><\/p>\n<p>Als Sicherheit ist ein Best\u00e4tigungsbild eingebaut worden. Nach dem Inaktivieren steht die Kostenstelle nicht mehr zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Reaktivieren (\u201e9\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr ein effektives Arbeiten sollte die Anzeige so eingestellt sein, dass die inaktiven Kostenstellen nicht zu sehen sind. Um eine inaktive Kostenstelle zur Anzeige zu bringen, muss zun\u00e4chst der Filter entsprechend ver\u00e4ndert werden. Wie dies geht ist unter den Funktionen in diesem Kapitel beschrieben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17230\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten7.png\" alt=\"fibu erg\u00e4nzende daten7\" width=\"1279\" height=\"695\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten7.png 1279w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten7-300x163.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-erg\u00e4nzende-daten7-1024x556.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1279px) 100vw, 1279px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Kostenstelle reaktivieren<\/em><\/p>\n<p>Die entsprechende Kostenstelle ist zu markieren und dann mit der Option zu reaktivieren. Der Filter kann anschlie\u00dfend wieder so eingestellt werden, dass nur aktive Kostenstellen zu sehen sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kostenstellen\/Kostentr&auml;ger&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Beschrieben wird nur das Vorgehen bei den Kostenstellen. Mit den Kostentr&auml;gern ist analog zu verfahren. In der &Uuml;bersicht werden alle vorhandenen Kostenstellen angezeigt: Abb.: &Uuml;bersicht Kostenstellen verwalten In der &Uuml;bersicht sind alle Kostenstellen zu sehen, die zum heutigen Datum g&uuml;ltig sind. &nbsp; Es besteht die M&ouml;glichkeit im Kopf der Maske die Anzeige &uuml;ber drei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17222"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17222"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17222\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18228,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17222\/revisions\/18228"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17222"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17222"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17222"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17218,"date":"2015-05-28T10:38:58","date_gmt":"2015-05-28T08:38:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-individuelle-stammdaten"},"modified":"2015-06-18T10:54:43","modified_gmt":"2015-06-18T08:54:43","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-individuelle-stammdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-individuelle-stammdaten\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Individuelle Stammdaten"},"content":{"rendered":"<h3>Abteilungen pflegen<\/h3>\n<p>Beim Erfassen der Eingangsrechnungen besteht die M\u00f6glichkeit die Rechnung einer Abteilung zuzuordnen. Die Abteilungen werden in dieser Tabelle hinterlegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-individuelle-stammdaten.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17219\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-individuelle-stammdaten.png\" alt=\"fibu individuelle stammdaten\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-individuelle-stammdaten.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-individuelle-stammdaten-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-individuelle-stammdaten-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Abteilungen pflegen<\/em><\/p>\n<p>Mit der Funktion <em>Erfassen<\/em> (\u201eF6\u201c) bzw. der Option <em>\u00c4ndern<\/em> (\u201e2\u201c) k\u00f6nnen Abteilungsk\u00fcrzel angelegt bzw. ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-individuelle-stammdaten2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17220\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-individuelle-stammdaten2.png\" alt=\"fibu individuelle stammdaten2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-individuelle-stammdaten2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-individuelle-stammdaten2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-individuelle-stammdaten2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>A<\/em><em>bb.: Abteilungsk\u00fcrzel anlegen\/\u00e4ndern<\/em><\/p>\n<p>Im ersten Feld wird das einstellige K\u00fcrzel hinterlegt. Es k\u00f6nnen sowohl Zahlen als auch Buchstaben verwendet werden. Das zweite Feld ist f\u00fcr die Bezeichnung vorgesehen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abteilungen pflegen Beim Erfassen der Eingangsrechnungen besteht die M&ouml;glichkeit die Rechnung einer Abteilung zuzuordnen. Die Abteilungen werden in dieser Tabelle hinterlegt. Abb.: Abteilungen pflegen Mit der Funktion Erfassen (&bdquo;F6&ldquo;) bzw. der Option &Auml;ndern (&bdquo;2&ldquo;) k&ouml;nnen Abteilungsk&uuml;rzel angelegt bzw. ge&auml;ndert werden. Abb.: Abteilungsk&uuml;rzel anlegen\/&auml;ndern Im ersten Feld wird das einstellige K&uuml;rzel hinterlegt. Es k&ouml;nnen sowohl Zahlen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17218"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17218"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17218\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18227,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17218\/revisions\/18227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17218"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17218"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17218"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17211,"date":"2015-05-28T10:35:16","date_gmt":"2015-05-28T08:35:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-2"},"modified":"2015-06-18T10:52:00","modified_gmt":"2015-06-18T08:52:00","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-2\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Buchungsverkehr"},"content":{"rendered":"<h3>Erg\u00e4nzende Daten<\/h3>\n<p><strong>Buchungstexte<\/strong><\/p>\n<p>\u00a0Bei den Buchungen werden keine kompletten Texte eingegeben, sondern es wird mit Textschl\u00fcsseln gearbeitet. Es werden alle vorhandenen Buchungstexte angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-buchungsverkehr.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17212\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-buchungsverkehr.png\" alt=\"fibu buchungsverkehr\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-buchungsverkehr.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-buchungsverkehr-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-buchungsverkehr-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Buchungstexte anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Mit der Funktion <em>Erfassen<\/em> (\u201eF6\u201c) bzw. der Option <em>\u00c4ndern<\/em> (\u201e2\u201c) k\u00f6nnen Textschl\u00fcssel angelegt bzw. ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-buchungsverkehr2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17213\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-buchungsverkehr2.png\" alt=\"fibu buchungsverkehr2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-buchungsverkehr2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-buchungsverkehr2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-buchungsverkehr2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Buchungstext erfassen\/\u00e4ndern<\/em><\/p>\n<p>Im ersten Feld wird der Schl\u00fcssel hinterlegt. Er ist zweistellig einzugeben, da die Buchungsprogramme nicht mit mehr Stellen arbeiten. Im zweiten Feld wird der gew\u00fcnschte Buchungstext hinterlegt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erg&auml;nzende Daten Buchungstexte &nbsp;Bei den Buchungen werden keine kompletten Texte eingegeben, sondern es wird mit Textschl&uuml;sseln gearbeitet. Es werden alle vorhandenen Buchungstexte angezeigt. Abb.: Buchungstexte anzeigen Mit der Funktion Erfassen (&bdquo;F6&ldquo;) bzw. der Option &Auml;ndern (&bdquo;2&ldquo;) k&ouml;nnen Textschl&uuml;ssel angelegt bzw. ge&auml;ndert werden. Abb.: Buchungstext erfassen\/&auml;ndern Im ersten Feld wird der Schl&uuml;ssel hinterlegt. Er ist zweistellig [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17211"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17211"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17211\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18225,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17211\/revisions\/18225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17211"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17211"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17211"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17200,"date":"2015-05-28T10:20:40","date_gmt":"2015-05-28T08:20:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zahlungsverkehr"},"modified":"2015-06-18T10:48:36","modified_gmt":"2015-06-18T08:48:36","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-zahlungsverkehr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zahlungsverkehr\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Zahlungsverkehr"},"content":{"rendered":"<p><strong>Zahlungsbedingungen<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die Abwicklung der Eingangsrechnungen sind Zahlungsbedingungen erforderlich, mit denen die Ermittlung der Skonto-Berechnung erfolgt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17201\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr1.png\" alt=\"fibu zahlungsverkehr1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zahlungsbedingungen aufrufen<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht werden alle vorhandenen Zahlungsbedingungen angezeigt. Mit der Funktion <em>Erfassen<\/em> (\u201eF6\u201c) bzw. dem Icon <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/icon-zahlungsverkehr.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17202\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/icon-zahlungsverkehr.jpg\" alt=\"icon zahlungsverkehr\" width=\"55\" height=\"42\" \/><\/a> werden neue Datens\u00e4tze angelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17203\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr2.png\" alt=\"fibu zahlungsverkehr2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Zahlungsbedingung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>beliebig zu vergebender dreistelliger Schl\u00fcssel<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Bezeichnung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Erl\u00e4uterung zur Zahlungsbedingung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Basis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld ist festgelegt, von welcher Ausgangsbasis die F\u00e4lligkeit ermittelt werden soll. Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die g\u00fcltigen Werte angezeigt bzw. ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Einheit der Stufen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier wird die Einheit der Zahlungsstufen festgelegt. Die g\u00fcltigen Werte sind in einer Tabelle hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>F\u00e4lligkeitsstufen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Der hier eingetragene Wert bezieht sich auf die Einheit der Stufe.<\/p>\n<p>Es kann nur die erste Stufe verwendet werden. Bei der rhenag wird Skonto bereits gezogen, wenn die Rechnung vom Rechnungseingangskonto in den Aufwand gebucht wird.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Zahlwege<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr jede Firma muss f\u00fcr die Regulierung der Kreditoren mindestens ein Zahlweg angelegt werden. Es k\u00f6nnen aber auch mehrere Zahlwege gleichzeitig verwendet werden. In der Bankverbindung eines Kreditoren wird dann der jeweilig zu verwendende Zahlweg hinterlegt. Die Regulierung erstellt dann f\u00fcr jeden Zahlweg, in dem Kreditoren-OP\u00b4s beglichen werden, eine entsprechende Datei. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/> In der \u00dcbersicht werden alle vorhandenen Daten angezeigt.<\/p>\n<p>Mit der Funktion <em>Erfassen<\/em> (\u201eF6\u201c) wird ein neuer Datensatz angelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17204\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr3.png\" alt=\"fibu zahlungsverkehr3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Zahlweg<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>frei zu vergebender Schl\u00fcssel<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>G\u00fcltig ab<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>muss bei der Neuanlage leer gelassen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Benutzbar bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Periode, bis zu der der Zahlweg verwendet werden darf. Das Feld bleibt bei der Neuanlage leer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Sachkonto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Sachkonto, unter dem die Buchungen gef\u00fchrt werden sollen. Es muss ein Sachkonto mit der Kontenart\u00a0<em>BK<\/em> f\u00fcr Bankkonten verwendet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Daten zur Bankverbindung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In den folgenden Feldern sind die entsprechenden Daten der eigenen Bankverbindung zu hinterlegen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Verwendung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bei der <em>Regulierung Kreditoren<\/em> ist ein\u00a0<em>J<\/em> einzutragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zahlungsart<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr einen Zahlweg m\u00fcssen Zahlungsarten hinterlegt werden, Da mehrer m\u00f6glich sind, m\u00fcssen sie separat eingegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17205\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr4.png\" alt=\"fibu zahlungsverkehr4\" width=\"1920\" height=\"1200\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr4.png 1920w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zahlungsarten hinterlegen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In einer \u00dcbersicht werden alle bereits hinterlegten Zahlungsarten angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17206\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr5.png\" alt=\"fibu zahlungsverkehr5\" width=\"1920\" height=\"1200\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr5.png 1920w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr5-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr5-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Zahlungsarten<\/em><\/p>\n<p>Mit der Funktion\u00a0<em>Erfassen<\/em> (F6) bzw. dem Icon <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/icon-erfassen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17209\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/icon-erfassen.jpg\" alt=\"icon erfassen\" width=\"33\" height=\"30\" \/><\/a> wird eine neue Zahlungsart angelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17207\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr6.png\" alt=\"fibu zahlungsverkehr6\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr6.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr6-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr6-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Zahlungsart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In einer Tabelle sind die g\u00fcltigen Zahlungsarten hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>W\u00e4hrung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es ist nur EUR m\u00f6glich, da in der Fibu nur diese hinterlegt ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Verrechnungskonto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Dieses Verrechnungskonto ist das Gegenkonto zu den Kreditoren beim Zahllauf. Erst beim Einlesen der Kontoausz\u00fcge wird gegen das echte Bankkonto gebucht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Textschl\u00fcssel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es handelt sich um ein Pflichtfeld. Die g\u00fcltigen Werte sind in der Tabellenhilfe hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Zahlungstr\u00e4ger<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig wird hier ein \u201aF\u2019 f\u00fcr PC-Datei eingetragen. Die anderen m\u00f6glichen Werte stehen in der Tabellenhilfe.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Nummer von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>bleibt frei<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Nachricht bei Nummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>bleibt frei<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Formular<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>bleibt frei<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Begleitformular<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>F\u00fcr die vorhandenen Zahlungstr\u00e4ger gibt es entsprechende Begleitformulare. Zwei werden beim erstellen des Zahltr\u00e4gers automatisch generiert, ohne das Einfluss darauf genommen werden kann. Es handelt sich dabei um den \u00dcberweisungsauftrag in dem alle Kreditoren und die Summe pro Bank aufgef\u00fchrt werden und um den Begleitzettel, der ebenfalls pro Bank erstellt wird. Wird hier ein Begleitformular hinterlegt, bei der PC-Datei ist es ZTR.BEGU, dann werden pro Kreditor ab dem zweiten Posten die einzelnen Zahlungen in einem Begleitschreiben aufgef\u00fchrt, dass zum Versand bestimmt ist. (s.unten). Alle anderen sind in der Tabellenhilfe aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Verwendung<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bankeinzug<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Reg. Debitoren<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Reg. Kreditoren<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Lohn &amp; Gehalt<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Je nachdem, f\u00fcr welche Verwendung die Zahlungsart benutzt werden soll, muss sie mit einem \u201aJ\u2019 gekennzeichnet werden. Es muss mindestens eine ausgew\u00e4hlt werden. Reg. Debitoren ist nicht m\u00f6glich, da wir in der Finanzbuchhaltung keine Debitoren f\u00fchren.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-17208 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr7.png\" alt=\"fibu zahlungsverkehr7\" width=\"270\" height=\"370\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr7.png 270w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-zahlungsverkehr7-218x300.png 218w\" sizes=\"(max-width: 270px) 100vw, 270px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Begleitschreiben Zahllauf<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zahlungsbedingungen F&uuml;r die Abwicklung der Eingangsrechnungen sind Zahlungsbedingungen erforderlich, mit denen die Ermittlung der Skonto-Berechnung erfolgt. Abb.: Zahlungsbedingungen aufrufen In der &Uuml;bersicht werden alle vorhandenen Zahlungsbedingungen angezeigt. Mit der Funktion Erfassen (&bdquo;F6&ldquo;) bzw. dem Icon werden neue Datens&auml;tze angelegt. Zahlungsbedingung beliebig zu vergebender dreistelliger Schl&uuml;ssel Bezeichnung Erl&auml;uterung zur Zahlungsbedingung Basis In diesem Feld ist festgelegt, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17200"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17200"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17200\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18224,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17200\/revisions\/18224"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17200"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17200"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17200"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17174,"date":"2015-05-27T16:04:16","date_gmt":"2015-05-27T14:04:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-umsatzsteuerschluessel"},"modified":"2024-06-19T09:17:23","modified_gmt":"2024-06-19T07:17:23","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-umsatzsteuerschluessel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-umsatzsteuerschluessel\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Umsatzsteuerschl\u00fcssel"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr Buchungen auf steuerpflichtigen Konten sind Steuerschl\u00fcssel erforderlich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17175\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel1.png\" alt=\"Fibu Umsatzsteuerschl\u00fcssel1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Steuerschl\u00fcssel<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht werden alle zum\u00a0<em>g\u00fcltig per-<\/em>Datum vorhandenen Steuerschl\u00fcssel angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Neuanlage eines Steuerschl\u00fcssels muss in zwei Schritten erfolgen:<\/span><\/p>\n<p>Mit der Funktion\u00a0<em>Erfassen<\/em> (F6) bzw. dem Icon <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Icon-Umsatzsteuerschl\u00fcssel.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17176\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Icon-Umsatzsteuerschl\u00fcssel.jpg\" alt=\"Icon Umsatzsteuerschl\u00fcssel\" width=\"43\" height=\"42\" \/><\/a>wird ein neuer Steuerschl\u00fcssel angelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17177\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel2.png\" alt=\"Fibu Umsatzsteuerschl\u00fcssel2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Umsatzsteuerschl\u00fcssel pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuerschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"340\">Es kann ein beliebiger 4-stelliger Schl\u00fcsselbegriff eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">G\u00fcltig ab<\/td>\n<td width=\"340\">Bei der Erstanlage eines Steuerschl\u00fcssels muss dieses Feld frei bleiben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Bezeichnung<\/td>\n<td width=\"340\">Beschreibung des Steuerschl\u00fcssels<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Steuerart<\/td>\n<td width=\"340\">Ein Steuerschl\u00fcssel wird einer Steuerart zugeordnet. Die g\u00fcltigen Werte sind in der Tabellenhilfe hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Steuersatz<\/td>\n<td width=\"340\">Es handelt sich um den %-Satz, mit dem die Steuer bei den Buchungen berechnet werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Steuerrechnung<\/td>\n<td width=\"340\">Zul\u00e4ssig sind die Werte \u201aA\u2019 auf Hundert und \u201aV\u2019 von Hundert, wobei der zweite nur bei einem Erwerbssteuerschl\u00fcssel zul\u00e4ssig ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Rechenart<\/td>\n<td width=\"340\">Das Feld bleibt leer, da es zurzeit noch keine Verwendung findet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Konten b. Umsatzsteuer<\/td>\n<td width=\"340\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\u00a0\u00a0 Vorsteuer<\/td>\n<td width=\"340\">Hier muss ein Konto mit dem Kontenmerkmal \u201aST\u2019 f\u00fcr Steuerkonto was aus dem Vorsteuerbereich ist, angegeben werden. Hinter der Tabellenhilfe ist der gesamte Kontenstamm mit allen g\u00fcltigen Konten hinterlegt. Ein entsprechendes Konto kann ausgew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Mehrwertsteuer<\/td>\n<td width=\"340\">Es gelten die gleichen Bedingungen wie bei der Vorsteuer, nur dass das Konto aus dem Mehrwertsteuerbereich sein muss.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Skonto Kreditoren<\/td>\n<td width=\"340\">Dieses Konto wird nur f\u00fcr Zwischenbuchungen bei der Skontoberechnung ben\u00f6tigt. Zu diesem Zwecke sind vom System sogen. Dummy-Konten angelegt worden. Diese sind hier einzutragen. (088889)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Skonto Debitoren<\/td>\n<td width=\"340\">Wie Skonto Kreditoren. Konto 088890<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>F\u00fcr einen Steuerschl\u00fcssel, der nicht aus dem Erwerbsteuerbereich stammt, w\u00e4re hier die Erfassung bereits beendet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Nach der Best\u00e4tigung der Eingabe erscheint folgende Hinweismeldung:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17178\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel3.png\" alt=\"Fibu Umsatzsteuerschl\u00fcssel3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Steuerschl\u00fcssel pflegen<\/em><\/p>\n<p>Es handelt sich vermeintlich nur um einen Hinweis, der \u00fcbergangen werden kann. Es f\u00fchrt aber dazu, dass der Steuerschl\u00fcssel die endg\u00fcltige Pr\u00fcfung durch das Programm nicht bestanden hat und zum Buchen nicht verwendet werden kann.<\/p>\n<p>Bei dem Konto \u201a037260\u2019 konnte der Steuerschl\u00fcssel \u201aX1A\u2019 aber noch nicht hinterlegt werden, da es ihn bisher noch nicht gab.<\/p>\n<p>Aus diesem Grunde muss jetzt in die Stammdatenpflege der Sachkonten verzweigt und der neue Steuerschl\u00fcssel bei dem Konto hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Danach geht es wieder zur\u00fcck zu den Steuerschl\u00fcsseln und mit der Option\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> wird die Pflege des Steuerschl\u00fcssels wieder aufgerufen. Jetzt ist es nur noch erforderlich die Eingaben mit\u00a0<em>weiter\/ok<\/em> zu best\u00e4tigen. Die Hinweismeldung erscheint dann nicht mehr. Gibt es diese Hinweismeldung bei den Dummykonten, kann sie ignoriert werden.<\/p>\n<p>Danach sollte vorsichtshalber \u00fcberpr\u00fcft werden, ob der Steuerschl\u00fcssel g\u00fcltig ist.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht der Steuerschl\u00fcssel gibt es die Funktion\u00a0<em>Teilauflistung<\/em> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Icon-Umsatzsteuerschl\u00fcssel2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17179\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Icon-Umsatzsteuerschl\u00fcssel2.jpg\" alt=\"Icon Umsatzsteuerschl\u00fcssel2\" width=\"45\" height=\"34\" \/><\/a> . Es erscheint folgende Maske. Mit dieser Funktion kann die Anzeige der Steuerschl\u00fcssel eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17180\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel4.png\" alt=\"Fibu Umsatzsteuerschl\u00fcssel4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Teilauflistung beim Umsatzsteuerschl\u00fcssel<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Steuerart<\/td>\n<td width=\"340\">Wird hier eine g\u00fcltige Steuerart eingegeben, dann werden anschlie\u00dfend nur die Steuerschl\u00fcssel angezeigt, die diese Steuerart haben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Nur gepr\u00fcfte S\u00e4tze<\/td>\n<td width=\"340\">Um festzustellen, ob alle Steuerschl\u00fcssel in der Anzeige g\u00fcltig sind, ist hier ein \u201aJ\u2019 einzutragen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Danach werden alle g\u00fcltigen Steuers\u00e4tze angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuerschl\u00fcssel-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18417\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuerschl\u00fcssel-pfeil.png\" alt=\"Umsatzsteuerschl\u00fcssel pfeil\" width=\"1274\" height=\"681\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuerschl\u00fcssel-pfeil.png 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuerschl\u00fcssel-pfeil-300x160.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuerschl\u00fcssel-pfeil-1024x547.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Steuers\u00e4tze anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Ist der neu angelegte nicht dabei, muss zun\u00e4chst bei der\u00a0<em>Teilauflistung<\/em> das <em>J<\/em> entfernt und anschlie\u00dfend der Steuerschl\u00fcssel mit der Option\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> bearbeitet werden.<\/p>\n<p><strong>Beispiel f\u00fcr \u201eErwerbssteuer und \u00a713b UStG\u201c<\/strong><strong><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel6.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17182\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel6.jpg\" alt=\"Fibu Umsatzsteuerschl\u00fcssel6\" width=\"554\" height=\"152\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel6.jpg 554w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel6-300x82.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 554px) 100vw, 554px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel7.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17183\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel7.jpg\" alt=\"Fibu Umsatzsteuerschl\u00fcssel7\" width=\"548\" height=\"92\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel7.jpg 548w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel7-300x50.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 548px) 100vw, 548px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Erl\u00e4uterung zu<br \/>\n*1: USt.-Voranmeldung Zeile: 89B (Steuerpfl. innergem. Erwerbe zum Steuersatz 19% \/ EU-Bez\u00fcge\/Lieferung)<\/p>\n<p>*2: USt.-Voranmeldung Zeile: 52B (Andere Leistungen nach \u00a7 13b Abs.2 UStG Ausl. ans\u00e4ssig (BMG)<\/p>\n<p>*3: USt.-Voranmeldung Zeile: 68B (Stpfl.Ums\u00e4tze Leist.Empf. schuldet iVm Abs.2Nr.10 (BMG)<\/p>\n<p>*4: USt.-Voranmeldung Zeile: 60B (Stpfl. \u00dcbrige Ums\u00e4tze \u00a713b Leistungsempf\u00e4nger schuldet St. (BMG)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel8.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17184\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel8.png\" alt=\"Fibu Umsatzsteuerschl\u00fcssel8\" width=\"1081\" height=\"581\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel8.png 1081w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel8-300x161.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel8-1024x550.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1081px) 100vw, 1081px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel9.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17185\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel9.png\" alt=\"Fibu Umsatzsteuerschl\u00fcssel9\" width=\"1149\" height=\"839\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel9.png 1149w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel9-300x219.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel9-1024x747.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1149px) 100vw, 1149px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ausgangsrechnungen (z. B. f\u00fcr Installationsfakturierung)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel10.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17186\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel10.png\" alt=\"Fibu Umsatzsteuerschl\u00fcssel10\" width=\"1264\" height=\"857\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel10.png 1264w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel10-300x203.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel10-1024x694.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1264px) 100vw, 1264px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel11.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17187\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel11.png\" alt=\"Fibu Umsatzsteuerschl\u00fcssel11\" width=\"1122\" height=\"842\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel11.png 1122w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel11-300x225.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel11-1024x768.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1122px) 100vw, 1122px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Musterausgangsrechnung \u00fcber die Installationsfakturierung:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17188\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel12.png\" alt=\"Fibu Umsatzsteuerschl\u00fcssel12\" width=\"629\" height=\"627\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel12.png 629w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel12-150x150.png 150w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Umsatzsteuerschl\u00fcssel12-300x300.png 300w\" sizes=\"(max-width: 629px) 100vw, 629px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r Buchungen auf steuerpflichtigen Konten sind Steuerschl&uuml;ssel erforderlich. Abb.: &Uuml;bersicht Steuerschl&uuml;ssel In der &Uuml;bersicht werden alle zum&nbsp;g&uuml;ltig per-Datum vorhandenen Steuerschl&uuml;ssel angezeigt. &nbsp; Die Neuanlage eines Steuerschl&uuml;ssels muss in zwei Schritten erfolgen: Mit der Funktion&nbsp;Erfassen (F6) bzw. dem Icon wird ein neuer Steuerschl&uuml;ssel angelegt. Abb.: Umsatzsteuerschl&uuml;ssel pflegen Umsatzsteuerschl&uuml;ssel Es kann ein beliebiger 4-stelliger Schl&uuml;sselbegriff eingegeben werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17174"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17174"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17174\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17883,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17174\/revisions\/17883"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17174"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17174"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17174"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17168,"date":"2015-05-27T15:29:31","date_gmt":"2015-05-27T13:29:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme-cp-konten"},"modified":"2015-06-29T10:09:40","modified_gmt":"2015-06-29T08:09:40","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme-cp-konten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme-cp-konten\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kontenst\u00e4mme CP-Konten"},"content":{"rendered":"<p>Eine Besonderheit bei den Personenkonten sind die CPD-Konten(Konto pro diverse). Hierbei handelt es sich um Kreditoren, von denen man nur eine Rechnung erwartet, und f\u00fcr die es sich nicht lohnt, ein eigenes Personenkonto anzulegen.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss das CPD-Hauptkonto angelegt werden. Dabei handelt es sich um ein Personenkonto, das wie im Kapitel <a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 Kontenst\u00e4mme Personenkonten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme-personenkonten\/\">Personenkonten<\/a> beschrieben angelegt wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten18.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17169\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten18.png\" alt=\"fibu personenkonten18\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten18.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten18-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten18-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: CP-Konto anlegen<\/em><\/p>\n<p>Auf der ersten Seite sind keine gravierenden Angaben zu hinterlegen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten19.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17170\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten19.png\" alt=\"fibu personenkonten19\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten19.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten19-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten19-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske CP-Konto<\/em><\/p>\n<p>In der zweiten Eingabemaske sind als Kontenmerkmal \u201aCP\u2019 f\u00fcr CPD-Konto und das Kennzeichen f\u00fcr die Steuerpflicht zu hinterlegen. Wird hier nichts zur Steuerpflicht angegeben, dann k\u00f6nnen Rechnungen f\u00fcr die eigentlichen CPD-Konten nicht mit Steuer gebucht werden.<\/p>\n<p>In den Folgemasken muss noch ein Sammelsachkonto f\u00fcr Kreditoren und eine Zahlungsbedingung hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Dass der Kreditor an der Regulierung teilnimmt, wird ebenfalls beim CPD-Hauptkonto angegeben. Eine Bankverbindung wird nicht hinterlegt.<\/p>\n<p>Mit diesen Angaben ist die Anlage des CPD-Hauptkontos abgeschlossen. In der Regel muss kein weiteres Hauptkonto angelegt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Anlage eines CPD-Kontos gibt es einen separaten Men\u00fcpunkt. In der \u00dcbersicht werden alle bereits vorhandenen Konten angezeigt<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten20.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17171\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten20.png\" alt=\"fibu personenkonten20\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten20.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten20-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten20-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht CP-Konten<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Neuanlage erfolgt \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Erfassen<\/em> (F6).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten21.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17172\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten21.png\" alt=\"fibu personenkonten21\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten21.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten21-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten21-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: CP-Konto erfassen\/pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Kontonummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier ist das CPD-Hauptkonto zu hinterlegen, das im ersten Schritt angelegt worden ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Kontenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Da nur die Kreditoren in der Finanzbuchhaltung hinterlegt sind, wird hier ein\u00a0<em>K<\/em> f\u00fcr Kreditor angelegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Damit es nicht zu Duplikaten mit den normalen Personenkonten kommt, bildet sich das Konto aus dem K\u00fcrzel \u201aCPD\u2019 plus einer 4stelligen laufenden Nummer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Anschrift<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In den folgenden Feldern wir die Anschrift des Kreditors hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Umsatzsteuer-ID<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Als n\u00e4chstes k\u00f6nnen Angaben zur Umsatzsteuer-ID und der Steuernummer hinterlegt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Bankleitzahl, Konto und abweichender Rechnungsempf\u00e4nger<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Diese Angaben werden zur Abwicklung der Zahlung ben\u00f6tigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei den CPD-Konten stehen die gleichen Funktionen und Optionen wie bei den Personenkonten zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Besonderheit bei den Personenkonten sind die CPD-Konten(Konto pro diverse). Hierbei handelt es sich um Kreditoren, von denen man nur eine Rechnung erwartet, und f&uuml;r die es sich nicht lohnt, ein eigenes Personenkonto anzulegen. Zun&auml;chst muss das CPD-Hauptkonto angelegt werden. Dabei handelt es sich um ein Personenkonto, das wie im Kapitel Personenkonten beschrieben angelegt wird. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17168"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17168"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17168\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18387,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17168\/revisions\/18387"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17168"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17168"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17168"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17149,"date":"2015-05-27T15:24:47","date_gmt":"2015-05-27T13:24:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme-personenkonten"},"modified":"2024-06-19T09:14:36","modified_gmt":"2024-06-19T07:14:36","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme-personenkonten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme-personenkonten\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kontenst\u00e4mme Personenkonten"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Analog zu den Sachkonten wird auch hier eine \u00dcbersicht der vorhandenen Personenkonten angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17150\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten1.png\" alt=\"fibu personenkonten1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Personenkonten<\/em><\/p>\n<h3>Funktionen<\/h3>\n<p>Mit der Funktion <em>Erfassen<\/em> (\u201eF6\u201c) wird ein neues Konto angelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17151\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten2.png\" alt=\"fibu personenkonten2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Personenkonto erfassen\/pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kontenart<\/td>\n<td width=\"340\">\u201aK\u2019 f\u00fcr Kreditor ist vorgeblendet. Die Debitoren werden in der Nebenbuchhaltung \u201aLima-Verbrauchsabrechnung\u2019 gef\u00fchrt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kontonummer<\/td>\n<td width=\"340\">Beliebiges K\u00fcrzel aus Buchstaben und Zahlen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">G\u00fcltig ab<\/td>\n<td width=\"340\">Bei der Neuanlage eines Kontos <strong>muss <\/strong>dieses Feld leer bleiben. Das \u201ag\u00fcltig ab Datum\u2019 wird ben\u00f6tigt, wenn z. B. ab einem bestimmten Zeitpunkt eine neue Anschrift oder Telefonnummer hinterlegt werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Anrede<\/td>\n<td width=\"340\">Die g\u00fcltigen Werte k\u00f6nnen per Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Anschrift<\/td>\n<td width=\"340\">Alle vorhandenen Informationen zum Kreditor k\u00f6nnen in den entsprechenden Feldern hinterlegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17152\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten3.png\" alt=\"fibu personenkonten3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Kontomerkmale pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Suchbegriff<\/td>\n<td width=\"340\">Kann als Einschr\u00e4nkung f\u00fcr die Anzeige der Personenkonten genutzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kontenmerkmal<\/td>\n<td width=\"340\">Die g\u00fcltigen Werte sind in der Tabellenhilfe angelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Verwendung f. Anwendung<\/td>\n<td width=\"340\">zur Zeit keine Verwendung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Verdichtungskonto<\/td>\n<td width=\"340\">Wie bei den Sachkonten zu handhaben. Es k\u00f6nnte z. B. eine Verbandsstruktur abgebildet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuerpflicht<\/td>\n<td width=\"340\">In der Tabellenhilfe sind die g\u00fcltigen Kennzeichen hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuer-ID<\/td>\n<td width=\"340\">Die dem Kreditor zugeteilte Umsatzsteuer-ID<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Gepr\u00fcft am<\/td>\n<td width=\"340\">Datum, zu dem der Stammsatz gepr\u00fcft wurde. Eine Eingabe ist nicht erforderlich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Steuernummer<\/td>\n<td width=\"340\">Steuernummer, die das zust\u00e4ndige Finanzamt festgelegt hat.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostenstelle<\/td>\n<td width=\"340\">Bei Personenkonten nicht erforderlich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Sachbereich<\/td>\n<td width=\"340\">Sachbereiche k\u00f6nnen in einer Tabelle angelegt und dann den Konten zugeordnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17153\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten4.png\" alt=\"fibu personenkonten4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Verwendung von Zuordnungsfeldern<\/em><\/p>\n<p>Die Felder werden haupts\u00e4chlich zur Einschr\u00e4nkung von Auswertungen und Anzeigen verwendet. Es handelt sich nicht um Pflichtfelder.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17154\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten5.png\" alt=\"fibu personenkonten5\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten5.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten5-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten5-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Zahlungsbedingungen pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"180\">Sammelsachkonto<\/td>\n<td width=\"350\">Mit der Tabellenhilfe k\u00f6nnen die g\u00fcltigen Sammelsachkonten angezeigt und ausgew\u00e4hlt werden. Es handelt sich um ein Pflichtfeld.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Zahlungsbedingung<\/td>\n<td width=\"350\">Es kann eine Zahlungsbedingung hinterlegt werden, die beim Buchen der Rechnungen in der Buchungsmaske vorgeschlagen wird. Diese kann bei der Rechnungserfassung jederzeit \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Bebuchbar bis<\/td>\n<td width=\"350\">Soll das Konto f\u00fcr Buchungen gesperrt werden, kann eine entsprechende Periode angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Kundenummer beim Kreditor<\/td>\n<td width=\"350\">Es handelt sich um ein Infofeld.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17155\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten6.png\" alt=\"fibu personenkonten6\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten6.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten6-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten6-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Zahlwesen bearbeiten<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Regulierung<\/td>\n<td width=\"340\">Standardm\u00e4\u00dfig nimmt ein Kreditor am Zahllauf teil. Hier kann eine generelle Sperre hinterlegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Zahlungsart<\/td>\n<td width=\"340\">Alle g\u00fcltigen Zahlungsarten sind hinterlegt und k\u00f6nnen \u00fcber die Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei einer Neuanlage muss als n\u00e4chstes die Bankverbindung angelegt werden. Das Programm verzweigt in die \u00dcbersicht der Bankverbindungen, die bei einer Neuanlage leer ist. Mit der Funktion <em>Erfassen<\/em> (\u201eF6\u201c) wird eine Bankverbindung angelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17156\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten7.png\" alt=\"fibu personenkonten7\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten7.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten7-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten7-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Bankverbindung pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Bankleitzahl<\/td>\n<td width=\"340\">Die in Deutschland g\u00fcltigen Bankleitzahlen sind hinterlegt und k\u00f6nnen ausgew\u00e4hlt werden. Die BLZ-Tabelle wird in gewissen Abst\u00e4nden systemseitig aktualisiert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">BIC<\/td>\n<td width=\"340\">Die BIC wird automatisch aus dem Bankenstamm ermittelt und eingetragen. Sie kann nicht ver\u00e4ndert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kontonummer<\/td>\n<td width=\"340\">Kontonummer bei dem Kreditinstitut.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">IBAN-Nummer<\/td>\n<td width=\"340\">Diese sollte im Hinblick auf Sepa gepflegt werden. Der Kreditor muss seine IBAN-Nummer mitteilen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten8.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17157\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten8.png\" alt=\"fibu personenkonten8\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten8.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten8-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten8-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Regulierung bearbeiten<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Regulierung<\/td>\n<td width=\"340\">Zul\u00e4ssige Kennzeichen sind in einer Tabelle hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Zahlweg<\/td>\n<td width=\"340\">Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die angelegten Zahlwege angezeigt und einer ausgew\u00e4hlt werden. Dieser wird bei den Zahll\u00e4ufen f\u00fcr den Kreditor standardm\u00e4\u00dfig vorgeschlagen. Im Zahllauf kann der Zahlweg \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Bankeinzug<\/td>\n<td width=\"340\">Da keine Debitoren in der Finanzbuchhaltung gef\u00fchrt werden, ist hier ein \u201aS\u2019 f\u00fcr Sperre einzutragen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr einen Kreditor k\u00f6nnen beliebig viele Bankverbindungen hinterlegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18415\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Personenkonten-pfeil.png\" alt=\"Personenkonten pfeil\" width=\"1276\" height=\"686\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Personenkonten-pfeil.png 1276w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Personenkonten-pfeil-300x161.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Personenkonten-pfeil-1024x550.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1276px) 100vw, 1276px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Bankverbindung f\u00fcr Kreditor hinterlegen<\/em><\/p>\n<p>In dem Beispiel sind zwei Bankverbindungen hinterlegt. Es ist immer nur eine f\u00fcr den Zahllauf g\u00fcltig. In dem Statusfeld (s. Pfeil) ein <em>A<\/em> sagt aus, dass diese Bankverbindung momentan bei Zahll\u00e4ufen verwendet wird. Die Stati der Bankverbindungen k\u00f6nnen \u00fcber eine Option ge\u00e4ndert werden. Wird die Option Regulierungsbank ausgew\u00e4hlt \u00e4ndert sich der Status der markierten Bankverbindung von\u00a0<em>A<\/em> auf\u00a0<em>M<\/em> bzw. umgekehrt.<\/p>\n<p>Ansonsten stehen alle Standardfunktionen zur Verf\u00fcgung, die im einleitenden Kapitel genauer beschrieben sind.<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3>Optionen\/Auswahlen<\/h3>\n<p><strong>\u00c4ndern (\u201e2\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>In Stammdaten sollte eigentlich nicht ge\u00e4ndert werden, es sei denn bei der Neuanlage ist ein Fehler unterlaufen.<\/p>\n<p><strong>Kopieren (\u201e3\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Der markierte Stammsatz wird als Vorlage f\u00fcr einen neuen Stammsatz verwendet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten10.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17159\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten10.png\" alt=\"fibu personenkonten10\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten10.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten10-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten10-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Personenkonten kopieren<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Personenkonto<\/td>\n<td width=\"340\">Es kann das neue Personenkonto angegeben werden. Wenn es sich um ein neues Konto handelt, muss das <em>g\u00fcltig ab-Datum<\/em> leer bleiben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">G\u00fcltig ab<\/td>\n<td width=\"340\">Wurde im Feld <em>Personenkonto<\/em> der Wert nicht ge\u00e4ndert, muss ein\u00a0<em>g\u00fcltig ab-Datum<\/em> eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Inaktivieren (\u201e8\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Das Konto ist dann f\u00fcr die Anwendung nicht mehr vorhanden und kann beim Buchen auch nicht mehr verwendet werden. Hier sind allerdings 10 Jahre als Sperrfrist hinterlegt. D.h. der Kreditor darf 10 Jahre keinerlei Buchung beinhalten. Alternativ kann aber auch das Feld\u00a0<em>bebuchbar bis<\/em> verwendet werden. Damit verschwindet der Kreditor auch aus der \u00dcbersicht der Kreditoren, es sei denn man stellt das Feld\u00a0<em>G\u00fcltig per<\/em> auf blanks.<\/p>\n<p><strong>Reaktivieren (\u201e9\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Sollte ein Konto aus Versehen inaktiviert worden sein, kann man es mit dieser Option wieder f\u00fcr die Anwendung verf\u00fcgbar machen.<\/p>\n<p>Unter dem Reiter Funktionen\/Aktionen gibt es\u00a0<em>gel\u00f6schte\/inaktive anz.<\/em>.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst sieht der Bildschirm einmal aus wie vorher. Angezeigt werden aber nur die inaktivierten Konten. Den entsprechenden Datensatz markieren und reaktivieren, dann verschwindet er aus dieser Anzeige und steht wieder im Kontenstamm als g\u00fcltiges Personenkonto zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>CPDs (\u201e12\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Bei CPDs handelt es sich um eine besondere Art von Personenkonten. Eine genauere Beschreibung erfolgt im n\u00e4chsten Kapitel. Diese Option kann nur bei einem CPD-Hauptkonto aufgerufen werden (s. folg. Abb.).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17160\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten11.png\" alt=\"fibu personenkonten11\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten11.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten11-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten11-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Personenkonten aufrufen<\/em><\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend werden alle zu dem Hauptkonto geh\u00f6renden Unterkonten angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten12.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17161\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten12.png\" alt=\"fibu personenkonten12\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten12.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten12-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten12-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Unterkonten anzeigen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Banken (\u201e14\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Zu jedem Personenkonto k\u00f6nnen beliebig viele Bankverbindungen hinterlegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten13.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17162\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten13.png\" alt=\"fibu personenkonten13\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten13.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten13-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten13-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Bankverbindungen anzeigen<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht werden alle vorhandenen Bankverbindungen angezeigt. Es k\u00f6nnen neue Bankverbindungen hinzugef\u00fcgt und vorhandene f\u00fcr die Regulierung gesperrt werden. Unter der Funktion\u00a0<em>Erfassen<\/em> beim Personenkonto sind die verschiedenen M\u00f6glichkeiten genauer beschrieben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Verdichtungs-\/ Sammelsachkonto (\u201e16\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Mit einem Verdichtungskonto kann eine Kontenhierarchie gebildet werden. Es k\u00f6nnen z. B. alle Bankkonten zu einem \u201aBankenverdichtungskonto\u2019 zusammengef\u00fchrt werden, um die Liquidit\u00e4t auf einen Blick beurteilen zu k\u00f6nnen. Da beim \u00c4ndern des Verdichtungskontos auch bereits vorhandene Buchungen betroffen sind, ist es nur \u00fcber diese Option m\u00f6glich und nicht beim \u00c4ndern eines Kontos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten14.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17163\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten14.png\" alt=\"fibu personenkonten14\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten14.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten14-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten14-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Verdichtungskonten anzeigen<\/em><\/p>\n<p>In der oberen H\u00e4lfte werden das alte Verdichtungskonto sofern vorhanden und das alte Sammelsachkonto angezeigt. Im unteren Teil k\u00f6nnen die neuen Konten hinterlegt werden. Es k\u00f6nnen nur Konten mit der entsprechenden Kontenart ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Der\u00a0<em>\u00dcberblick Personenkonten<\/em> kann auch als zentrale Drehscheibe f\u00fcr Informationen rund um die Kontenbewegungen verwendet werden. Mit den folgenden Optionen kann auf alle vorhandenen Daten zugegriffen werden.<\/p>\n<p><strong>Kontenbewegungen (\u201e20\u201c)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten15.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17164\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten15.png\" alt=\"fibu personenkonten15\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten15.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten15-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten15-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Kontenbewegungen anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Zu dem ausgew\u00e4hlten Konto werden standardm\u00e4\u00dfig die Kontenbewegungen des aktuellen Wirtschaftsjahres angezeigt. Der Zeitraum kann ge\u00e4ndert werden. Au\u00dferdem steht noch die Teilauflistung, in der nach verschiedensten Kriterien selektiert werden kann, zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Offene Posten (\u201e21\u201c)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten16.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17165\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten16.png\" alt=\"fibu personenkonten16\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten16.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten16-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten16-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Offene Posten aufrufen<\/em><\/p>\n<p>In diesem Falle werden alle offenen Posten angezeigt. Es findet keine Einschr\u00e4nkung nach Wirtschaftsjahren statt. Mit der Teilauflistung bzw. dem Filter kann die Anzeige nach verschiedenen Kriterien eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p><strong>Salden (\u201e22\u201c)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten17.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17166\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten17.png\" alt=\"fibu personenkonten17\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten17.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten17-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-personenkonten17-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Salden\u00fcbersicht aufrufen<\/em><\/p>\n<p>Die Salden werden f\u00fcr das aktuelle Wirtschaftsjahr angezeigt. Es k\u00f6nnen andere Wirtschaftsjahre ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Analog zu den Sachkonten wird auch hier eine &Uuml;bersicht der vorhandenen Personenkonten angezeigt: Abb.: &Uuml;bersicht Personenkonten Funktionen Mit der Funktion Erfassen (&bdquo;F6&ldquo;) wird ein neues Konto angelegt. Abb.: Personenkonto erfassen\/pflegen Kontenart &sbquo;K&rsquo; f&uuml;r Kreditor ist vorgeblendet. Die Debitoren werden in der Nebenbuchhaltung &sbquo;Lima-Verbrauchsabrechnung&rsquo; gef&uuml;hrt. Kontonummer Beliebiges K&uuml;rzel aus Buchstaben und Zahlen G&uuml;ltig ab Bei der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17149"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17149"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17149\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17878,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17149\/revisions\/17878"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17149"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17149"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17149"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17128,"date":"2015-05-27T14:16:54","date_gmt":"2015-05-27T12:16:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme-sachkonten"},"modified":"2024-06-19T09:11:25","modified_gmt":"2024-06-19T07:11:25","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme-sachkonten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme-sachkonten\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kontenst\u00e4mme Sachkonten"},"content":{"rendered":"<p>In der \u00dcbersicht werden alle Konten angezeigt, die zum Tagesdatum g\u00fcltig sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17129\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten1.png\" alt=\"fibu sachkonten1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Sachkonten\u00fcbersicht zum aktuellen Tagesdatum<\/em><\/p>\n<p>Bei der Neuanlage einer Firma werden von unserer Seite 4 Konten \u201a088888, 088889, 088890 und 088899\u2019 angelegt, die weder inaktiviert noch ver\u00e4ndert werden d\u00fcrfen, da sie f\u00fcr verschiedene Programmabl\u00e4ufe notwendig sind.<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3>Funktionen<\/h3>\n<p><strong>Teilauflistung\u00a0\u00a0 (F17)<\/strong><\/p>\n<p>Wenn der Kontenstamm eine gewisse Gr\u00f6\u00dfe erreicht hat, kann es hilfreich sein, sich nur einen Teil der Konten anzeigen zu lassen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel :<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17130\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten2.png\" alt=\"fibu sachkonten2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Einschr\u00e4nkung der Sachkontenanzeige \u00fcber Teilauflistung<\/em><\/p>\n<p>Die Eingabe\u00a0<em>ST<\/em> im Kontenmerkmal bewirkt, dass in der Anzeige nur die Steuerkonten angezeigt werden. Die Einschr\u00e4nkung gilt nur, so lange das Programm aktiv ist. Beim n\u00e4chsten Aufruf der Sachkonten werden wieder alle angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Erfassen (F6)<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Funktion wird ein neues Konto angelegt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17131\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten3.png\" alt=\"fibu sachkonten3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Sachkonto pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kontonummer<\/td>\n<td width=\"340\">Die Kontonummer kann frei vergeben werden. Welcher Nummernkreis g\u00fcltig ist, wird von uns bei der Neuanlage einer Firma nach den Vorgaben der Gesellschaft festgelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">G\u00fcltig ab<\/td>\n<td width=\"340\">Bei der Neuanlage eines Kontos <strong>muss <\/strong>dieses Feld leer bleiben. Das g\u00fcltig ab Datum wird ben\u00f6tigt, wenn z. B. ab einem bestimmten Zeitpunkt der Bilanz- bzw. G&amp;V-Code ge\u00e4ndert werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Bezeichnung<\/td>\n<td width=\"340\">Kontenbezeichnung \u2013 frei w\u00e4hlbar<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kurzbezeichnung<\/td>\n<td width=\"340\">Erfolgt keine Eingabe, wird so weit m\u00f6glich die Bezeichnung \u00fcbernommen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Suchbegriff<\/td>\n<td width=\"340\">Frei zu vergeben \u2013 dient bei der \u00dcbersicht der Konten dem schnelleren Finden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Sachbereich<\/td>\n<td width=\"340\">Sachbereiche k\u00f6nnen nach eigenen Erfordernissen in einer Tabelle angelegt und hier verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kontenmerkmal<\/td>\n<td width=\"340\">Die g\u00fcltigen Werte sind in einer Tabelle abgelegt und k\u00f6nnen mittels der Tabellenhilfe ausgew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Bilanz- und GuV-Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"340\">Das Konto muss dem Bereich Bilanz oder der G&amp;V zugeordnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Bilanz- und GuV Merkmal<\/td>\n<td width=\"340\">Bei Bilanzkonten kann das Kennzeichen Aktiva bzw. Passiva und bei den Guv_Konten Ertrag bzw. Aufwand hinterlegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Sammelbuchung<\/td>\n<td width=\"340\">Es besteht die M\u00f6glichkeit, Buchungen auf diesem Konto nach bestimmten Kriterien zu b\u00fcndeln.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">OP-F\u00fchrung<\/td>\n<td width=\"340\">Eine OP-F\u00fchrung ist nur bei den Verrechnungskonten erforderlich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Saldenvortrag<\/td>\n<td width=\"340\">Legt fest, dass der Saldo eines Kontos in das Folgejahr \u00fcbertragen wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Verdichtungskonto<\/td>\n<td width=\"340\">Hier besteht die M\u00f6glichkeit, sich eine Kontenhierarchie einzurichten. Es k\u00f6nnen z. B. alle Bankkonten zu einem \u201aBankenverdichtungskonto\u2019 zusammengef\u00fchrt werden, um die Liquidit\u00e4t auf einen Blick beurteilen zu k\u00f6nnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Bebuchbar bis<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td width=\"340\">Periode, bis zu der das Konto bebucht werden kann.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17132\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten4.png\" alt=\"fibu sachkonten4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Umsatzsteuer pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuerart<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td width=\"340\">Es kann hinterlegt werden, mit welcher Steuerart das Konto bebucht werden soll. Entsprechende Pr\u00fcfungen erfolgen bei der Belegerfassung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuerschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"340\">Wird hier ein Steuerschl\u00fcssel angegeben, kann das Konto nur mit diesem bebucht werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuer Voranmeldungszeile<\/td>\n<td width=\"340\">Das Konto kann einer Zeile f\u00fcr die Umsatzsteuervoranmeldung zugeordnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Umsatzsteuererkl\u00e4rung<\/p>\n<p>Zeile<\/td>\n<td width=\"340\">Auch f\u00fcr die Umsatzsteuererkl\u00e4rung kann eine Zeile hinterlegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Bebuchbar aus<\/td>\n<td width=\"340\">F\u00fcr die angrenzenden Gebiete (<strong>lima<\/strong>, Faktura etc.) sollte ein \u201aJ\u2019 eingegeben werden. Wird in der Finanzbuchhaltung auf dieses Konto gebucht, dann muss in dem Kennzeichen \u201aManuell bebuchbar\u2019 ein \u201aJ\u2019 eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17133\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten5.png\" alt=\"fibu sachkonten5\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten5.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten5-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten5-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Kostenstelle\/Kostentr\u00e4ger pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostenstelle<\/td>\n<td width=\"340\">Wird eine Kostenstelle angegeben, kann nur auf diese gebucht werden. Bei Buchungen auf das Konto wird sie automatisch in die Buchungsmaske eingeblendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostenstelle erforderlich<\/td>\n<td width=\"340\">\u201aK \u201a = kann beim Buchen eingegeben werden<\/p>\n<p>\u201aN\u2019\u00a0\u00a0 = darf beim Buchen nicht eingegeben werden<\/p>\n<p>\u201aJ \u201a = muss beim Buchen eingegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td width=\"340\">wie Kostenstelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Kostentr\u00e4ger erforderlich<\/td>\n<td width=\"340\">wie Kostenstelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Zusatztext erfassen<\/td>\n<td width=\"340\">\u201aJ\u2019: Beim Buchen k\u00f6nnen Zusatztexte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3><\/h3>\n<h3>Optionen \/ Auswahlen<\/h3>\n<p><strong>\u00c4ndern (\u201e2\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>In Stammdaten sollte eigentlich nicht ge\u00e4ndert werden, es sei denn bei der Neuanlage ist ein Fehler unterlaufen.<\/p>\n<p><strong>Kopieren (\u201e3\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Der markierte Stammsatz wird als Vorlage f\u00fcr einen neuen Stammsatz verwendet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17134\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten6.png\" alt=\"fibu sachkonten6\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten6.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten6-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten6-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Sachkonten kopieren<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">Sachkonto<\/td>\n<td width=\"340\">Es kann das neue Sachkonto angegeben werden. Wenn es sich um ein neues Konto handelt muss \u201adas g\u00fcltig ab Datum\u2019 leer bleiben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">G\u00fcltig ab<\/td>\n<td width=\"340\">Wurde im Feld <em>Sachkonto<\/em> der Wert nicht ge\u00e4ndert, muss ein\u00a0<em>g\u00fcltig ab Datum<\/em> eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Inaktivieren (\u201e8\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Das Konto ist dann f\u00fcr die Anwendung nicht mehr vorhanden und kann beim Buchen auch nicht mehr verwendet werden.<\/p>\n<p><strong>Reaktivieren (\u201e9\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Sollte ein Konto aus Versehen inaktiviert worden sein, kann man es mit dieser Option wieder f\u00fcr die Anwendung verf\u00fcgbar machen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17135\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten7.png\" alt=\"fibu sachkonten7\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten7.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten7-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten7-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: inaktiviertes Sachkonto aktivieren<\/em><\/p>\n<p>Um die inaktiven Konten anzuzeigen ist in der Werkzeugleiste das Symbol <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/icon-kontenst\u00e4mme.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17136\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/icon-kontenst\u00e4mme.jpg\" alt=\"icon kontenst\u00e4mme\" width=\"45\" height=\"35\" \/><\/a> zu verwenden. Bei der \u201egr\u00fcnen Oberfl\u00e4che\u201c geht es \u00fcber Funktionen <em>Aktionen<\/em> und <em> inaktive\/aktive anzeigen<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten8.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17137\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten8.png\" alt=\"fibu sachkonten8\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten8.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten8-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten8-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: inaktive Konten anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst sieht der Bildschirm einmal aus wie vorher. Angezeigt werden aber nur die inaktivierten Konten. Den entsprechenden Datensatz markieren und reaktivieren, dann verschwindet er aus dieser Anzeige und steht wieder im Kontenstamm mit den aktiven S\u00e4tzen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zuordnung zu Bil\/GuV (\u201e14\u201c)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten9.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17138\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten9.png\" alt=\"fibu sachkonten9\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten9.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten9-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten9-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige Auswertungsschemata<\/em><\/p>\n<p>Angezeigt werden alle vorhandenen Auswertungsschemata mit den zugeordneten Zeilen. Ein Konto muss allen Schematas zugeordnet sein, da es sonst zu Fehlermeldung beim Aufruf von Bilanz und GuV kommt. Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die g\u00fcltigen Soll- bzw. Haben-Zeilen ausgew\u00e4hlt und zugeordnet werden.<\/p>\n<p>Tragen Sie bspw. eine Zeile bei\u00a0<em>Soll<\/em> ein und lassen das Feld bei <em>Haben<\/em> leer, wird das Haben-Feld automatisch mit dem Soll-Eintrag gef\u00fcllt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Eine Besonderheit bei E-Bilanz und E-GuV sind die Davon-Zeilen. Mit der Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Andere Anzeige<\/em> k\u00f6nnen Sie die Zuordnungen zu Davon-Zeilen anzeigen bzw. ausblenden. Normalerweise kann ein Konto nur <em>einer <\/em>Zeile zugeordnet werden, da der Saldo ja auch nur <em>ein Mal <\/em>einflie\u00dfen darf. Bei Davon-Zeilen verh\u00e4lt es sich anders. Davon-Zeilen weisen einen Wert aus, der nicht auf eine andere Zeile verdichtet (summiert) wird. Hierbei handelt es sich um Informationszeilen. Einem Konto k\u00f6nnen bis zu 5 Davon-Zeilen zugeordnet werden. Einige werden \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung angezeigt. Es k\u00f6nnen dar\u00fcber hinaus auch Zeilen eingetragen werden, die nicht \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung angezeigt werden.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht Zeilenzuordnung k\u00f6nnen Sie je Konto entsprechende Zeilen zuordnen, auf denen der Kontensaldo dann informativ dargestellt wird.<\/p>\n<p>Stehen \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung beim jeweiligen Konto Vorschl\u00e4ge f\u00fcr die Zuordnung von Davon-Zeilen aus der Taxonomie zur Verf\u00fcgung, wird dies in der Spalte\u00a0<em>Davon-Zl. vorh.<\/em> durch ein\u00a0<em>J<\/em> angezeigt. Es ist jedoch auch m\u00f6glich, Zuordnungen zu einem Konto vorzunehmen, das \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung keine Vorschl\u00e4ge bietet. Um einem Konto Davon-Zeilen zuzuordnen, w\u00e4hlen Sie die Option\u00a0<em>Davon-Zeilen zuordnen<\/em>.<\/p>\n<p>Nach der Zuordnung sehen Sie in der Spalte <em>Davon-Zl. zug.<\/em> ebenfalls ein <em>J<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten10.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17139\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten10.png\" alt=\"fibu sachkonten10\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten10.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten10-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten10-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Davon-Zeilen zuordnen<\/em><\/p>\n<p>Es wird ein weiteres Pflegebild ge\u00f6ffnet. Sie k\u00f6nnen dem Konto bis zu 5 Davon-Zeilen zuordnen. Dabei k\u00f6nnen Sie \u00fcber die Bedienerhilfe selektieren oder manuell Davon-Zeilen eintragen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten11.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17140\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten11.png\" alt=\"fibu sachkonten11\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten11.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten11-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten11-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zuordnungen der Davon-Zeilen pflegen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sind die Zuordnungen der Davon-Zeilen erfolgt, best\u00e4tigen Sie mit\u00a0<em>Fertig<\/em>. Sie gelangen wieder in die\u00a0<em>\u00dcbersicht Zeilenzuordnung<\/em>.<\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Andere Anzeige<\/em> k\u00f6nnen Sie die Davon-Zuordnungen anzeigen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sachkonten-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18412\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sachkonten-pfeil.png\" alt=\"sachkonten pfeil\" width=\"1026\" height=\"689\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sachkonten-pfeil.png 1026w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sachkonten-pfeil-300x201.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sachkonten-pfeil-1024x687.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1026px) 100vw, 1026px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Andere anzeigen<\/em><\/p>\n<p>In der Anzeige- und Druckauswertung zu\u00a0<em>Salden\u00fcbersicht Bilanz\/GuV<\/em> und <em>Periodenvergleich Bilanz\/GuV<\/em> k\u00f6nnen sie ebenfalls Davon-Zeilen anzeigen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Verdichtungskonto (\u201e16\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Mit einem Verdichtungskonto kann eine Kontenhierarchie gebildet. Es k\u00f6nnen z. B. alle Bankkonten zu einem \u201aBankenverdichtungskonto\u2019 zusammengef\u00fchrt werden, um die Liquidit\u00e4t auf einen Blick beurteilen zu k\u00f6nnen. Da beim \u00c4ndern des Verdichtungskontos auch bereits vorhandene Buchungen betroffen sind, ist es nur \u00fcber diese Option m\u00f6glich und nicht beim \u00c4ndern eines Kontos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten13.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17142\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten13.png\" alt=\"fibu sachkonten13\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten13.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten13-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten13-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Kontenhierarchie \u00fcber Verdichtungskonto anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Das alte Verdichtungskonto wird angezeigt und in dem zweiten Feld kann ein neues Konto angegeben werden.<\/p>\n<p>Der\u00a0<em>\u00dcberblick Sachkonten<\/em> kann auch als zentrale Drehscheibe f\u00fcr Informationen rund um die Konten verwendet werden. Mit den folgenden Optionen kann auf alle vorhandenen Daten zugegriffen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten14.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17143\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten14.png\" alt=\"fibu sachkonten14\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten14.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten14-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten14-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcberblick Sachkonten<\/em><\/p>\n<p>Zu dem ausgew\u00e4hlten Konto werden standardm\u00e4\u00dfig die Kontenbewegungen des aktuellen Wirtschaftsjahres angezeigt. Der Zeitraum kann ge\u00e4ndert werden. Au\u00dferdem gibt es noch die Teilauflistung, in der nach verschiedensten Kriterien selektiert werden kann.<\/p>\n<p><strong>Offene Posten (\u201e21\u201c)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten15.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17144\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten15.png\" alt=\"fibu sachkonten15\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten15.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten15-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-sachkonten15-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Sachkonten &#8211; Offene Posten anzeigen<\/em><\/p>\n<p>In diesem Falle werden alle offenen Posten angezeigt. Es findet zun\u00e4chst keine Einschr\u00e4nkung nach Wirtschaftsjahr statt.<\/p>\n<p><strong>Salden (\u201e22\u201c)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sachkonten-pfeil2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18413\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sachkonten-pfeil2.png\" alt=\"sachkonten pfeil2\" width=\"1274\" height=\"678\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sachkonten-pfeil2.png 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sachkonten-pfeil2-300x159.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sachkonten-pfeil2-1024x544.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Salden anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Die Salden werden f\u00fcr das aktuelle Wirtschaftsjahr angezeigt.<\/p>\n<p><strong>Saldenvortrag aktualisieren (\u201e50\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Je nachdem wie die Jahreser\u00f6ffnung aufgerufen wurde, kann es vorkommen, dass der Saldenvortrag, der unter den Salden (s. vorherige Option) angezeigt wird, nicht korrekt ist. Mit dieser Option wird er aktualisiert. Der Aufruf erfolgt nur f\u00fcr das aktuelle Wirtschaftsjahr.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der &Uuml;bersicht werden alle Konten angezeigt, die zum Tagesdatum g&uuml;ltig sind. Abb.: Sachkonten&uuml;bersicht zum aktuellen Tagesdatum Bei der Neuanlage einer Firma werden von unserer Seite 4 Konten &sbquo;088888, 088889, 088890 und 088899&rsquo; angelegt, die weder inaktiviert noch ver&auml;ndert werden d&uuml;rfen, da sie f&uuml;r verschiedene Programmabl&auml;ufe notwendig sind. Funktionen Teilauflistung&nbsp;&nbsp; (F17) Wenn der Kontenstamm eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17128"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17128"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17128\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17147,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17128\/revisions\/17147"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17128"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17128"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17128"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17120,"date":"2015-05-27T13:46:48","date_gmt":"2015-05-27T11:46:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-wirtschaftsjahre"},"modified":"2015-06-29T09:52:30","modified_gmt":"2015-06-29T07:52:30","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-wirtschaftsjahre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-wirtschaftsjahre\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Wirtschaftsjahre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17121\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre1.png\" alt=\"fibu Wirtschaftsjahre1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Wirtschaftsjahre anzeigen<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht werden die bereits angelegten Wirtschaftsjahre angezeigt, von denen eines als\u00a0<em>aktuelles Wirtschaftsjahr<\/em> gekennzeichnet ist. Dieses wird als\u00a0<em>Periode von \u2013 bis<\/em> z. B. bei den Kontenbewegungen und den Salden als Vorschlagszeitraum eingeblendet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Ein neues Wirtschaftsjahr wird mit der Funktion <em>Erfassen<\/em> (\u201eF6\u201c) bzw. dem Icon <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/icon-wirtschaftsjahre.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17122\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/icon-wirtschaftsjahre.jpg\" alt=\"icon wirtschaftsjahre\" width=\"27\" height=\"25\" \/><\/a>aus der Werkzeugleiste angelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17123\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre2.png\" alt=\"fibu Wirtschaftsjahre2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Wirtschaftsjahr erfassen<\/em><\/p>\n<p>Die Eingabemaske beinhaltet bereits alle relevanten Daten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Buchungsperioden<\/strong><\/p>\n<p>Bei der Anlage eines Wirtschaftsjahres werden 12 Perioden f\u00fcr die einzelnen Monate erzeugt. Diese sind standardm\u00e4\u00dfig geschlossen und k\u00f6nnen deshalb nicht bebucht werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17124\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre3.png\" alt=\"fibu Wirtschaftsjahre3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Buchungsperiode \u00dcberblick<\/em><\/p>\n<p>Mit der Option <em>Fib \u00f6ffnen<\/em> (\u201e21\u201c) wird eine Periode ge\u00f6ffnet. Es k\u00f6nnen beliebig viele Perioden ge\u00f6ffnet werden. Mit der Option <em>Fib schlie\u00dfen<\/em> (\u201e29\u201c) wird eine Periode wieder geschlossen und kann dann nicht mehr bebucht werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Unterperiode anlegen<\/h3>\n<p>Au\u00dfer der Hauptperiode pro Monat k\u00f6nnen noch bis zu 9 Unterperioden angelegt werden. Mit der Funktion\u00a0<em>Erfassen<\/em> wird die folgende Eingabemaske aufgerufen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17125\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre4.png\" alt=\"fibu Wirtschaftsjahre4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Wirtschaftsjahre4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Unterperioden anlegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Buchungsperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es muss die gew\u00fcnschte Periode eingegeben werden. G\u00fcltige Schreibweisen sind f\u00fcr die Unterperiode eins im Dezember<\/p>\n<p>1212009<\/p>\n<p>12.109<\/p>\n<p>12109<\/p>\n<p>12.1\/2009<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Beginn<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Datum, ab dem die Periode bebucht werden darf. Beginn und Ende k\u00f6nnen gleich sein.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Ende<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Datum, bis zu dem gebucht werden darf.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Bezeichnung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Beliebiger Text<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Status Fibu<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wird das Feld leer gelassen ist die Periode zun\u00e4chst geschlossen und muss anschlie\u00dfend auf dem bereits erl\u00e4uterten Weg ge\u00f6ffnet werden. O = Periode offen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Unterperioden k\u00f6nnen z. B. f\u00fcr die Abschlussbuchungen des WP genutzt werden. Alle Nebenbuchhaltungen k\u00f6nnen nur in die Basisperiode (=0) buchen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Wirtschaftsjahre anzeigen In der &Uuml;bersicht werden die bereits angelegten Wirtschaftsjahre angezeigt, von denen eines als&nbsp;aktuelles Wirtschaftsjahr gekennzeichnet ist. Dieses wird als&nbsp;Periode von &ndash; bis z. B. bei den Kontenbewegungen und den Salden als Vorschlagszeitraum eingeblendet. &nbsp; Funktionen Ein neues Wirtschaftsjahr wird mit der Funktion Erfassen (&bdquo;F6&ldquo;) bzw. dem Icon aus der Werkzeugleiste angelegt. Abb.: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17120"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17120"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17120\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18411,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17120\/revisions\/18411"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17120"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17120"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17120"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17112,"date":"2015-05-27T13:36:14","date_gmt":"2015-05-27T11:36:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-firmenstamm"},"modified":"2015-06-23T15:00:28","modified_gmt":"2015-06-23T13:00:28","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-firmenstamm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-firmenstamm\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Firmenstamm"},"content":{"rendered":"<p>Der Firmenstamm wird zentral von der rhenag f\u00fcr alle Gesellschaften angelegt. Das dreistellige K\u00fcrzel ist eindeutig. Da bei der Anlage nicht alle Informationen zur Verf\u00fcgung stehen, m\u00fcssen die Stammdaten erg\u00e4nzt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17114\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-1.png\" alt=\"fibu firmenstamm 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Firmenstamm aufrufen<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht befinden sich nur diejenigen Firmen, f\u00fcr die der User auch berechtigt ist.<\/p>\n<p>Mit der Option <em>\u00c4ndern<\/em> (\u201e2\u201c) werden die Stammdaten im Detail eingeblendet und k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden. Die Informationen aus dem Firmenstamm werden unter anderem beim Zahlungsverkehr und bei Saldenbest\u00e4tigungen f\u00fcr die Kreditoren verwendet. Als Firmenw\u00e4hrung ist der Euro hinterlegt. Andere W\u00e4hrungen sind bisher nicht vorgesehen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17115\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-2.png\" alt=\"fibu firmenstamm 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Anschrift im Firmenstamm pflegen<\/em><\/p>\n<table style=\"height: 66px\" width=\"535\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Anschrift<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Auf der ersten Seite wird die Anschrift hinterlegt. Diese Daten werden unter anderem bei der Saldenbest\u00e4tigung verwendet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17116\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-3.png\" alt=\"fibu firmenstamm 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Telefonnummer, Fax, E-Mail im Firmenstamm pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Telefonnummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Telefonnummer ist kein Pflichtfeld. Sie ist aber notwendig, wenn die Gesellschaft die Umsatzsteuervoranmeldung \u00fcber das System abwickelt. Sie wird auf dem \u00dcbertragungsprotokoll ausgegeben.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>e-Mail Adresse<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>\u00a0F\u00fcr diese gilt das gleiche wie f\u00fcr die Telefonnummer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17117\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-4.png\" alt=\"fibu firmenstamm 4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-firmenstamm-4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Firmen im Firmenstamm pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>\u00a0Firmenw\u00e4hrung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>\u00a0Ist immer EUR, da keine andere hinterlegt ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>\u00a0Restl. Felder<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>\u00a0K\u00f6nnen, m\u00fcssen aber nicht ausgef\u00fcllt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Firmenstamm wird zentral von der rhenag f&uuml;r alle Gesellschaften angelegt. Das dreistellige K&uuml;rzel ist eindeutig. Da bei der Anlage nicht alle Informationen zur Verf&uuml;gung stehen, m&uuml;ssen die Stammdaten erg&auml;nzt werden. Abb.: Firmenstamm aufrufen In der &Uuml;bersicht befinden sich nur diejenigen Firmen, f&uuml;r die der User auch berechtigt ist. Mit der Option &Auml;ndern (&bdquo;2&ldquo;) werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17112"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17112"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17112\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18383,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17112\/revisions\/18383"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17112"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17112"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17112"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17110,"date":"2015-05-27T12:13:22","date_gmt":"2015-05-27T10:13:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-stammdaten"},"modified":"2015-06-18T10:06:08","modified_gmt":"2015-06-18T08:06:08","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-stammdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-stammdaten\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Stammdaten"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Kapitel wird die Bearbeitung der Stammdaten beschrieben. Der Aufbau richtet sich nicht immer nach der Men\u00fcstruktur, sondern ist nach den Arbeitserfordernissen angelegt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Kapitel wird die Bearbeitung der Stammdaten beschrieben. Der Aufbau richtet sich nicht immer nach der Men&uuml;struktur, sondern ist nach den Arbeitserfordernissen angelegt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17110"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17110"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17110\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17113,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17110\/revisions\/17113"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17110"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17110"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17110"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17101,"date":"2015-05-27T12:10:14","date_gmt":"2015-05-27T10:10:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-filter"},"modified":"2015-06-26T13:37:26","modified_gmt":"2015-06-26T11:37:26","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-filter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-filter\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Filter"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Au\u00dfer der Teilauflistung steht noch ein Filter zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18404\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil1.png\" alt=\"Filter Pfeil1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: weiterer Filter<\/em><\/p>\n<p>Die Filterfunktion wird aktiviert, wenn in der \u00dcberschriftenzeile die rechte Maustaste bet\u00e4tigt wird.<\/p>\n<p>In der Sachkonten\u00fcbersicht sind alle in der hinterlegten Sicht vorhandenen Spalten mit einem Haken markiert. Wird dieser entfernt, dann erscheint die betreffende Spalte nicht mehr in der \u00dcbersicht. Auf diese Weise kann sich jeder seine f\u00fcr ihn passende Sicht zusammenstellen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Wird der Filter (s. Pfeil) markiert gehen folgende Fenster auf:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter2.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17103\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter2.JPG.png\" alt=\"fibu filter2.JPG\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter2.JPG.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter2.JPG-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter2.JPG-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zeichenfilter setzen<\/em><\/p>\n<p>In diesem Beispiel war die Spalte\u00a0<em>Kostenstelle<\/em> markiert worden. Es bestehen zwei M\u00f6glichkeiten zu Filtern. Zum einen k\u00f6nnen die Haken bei den einzelnen Kostenstellen entfernt werden und so diese von der Anzeige ausgeschlossen werden.<\/p>\n<p>Zum anderen kann man den Zeichenfilter verwenden und bekommt ein weiteres Fenster mit Einschr\u00e4nkungsm\u00f6glichkeiten. Wird eine dieser M\u00f6glichkeiten ausgew\u00e4hlt, erscheint ein weiteres Fenster, in dem die entsprechenden Werte hinterlegt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter3.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17104\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter3.JPG.png\" alt=\"fibu filter3.JPG\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter3.JPG.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter3.JPG-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter3.JPG-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zeichenfilter Sortierung<\/em><\/p>\n<p>Wird in einer Spalten\u00fcberschrift ein Doppelklick ausgef\u00fchrt, dann wird automatisch eine Sortierung aufsteigend nach dem Inhalt des Feldes vorgenommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter4.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17105\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter4.JPG.png\" alt=\"fibu filter4.JPG\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter4.JPG.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter4.JPG-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter4.JPG-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.:sortierte Liste<\/em><\/p>\n<p>Es besteht auch die M\u00f6glichkeit die vorhandenen Spalten nach den eigenen Bed\u00fcrfnissen zu verschieben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18405\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil2.png\" alt=\"Filter Pfeil2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: individuelle Spaltenverschiebung<\/em><\/p>\n<p>Die Spalte\u00a0<em>Kostenstelle<\/em> soll vom Ende der Anzeige weiter nach vorne verschoben werden. Dies geschieht ganz einfach per Drag and Drop. Die Spalte mit der linken Maustaste fixieren und an die gew\u00fcnschte Stelle verschieben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18406\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil3.png\" alt=\"Filter Pfeil3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-Pfeil3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Verschiebung fixieren<\/em><\/p>\n<p>Wird das Programm verlassen, dann werden die Einschr\u00e4nkungen des Zeichenfilters wieder zur\u00fcckgesetzt. Die Umsortierung der Spalten bzw. das Ausblenden von Spalten bleibt erhalten. Es besteht die M\u00f6glichkeit die Darstellung wieder auf den Ausgangswert zur\u00fcckzusetzen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter7.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17108\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter7.JPG.png\" alt=\"fibu filter7.JPG\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter7.JPG.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter7.JPG-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-filter7.JPG-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Extras aufrufen<\/em><\/p>\n<p>Unter dem Reiter\u00a0<em>Extras<\/em> hinter den\u00a0<em>Eigenschaften<\/em> sind entsprechende Funktionen hinterlegt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Au&szlig;er der Teilauflistung steht noch ein Filter zur Verf&uuml;gung: Abb.: weiterer Filter Die Filterfunktion wird aktiviert, wenn in der &Uuml;berschriftenzeile die rechte Maustaste bet&auml;tigt wird. In der Sachkonten&uuml;bersicht sind alle in der hinterlegten Sicht vorhandenen Spalten mit einem Haken markiert. Wird dieser entfernt, dann erscheint die betreffende Spalte nicht mehr in der &Uuml;bersicht. Auf diese [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17101"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17101"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17101\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18407,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17101\/revisions\/18407"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17101"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17101"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17101"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17073,"date":"2015-05-27T11:56:34","date_gmt":"2015-05-27T09:56:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-teilauflistung"},"modified":"2015-06-26T13:09:22","modified_gmt":"2015-06-26T11:09:22","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-teilauflistung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-teilauflistung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Teilauflistung"},"content":{"rendered":"<p>In fast allen Programmen, in denen eine \u00dcbersichtsanzeige angezeigt wird, gibt es die M\u00f6glichkeit, diese mit Hilfe der Teilauflistung einzuschr\u00e4nken.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel Kontenbewegungen:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Teilauflistung1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17093\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Teilauflistung1.png\" alt=\"Fibu Teilauflistung1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Teilauflistung1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Teilauflistung1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Teilauflistung1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Einschr\u00e4nkung \u00fcber Teilauflistung<\/em><\/p>\n<p>Die Teilauflistung befindet sich unter dem Reiter Funktionen bzw. in der Werkzeugleiste. Anschlie\u00dfend wird eine Eingabemaske zur Verf\u00fcgung gestellt, in der die Einschr\u00e4nkung f\u00fcr die Anzeige erfasst werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Teilauflistung2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17094\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Teilauflistung2.png\" alt=\"Fibu Teilauflistung2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Teilauflistung2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Teilauflistung2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Teilauflistung2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Einschr\u00e4nkung auf das Buchungsdatum<\/em><\/p>\n<p>In dem Beispiel wurde eine Einschr\u00e4nkung auf das Buchungsdatum vorgenommen. Wird die Eingabe best\u00e4tigt, dann gilt die Einschr\u00e4nkung der Anzeige nur so lange, wie das Programm nicht verlassen wird. Soll eine Einschr\u00e4nkung dauerhaft erhalten bleiben, muss sie fixiert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-Pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18401\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-Pfeil.png\" alt=\"Teilauflistung Pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-Pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-Pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-Pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Einschr\u00e4nkung fixieren<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der Werkzeugleiste stehen folgende Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/a.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17096\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/a.jpg\" alt=\"a\" width=\"30\" height=\"36\" \/><\/a> Voreinstellen einmal<br \/>Die Einstellung bleibt so lange erhalten, bis sie wieder ge\u00e4ndert oder entfernt wird.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/b.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17097\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/b.jpg\" alt=\"b\" width=\"26\" height=\"28\" \/><\/a> Voreinstellen ein<br \/>Die Einstellung wird bei jeder \u00c4nderung immer als neue feste Vorgabe hinterlegt.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/c.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17098\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/c.jpg\" alt=\"c\" width=\"29\" height=\"24\" \/><\/a> Voreinstellen aus<br \/>Hinterlegte Einschr\u00e4nkungen werden gel\u00f6scht. Die Anzeige erfolgt wieder \u00fcber alle Daten.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Damit es bei der Ansicht der Daten nicht zu Fehlinterpretationen kommt, wird auf dem Bildschirm folgende Nachricht angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-Pfeil2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18402\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-Pfeil2.png\" alt=\"Teilauflistung Pfeil2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-Pfeil2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-Pfeil2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-Pfeil2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige Teilauflistung in der Fu\u00dfzeile<\/em><\/p>\n<p>Immer wenn diese erscheint, handelt es sich bei der Ansicht nur um einen Teil der vorhandenen Daten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In fast allen Programmen, in denen eine &Uuml;bersichtsanzeige angezeigt wird, gibt es die M&ouml;glichkeit, diese mit Hilfe der Teilauflistung einzuschr&auml;nken. Beispiel Kontenbewegungen: Abb.: Einschr&auml;nkung &uuml;ber Teilauflistung Die Teilauflistung befindet sich unter dem Reiter Funktionen bzw. in der Werkzeugleiste. Anschlie&szlig;end wird eine Eingabemaske zur Verf&uuml;gung gestellt, in der die Einschr&auml;nkung f&uuml;r die Anzeige erfasst werden k&ouml;nnen. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17073"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17073"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17073\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18403,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17073\/revisions\/18403"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17073"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17073"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17073"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17065,"date":"2015-05-26T16:00:50","date_gmt":"2015-05-26T14:00:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-optionen-und-funktionen"},"modified":"2015-06-23T14:49:54","modified_gmt":"2015-06-23T12:49:54","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-optionen-und-funktionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-optionen-und-funktionen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Optionen und Funktionen"},"content":{"rendered":"<p>Die Navigation in der grafischen Oberfl\u00e4che erfolgt \u00fcber Funktionen und Optionen. Optionen beziehen sich immer auf einen bestimmten Datensatz, der markiert werden muss. Funktionen beziehen sich auf mehrere Datens\u00e4tze bzw. auf das Programm.<\/p>\n<p>In den meisten Programmen gibt es Standardoptionen und -funktionen. Diese jedes Mal zu beschreiben, w\u00fcrde ggf. dazu f\u00fchren, dass wichtige Optionen\/Funktionen, die nur in dem Programm g\u00fcltig sind, \u00fcberlesen werden. Aus diesem Grunde werden die Standardoptionen\/Standardfunktionen an dieser Stelle ausf\u00fchrlich beschrieben und in den folgenden Kapiteln ggf. nur auf die vorhandene Funktion hingewiesen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Optionen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17068\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Optionen.png\" alt=\"Fibu Optionen\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Optionen.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Optionen-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Optionen-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00a0<em>Abb.: Standardansicht<\/em><\/p>\n<p>Der so markierte Datensatz wird f\u00fcr eine weitere Verarbeitung ausgew\u00e4hlt oder der Eintrag wird in ein anderes Feld \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Die Eintr\u00e4ge eines Datensatzes k\u00f6nnen bis auf die Schl\u00fcsselfelder ver\u00e4ndert werden. Was in den betreffenden Feldern einzugeben ist, kann in den jeweiligen Kapiteln nachgelesen werden.<\/p>\n<p>Es wird ein Datensatz mit all seinen Daten kopiert. Entweder muss ein neuer Schl\u00fcsselbegriff oder ein anderes\u00a0<em>g\u00fcltig ab-<\/em>Datum angegeben werden.<\/p>\n<p>Alle Felder des ausgew\u00e4hlten Datensatzes werden mit Inhalt angezeigt und k\u00f6nnen nicht ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Die Detailinformationen des ausgew\u00e4hlten Satzes werden auf einer Liste ausgegeben.<\/p>\n<p><strong>Funktionen\/F-Tasten<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Funktionen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17066\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Funktionen.png\" alt=\"Fibu Funktionen\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Funktionen.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Funktionen-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Funktionen-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fenster mit Funktionen<\/em><\/p>\n<p>Mit dieser Funktion gelangt man in die Online-Hilfe. Dies ist in der Regel eine Kurzbeschreibung der Feldbedeutung und -verwendung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Funktionen2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17069\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Funktionen2.png\" alt=\"Fibu Funktionen2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Funktionen2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Funktionen2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu-Funktionen2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Funktionen &#8211; Aktionen<\/em><\/p>\n<p>Die Aktionen beinhalten verschiedene Aufgaben, die auf dem System generell ben\u00f6tigt werden.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Ausgabewarteschlange<\/strong><br \/>Jedem User ist mindestens eine Ausgabewarteschlange zugewiesen, in der sich alle von ihm erzeugten Listen befinden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Anwenderlisten<\/strong><br \/>Es werden alle Listen des Anwenders angezeigt unabh\u00e4ngig von der Ausgabewarteschlange, in der sie sich befinden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>berechtige Drucker<\/strong><br \/>Alle Drucker, auf denen eigene Listen ausgedruckt werden k\u00f6nnten.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>\u00a0alle berechtigten OUTQ\u2019s<\/strong><br \/>Es werden alle Ausgabewarteschlangen angezeigt, an denen der User berechtigt ist. In diesen befinden sich dann die erzeugten Listen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>alle Anwenderjobs<\/strong><br \/>Anzeige der eigenen Jobs und ihres Status\u2019.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern OUTQ-Zuordnung<\/strong><br \/>Jedem User ist eine Outq zugeordnet, in der alle Listen stehen. Die Ausgabewarteschlangen sind wiederum Druckern zugeordnet. Wenn der User an mehreren Outq\u2019s berechtigt ist, kann diese Zuordnung ge\u00e4ndert werden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Liste in DB kopieren<\/strong><br \/>Eine Liste kann in eine Datenbankdatei kopiert werden und diese Datei kann dann z. B. mit Query ausgewertet werden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Kennwort \u00e4ndern<\/strong><br \/>Das eigene Kennwort kann ge\u00e4ndert werden.<br \/>Muss eingerichtet sein.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>\u00dcbergebene Jobs<\/strong><br \/>Anzeige der Jobs, die im Batch (Hintergrund) laufen und deren Status.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das Programm wird beendet. Erfolgt der Aufruf zum Verlassen bei der Eingabe von Daten, werden diese nicht gespeichert. Die Ansicht der Liste wird aktualisiert. Die Daten werden neu eingelesen<\/p>\n<p>In vielen Programmen gibt es die Funktion \u201aErstellen\u2019 bzw. F6. Vom Programm wird eine leere Eingabemaske zur Verf\u00fcgung gestellt und nach erfolgreicher Pr\u00fcfung der Eingaben wird der Satz in die Datenbank geschrieben und erscheint in der \u00dcbersicht.<\/p>\n<p>Aus einem Programm kann mit dieser Funktion vor\u00fcbergehend in ein anders gewechselt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Es wird ein Rechnungseingang erfasst und die ben\u00f6tigte Zahlungsbedingung ist nicht vorhanden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Rechnungseingang.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17090\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Rechnungseingang.png\" alt=\"fibu Rechnungseingang\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Rechnungseingang.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Rechnungseingang-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Rechnungseingang-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.:Programmliste<\/em><\/p>\n<p>In dieser Tabelle sind alle Programme aufgef\u00fchrt, die mit dieser Funktion aufgerufen werden k\u00f6nnen. Nachdem die Zahlungsbedingung angelegt wurde, wird zur\u00fcck ins Buchen verzweigt und die neue Zahlungsbedingung kann verwendet werden.<\/p>\n<p>Die Eingabe wird abgebrochen und die bereits erfassten Daten werden nicht gespeichert. Das Programm geht einen Schritt zur\u00fcck und zeigt den vorherigen Bildschirm an. Je nachdem wo in der \u00dcbersicht der Daten man sich befindet, springt die Anzeige an den Anfang bzw. das Ende der Anzeige. Die angezeigten Daten werden auf einer Liste ausgegeben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>weitere Auswahlen<\/strong> (green<strong> Screen) (F23)<\/strong><\/h3>\n<p>Gibt es viele Optionen\/Auswahlen, so k\u00f6nnen diese in der einen Zeile nicht komplett angezeigt werden. Mit dieser Funktionstaste bl\u00e4ttert man in der Anzeigezeile der vorhandenen Optionen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>weitere Tasten (green Screen)<\/strong> (F24)<\/h3>\n<p>Wenn in einem Programm viele Funktionstasten g\u00fcltig sind, k\u00f6nnen diese nicht in einer Zeile angezeigt werden. Mit dieser Funktionstaste bl\u00e4ttert man in der Anzeigezeile der im Programm g\u00fcltigen Funktionstasten. Die Dokumentation ist mit der grafischen Oberfl\u00e4che erstellt worden. Hinter den Optionen bzw. den Funktionen steht in der Klammer die entsprechende Auswahl oder Funktionstaste f\u00fcr den Green Screen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Navigation in der grafischen Oberfl&auml;che erfolgt &uuml;ber Funktionen und Optionen. Optionen beziehen sich immer auf einen bestimmten Datensatz, der markiert werden muss. Funktionen beziehen sich auf mehrere Datens&auml;tze bzw. auf das Programm. In den meisten Programmen gibt es Standardoptionen und -funktionen. Diese jedes Mal zu beschreiben, w&uuml;rde ggf. dazu f&uuml;hren, dass wichtige Optionen\/Funktionen, die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17065"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17065"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17065\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18381,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17065\/revisions\/18381"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17065"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17065"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17065"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17039,"date":"2015-05-26T15:40:42","date_gmt":"2015-05-26T13:40:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-die-werkzeugleiste"},"modified":"2015-06-26T13:00:54","modified_gmt":"2015-06-26T11:00:54","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-die-werkzeugleiste","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-die-werkzeugleiste\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Die Werkzeugleiste"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werkzeugleiste-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18399\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werkzeugleiste-1.png\" alt=\"Werkzeugleiste 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werkzeugleiste-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werkzeugleiste-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werkzeugleiste-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Dektop Werkzeugleiste<\/em><\/p>\n<p>Die Werkzeugleiste (s. Pfeil) enth\u00e4lt Icons\/Buttons, um schnell auf verschiedene allgemeine oder h\u00e4ufig vorkommende Funktionen zugreifen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Die meisten dieser Funktionen sind ebenfalls \u00fcber Tastaturk\u00fcrzel verf\u00fcgbar. Ist die f\u00fcr das entsprechende Icon hinterlegte Funktion gerade nicht verf\u00fcgbar, so wird das Icon inaktiv (in grau) dargestellt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nachfolgend sind die Icons im Einzelnen, ihre Bedeutung und die Tastaturk\u00fcrzel beschrieben:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>Symbol<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>Tastaturk\u00fcrzel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>Bezeichnung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"219\">\n<p>Beschreibung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17043\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol1.jpg\" alt=\"Symbol1\" width=\"40\" height=\"39\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Shift-F5<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Teilauflistung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"219\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, in einer \u00dcbersicht die angezeigten Daten nach verschiedenen Kriterien einzuschr\u00e4nken<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17044\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol2.jpg\" alt=\"Symbol2\" width=\"33\" height=\"43\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Shift-F10<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Firmenwechsel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"219\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wechsel zwischen den verschiedenen Fibu-Firmen. Wird der Wechsel innerhalb eines Programms (z. B. \u00dcbersicht Sachkonten) durchgef\u00fchrt, ist dieser nur aktiv, solange das Programm nicht gewechselt oder verlassen wird.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17045\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol3.jpg\" alt=\"Symbol3\" width=\"67\" height=\"16\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17046\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol4.jpg\" alt=\"Symbol4\" width=\"22\" height=\"19\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17047\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol5.jpg\" alt=\"Symbol5\" width=\"27\" height=\"19\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol6.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17048\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol6.jpg\" alt=\"Symbol6\" width=\"23\" height=\"20\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F12<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F3<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>enter<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zur\u00fcck<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Verlassen<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>ok.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"219\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Dateneingabe wird abgebrochen, das Programm springt in die vorh. Maske. Die bereits eingegebenen Daten werden nicht gespeichert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Programm springt in die \u00dcbersicht bzw. auf den Desktop zur\u00fcck. Daten werden nicht gespeichert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Eingaben werden gespeichert.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol7.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17049\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol7.jpg\" alt=\"Symbol7\" width=\"33\" height=\"41\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Excelexport<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"219\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die markierten Daten in einer \u00dcbersicht werden nach Excel exportiert. Gibt es nur in der Grafik.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol8.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17050\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol8.jpg\" alt=\"Symbol8\" width=\"39\" height=\"27\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Shift-F9<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Drucken<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"219\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die angezeigte Liste\/\u00dcbersicht wird gedruckt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol9.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-17051\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol9.jpg\" alt=\"Symbol9\" width=\"44\" height=\"44\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Men\u00fc-Baum<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"219\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der Men\u00fcbaum wird entweder ein- oder ausgeblendet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol10.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17052\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol10.jpg\" alt=\"Symbol10\" width=\"39\" height=\"32\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F5<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Aktualisieren<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"219\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Bildschirmansicht wird aktualisiert.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol11.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17053\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol11.jpg\" alt=\"Symbol11\" width=\"34\" height=\"45\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F6<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Neu<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"219\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Neuanlage eines Datensatzes.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol12.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17054\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol12.jpg\" alt=\"Symbol12\" width=\"43\" height=\"41\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bedienerhilfe<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"219\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Online-Dokumentation<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol13.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17055\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol13.jpg\" alt=\"Symbol13\" width=\"41\" height=\"44\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ausschneiden<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"219\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die markierten Daten werden ausgeschnitten.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol14.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17056\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol14.jpg\" alt=\"Symbol14\" width=\"50\" height=\"40\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"122\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Kopieren<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"219\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die markierten Daten werden kopiert.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol15.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17057\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol15.jpg\" alt=\"Symbol15\" width=\"43\" height=\"40\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"124\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Einf\u00fcgen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"217\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die zuvor ausgeschnittenen bzw. kopierten Daten werden an der markierten Stelle eingef\u00fcgt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol16.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17058\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol16.jpg\" alt=\"Symbol16\" width=\"55\" height=\"39\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F14<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"124\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcbergebene Jobs<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"217\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Viele Druckjobs werden im Hintergrund verarbeitet. Mit diesem Icon kann der Status solcher Jobs \u00fcberpr\u00fcft werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol17.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17059\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol17.jpg\" alt=\"Symbol17\" width=\"37\" height=\"45\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F16<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"124\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Druckausgaben<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"217\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Verzweigt in die \u00dcbersicht der eigenen Listen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol18.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17060\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol18.jpg\" alt=\"Symbol18\" width=\"43\" height=\"46\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F18<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"124\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Anfang \/ Ende<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"217\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Anzeige geht ans Ende bzw. wieder an den Anfang<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"72\">\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol19.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17061\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Symbol19.jpg\" alt=\"Symbol19\" width=\"40\" height=\"30\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"124\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Inaktive\/ aktive anzeigen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"217\">\n<p>Es werden entweder die aktiven oder die inaktiven (gel\u00f6schten) Datens\u00e4tze angezeigt. Gibt es nur bei den Stammdaten.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Dektop Werkzeugleiste Die Werkzeugleiste (s. Pfeil) enth&auml;lt Icons\/Buttons, um schnell auf verschiedene allgemeine oder h&auml;ufig vorkommende Funktionen zugreifen zu k&ouml;nnen. Die meisten dieser Funktionen sind ebenfalls &uuml;ber Tastaturk&uuml;rzel verf&uuml;gbar. Ist die f&uuml;r das entsprechende Icon hinterlegte Funktion gerade nicht verf&uuml;gbar, so wird das Icon inaktiv (in grau) dargestellt. &nbsp; Nachfolgend sind die Icons im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17039"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17039"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17039\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18400,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17039\/revisions\/18400"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17039"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17039"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17039"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17031,"date":"2015-05-26T15:00:11","date_gmt":"2015-05-26T13:00:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-der-desktop"},"modified":"2015-06-23T14:32:45","modified_gmt":"2015-06-23T12:32:45","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-der-desktop","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-der-desktop\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Der Desktop"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei der ersten Anmeldung am System sieht der Desktop folgenderma\u00dfen aus:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-17032 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu1.png\" alt=\"Fibu1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Desktop Ansicht<\/em><\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit sich seinen Bildschirm nach seinen eigenen Bed\u00fcrfnissen zu gestalten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-17033 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu2.png\" alt=\"Fibu2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Desktop Eigenschaften<\/em><\/p>\n<p>Mit der rechten Maustaste in dem blauen Bereich werden die Eigenschaften der Anzeige aufgelistet. Hier werden die Hintergrundfarbe, wann der Men\u00fcbaum ein- bzw. ausgeblendet, wo die Favoriten stehen sollen etc. festgelegt. Hier sollte jeder selber ausprobieren, was f\u00fcr ihn optimal ist.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Desktop gibt es noch eine weitere M\u00f6glichkeit der Gestaltung. Unter dem Reiter\u00a0<em>Anzeige<\/em> befindet sich ein zweites Fenster f\u00fcr Eigenschaften.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-17034 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu3.png\" alt=\"Fibu3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eigenschaften f\u00fcr Windows<\/em><\/p>\n<p>Hier kann z. B. eingestellt werden, wo die Fehlermeldungen angezeigt werden sollen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span> Haken bei Fehlermeldung im Fenster anzeigen<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-17035 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu4.png\" alt=\"Fibu4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fibu4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Haken bei Fehlermeldung<\/em><\/p>\n<p>Ist dieser Haken gesetzt, dann wird die Fehlermeldung nur in der Fu\u00dfzeile angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der ersten Anmeldung am System sieht der Desktop folgenderma&szlig;en aus: Abb.: Desktop Ansicht Es besteht die M&ouml;glichkeit sich seinen Bildschirm nach seinen eigenen Bed&uuml;rfnissen zu gestalten. Abb.: Desktop Eigenschaften Mit der rechten Maustaste in dem blauen Bereich werden die Eigenschaften der Anzeige aufgelistet. Hier werden die Hintergrundfarbe, wann der Men&uuml;baum ein- bzw. ausgeblendet, wo [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17031"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17031"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17031\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17864,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17031\/revisions\/17864"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17031"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17031"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17031"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17029,"date":"2015-05-26T14:43:14","date_gmt":"2015-05-26T12:43:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-allgemeine-informationen"},"modified":"2015-06-18T09:50:58","modified_gmt":"2015-06-18T07:50:58","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-allgemeine-informationen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-allgemeine-informationen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Allgemeine Informationen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17029"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17029"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17030,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17029\/revisions\/17030"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17029"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17029"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17027,"date":"2015-05-26T14:41:24","date_gmt":"2015-05-26T12:41:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung"},"modified":"2015-05-26T14:41:24","modified_gmt":"2015-05-26T12:41:24","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17027"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17027"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17027\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17028,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17027\/revisions\/17028"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17027"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17027"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17027"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4836,"date":"2015-05-18T08:31:53","date_gmt":"2015-05-18T06:31:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-aufbau-der-edm-kundenschnittstelle-sap-format\/"},"modified":"2022-11-28T16:09:41","modified_gmt":"2022-11-28T15:09:41","slug":"schnittstellen-edm-system-aufbau-der-edm-kundenschnittstelle-sap-format","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-aufbau-der-edm-kundenschnittstelle-sap-format\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; Aufbau der EDM-Kundenschnittstelle (SAP-Format)"},"content":{"rendered":"<p>Die KK51-Schnittstelle im SAP-Format wird erstellt \u00fcber den Aufruf des Men\u00fcpunktes <a title=\"F\u00fcllen KK51 SAP\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-sap-format\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">F\u00fcllen der EDM-KD-Schnittstelle (SAP-Format)<\/a>. Bei der Aufbereitung der Daten wird zun\u00e4chst f\u00fcr jede Marktlokation ein Satz erzeugt. Vertr\u00e4ge mit gleicher Marktlokationsbezeichnung (und demselben Malokey im Vorgang 85 f\u00fcr die Meldepunktdaten) werden zusammengefasst. Bei Z\u00e4hlern mit mehreren Z\u00e4hlwerken werden die Stammdaten f\u00fcr das EDM-System vom HT-Z\u00e4hlwerk genommen, wobei die angemeldete Menge (Strom) bzw. der Kundenwert (Gas) aufsummiert werden. Im Netzmandanten wird der Netznutzungsvertrag (z.B. EART=&#8217;G&#8216; und VART=&#8217;D&#8216;) in <strong>lima<\/strong> unter der Kundennummer des H\u00e4ndlers (Vertragspartner) gef\u00fchrt. Dem H\u00e4ndler sind alle von ihm versorgten Objekte zugeordnet. Auf dem Netzvetrag ist zudem der Anschlussnutzer hinterlegt. Im Vertriebsmandanten ist hingegen die Kundennummer des Endkunden zugeordnet. Das SAP-Format der KK51-Schnittstelle enth\u00e4lt nicht mehr einen Datensatz pro Marktlokation in immer demselben Format, sondern pro Meldung einer Marktlokation mehrere Datens\u00e4tze in unterschiedlichen Formaten. <span style=\"text-decoration: underline;\">Es gibt folgende Formate:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>KK51GP<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>Gesch\u00e4ftspartner<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\" align=\"CENTER\">&#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KK51ANL<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>Anlage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51MELO<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Messlokation, ggf. mehrere Zeilen bei komplexer Lieferstelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>KK51ZSMB<\/td>\n<td>Messstellenbetreiberdaten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51ZSKP<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Netzkopplungspunkte (nur bei Gas)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51ZSWS<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Wetterstationen (nur bei Gas)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51ZSAR<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Gebietsdaten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51ZSME<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Messebene<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51AATTR<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Anlagenattribut (=Kundengruppenschl\u00fcssel)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51AGRV<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Aggregationsverantwortlicher (nur bei Strom)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51BILV<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Bilanzierungsverfahren (nur bei Strom)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KK51VTR<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>Vertrag<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51ZSBK<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Bilanzkreis<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51ZSJM<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Jahresmengen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51ZSLP<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Lastprofil<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51ZSNB<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Netzbetreiber<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51ZSNK<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Netzkapazit\u00e4t<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51ZSVL<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Vorhalteleistung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>KK51VATTR<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Vertragsattirbut (=Produkt-ID)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\" align=\"CENTER\">&#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211; &#8211;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ENDE<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>Ende der Daten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei der \u00dcbermittlung ist eine feste Reihenfolge dieser Formate einzuhalten. Zun\u00e4chst werden alle Gesch\u00e4ftspartners\u00e4tze geschrieben, wobei ein Gesch\u00e4ftspartner definiert ist \u00fcber die Kundennummer des Endkunden. Es werden in der Regel weniger Gesch\u00e4ftspartners\u00e4tze \u00fcbermittelt werden als es Marktlokationen gibt, sofern mindestens ein Gesch\u00e4ftspartner mehr als eine Marktlokation hat. Sind alle Gesch\u00e4ftspartners\u00e4tze geschrieben, so folgen die oben in der Tabelle angegebenen Formate in der entsprechenden Reihenfolge jeweils f\u00fcr eine Marktlokation. Dabei gibt es zwei gro\u00dfe Zuordnungsbl\u00f6cke der ausgegebenen Satzarten, n\u00e4mlich die Anlageneebene und die Vertragsebene. Innerhalb der Anlagenebene werden alle zugeordneten Messlokationen mit den entsprechenden Informatonen zum Messstellenbetrieb ausgegeben. Datenfelder sind grunds\u00e4tzlich durch Semikolons getrennt und die Feldinhalte links und rechts von einem Dach (\u201e^\u201c) begrenzt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispieldatensatz f\u00fcr eine Meldung bei Strom:<\/span><\/p>\n<p>^KK51GP^;^925053^;^LIMARHEP^;^75^;^212222537^;^^;^^;^Testmann,Heiko^;^^;^Hugo-Str.^;^39^;^^;^^;^01234^;^Musterstedt^;^^;^^;^^;^^;^^<br \/>\n^KK51ANL^;^925054^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^51073858158^;^^;^^;^Testmann,Heiko^;^^;^Hugo-Str.^;^39^;^^;^^;^01234^;^Musterstedt^;^^;^^;^51073858158^;^S^;^7^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^<br \/>\n^KK51MELO^;^925055^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^51073858158^;^^;^^;^^;^Testmann,Heiko^;^^;^Hugo-Str.^;^39^;^^;^^;^01234^;^Musterstedt^;^^;^^;^DE000TEST1796EPMELOMELO0000006529^;^S^;^7^;^^;^SLP^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^<br \/>\n^KK51ZSMB^;^925056^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^51073858158^;^DE000TEST1796EPMELOMELO0000006529^;^20191223^;^^;^9911223344552^;^99991231^<br \/>\n^KK51ZSAR^;^925057^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^51073858158^;^^;^^;^^;^1^;^20191223^;^1-1:1.8.0^;^H^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^<br \/>\n^KK51ZSME^;^925058^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^51073858158^;^20191223^;^7^<br \/>\n^KK51AATTR^;^925059^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^51073858158^;^S^;^20191223^;^99991231^;^KGS^;^999^<br \/>\n^KK51AGRV^;^925060^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^51073858158^;^51073858158^;^20191223^;^99991231^;^V^<br \/>\n^KK51BILV^;^925061^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^51073858158^;^51073858158^;^20191223^;^99991231^;^TAF 1^<br \/>\n^KK51VTR^;^925062^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^749092583^;^16654622^;^51073858158^;^^;^S^;^20191223^;^99991231^;^^;^^;^^;^^;^^;^Test Stadtwerke GmbH^;^9901234555207^;^999^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^^;^20200201^;^99991231^;^^;^16^;^^;^^;^^;^^;^^;^^<br \/>\n^KK51ZSBK^;^925063^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^16654622^;^51073858158^;^S^;^20191223^;^Test Stadtwerke GmbH^;^11XTESTTESTN&#8212;B^<br \/>\n^KK51ZSJM^;^925064^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^16654622^;^51073858158^;^S^;^20191223^;^1612,00000^<br \/>\n^KK51ZSLP^;^925065^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^16654622^;^51073858158^;^S^;^20191223^;^H0^<br \/>\n^KK51ZSNB^;^925066^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^16654622^;^51073858158^;^S^;^20191223^;^S112233^;^9911223300004^;^^;^^;^^;^^;^^;^11YXZ4711002233P^<br \/>\n^KK51ZSNK^;^925067^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^51073858158^;^20191223^;^0,00000^<br \/>\n^KK51ZSVL^;^925068^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^51073858158^;^19000101^;^^<br \/>\n^KK51VATTR^;^925069^;^LIMARHEP^;^75^;^1^;^1^;^51073858158^;^S^;^16654622^;^20191223^;^99991231^;^Produkt^;^910500001^<br \/>\n^ENDE^;^LIMARHEP^;^925053^;^925069^;^20200401^;^20200302^<\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><strong>Ausgabe des ESA in die SAP-KK51-Schnittstelle<\/strong><\/p>\n<p>Die Daten des Energieserviceanbieters (kurz ESA) werden mit in die SAP-KK51-Schnittstelle ausgegeben. Die ESA-Daten werden im Satzformat \u201cKK51ESA\u201d ausgegeben.<\/p>\n<p>Das Satzformat ist zwischen den Formaten \u201cKK51ZSMB\u201d (Messstellenbetreiberdaten) und \u201cKK51ZSWS\u201d (Wetterstation, nur bei Gas) eingeordnet.<\/p>\n<p>Das Satzformat der \u201cKK51ESA\u201d beinhaltet die Felder:<\/p>\n<ul>\n<li>Satzart<\/li>\n<li>Satzfolgenummer<\/li>\n<li>System<\/li>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>Buchungskreis<\/li>\n<li>Standortwerk<\/li>\n<li>Marktlokation der Anlage<\/li>\n<li>Sparte<\/li>\n<li>G\u00fcltig ab des Energieserviceanbieters<\/li>\n<li>G\u00fcltig bis des Energieserviceanbieters<\/li>\n<li>Kennung des Energieserviceanbieters<\/li>\n<li>ILN-Nummer des Energieserviceanbieters<\/li>\n<li>Messprodukt der Marktlokation<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei \u00c4nderungen innerhalb der ESA-Zuordnung wird der Datensatz mit den entsprechenden \u00c4nderungen erneut an das EDM-System \u00fcbermittelt. Das Satzformat \u201cKK51ESA\u201d kann dabei\u00a0mehrfach ausgegeben werden, um eine ESA-Zuordnung abzuschlie\u00dfen und zeitgleich der Marktlokation einen neuen Energieserviceanbieter zuzuordnen.<\/p>\n<p>Die Daten des Energieserviceanbieters der Schnittstelle werden innerhalb des KIS im Vorgang 84 (KK51-SAP-Historie) auf der dritten Seite mit ausgegeben. Dort werden die Kennung des ESA, die ILN-Nummer des ESA und der G\u00fcltigkeitszeitraum des ESA ausgegeben. Es wird ebenfalls ein Langtext ausgegeben, der mitteilt, ob im Zuge der Meldung ans EDM-System eine vorherige ESA-Zuordnung beendet wurde.<\/p>\n<p>Abschlie\u00dfend wird noch das Messprodukt der Marktlokation in dem Vorgang ausgegeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die KK51-Schnittstelle im SAP-Format wird erstellt &uuml;ber den Aufruf des Men&uuml;punktes F&uuml;llen der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-KD-Schnittstelle (SAP-Format). Bei der Aufbereitung der Daten wird zun&auml;chst f&uuml;r jede Marktlokation ein Satz erzeugt. Vertr&auml;ge mit gleicher Marktlokationsbezeichnung (und demselben Malokey im Vorgang 85 f&uuml;r die Meldepunktdaten) werden zusammengefasst. Bei Z&auml;hlern mit mehreren Z&auml;hlwerken werden die Stammdaten f&uuml;r das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System vom [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4836"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4836"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4836\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":688064,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4836\/revisions\/688064"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4836"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4836"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4836"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4832,"date":"2015-05-18T08:31:23","date_gmt":"2015-05-18T06:31:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-aufbau-kum-edm-kundenschnittst-csv-format\/"},"modified":"2018-04-04T11:02:07","modified_gmt":"2018-04-04T09:02:07","slug":"schnittstellen-edm-system-aufbau-kum-edm-kundenschnittst-csv-format","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-aufbau-kum-edm-kundenschnittst-csv-format\/","title":{"rendered":"Aufbau kum. EDM-Kundenschnittst. (CSV-Format)"},"content":{"rendered":"<p>Bei der hier beschriebenen Schnittstelle handelt es sich um eine kumulierte Version der <a title=\"CSV-Format\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-csv-format-kk51\/\" target=\"_blank\">KK51-Schnittstelle im CSV-Format<\/a>.<\/p>\n<p>Formal stimmt die kumulierte Datei VAKS51PF mit der VAKK51PF \u00fcberein. Daten von RLM-Messstellen werden 1:1 in die kumulierte Schnittstelle \u00fcbernommen. Daten von SLP-Messstellen werden unter einer fiktiven Z\u00e4hlpunktbezeichnung kumuliert. Die Kumulierung erfolgt im Gas pro Bilanzkreis, Netzbetreiber (aus dem Vertrag) und Lastprofil. Zus\u00e4tzlich kann je Kundengruppenschl\u00fcssel unterschieden werden. Bei Strom kann die Kumulierung entwender analog zu Gas erfolgen oder alternativ je Bilanzierungsgebiet, Lieferant und Lastprofil und ggf. zus\u00e4tzlich je Kundengruppenschl\u00fcssel. F\u00fcr beide Arten der Kumulierung gilt, dass Verbrauchswerte addiert werden und bei Leistungswerten das jeweilige Maximum ermittelt wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der hier beschriebenen Schnittstelle handelt es sich um eine kumulierte Version der KK51-Schnittstelle im CSV-Format. Formal stimmt die kumulierte Datei VAKS51PF mit der VAKK51PF &uuml;berein. Daten von RLM-Messstellen werden 1:1 in die kumulierte Schnittstelle &uuml;bernommen. Daten von SLP-Messstellen werden unter einer fiktiven Z&auml;hlpunktbezeichnung kumuliert. Die Kumulierung erfolgt im Gas pro Bilanzkreis, Netzbetreiber (aus dem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4832"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4832"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4832\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81677,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4832\/revisions\/81677"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4832"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4832"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4832"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4831,"date":"2015-05-18T08:31:13","date_gmt":"2015-05-18T06:31:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-aufbau-der-edm-kundenschnittstelle-csv-format\/"},"modified":"2021-05-27T17:23:46","modified_gmt":"2021-05-27T15:23:46","slug":"schnittstellen-edm-system-aufbau-der-edm-kundenschnittstelle-csv-format","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-aufbau-der-edm-kundenschnittstelle-csv-format\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; Aufbau der EDM-Kundenschnittstelle (CSV-Format)"},"content":{"rendered":"<p>Bei der hier beschriebenen Schnittstelle handelt es sich um die <a title=\"CSV-Format\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-csv-format-kk51\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">KK51-Schnittstelle im CSV-Format<\/a>. F\u00fcr jeden Z\u00e4hlpunkt wird ein Satz an die Schnittstelle \u00fcbergeben. Vertr\u00e4ge mit gleicher Z\u00e4hlpunktbezeichnung werden zusammengefasst.<\/p>\n<p>Bei Z\u00e4hlern mit mehreren Z\u00e4hlwerken werden die Stammdaten f\u00fcr das EDM-System vom HT-Z\u00e4hlwerk genommen und die angemeldete Menge (Strom) bzw. der Kundenwert (Gas) aufsummiert.<\/p>\n<p>Im Netzmandanten l\u00e4uft der Netznutzungsvertrag (z. B. EART=&#8217;E&#8216; und VART=&#8217;D&#8216;) in <strong>lima<\/strong> unter der Kundennummer des H\u00e4ndlers (Vertragspartner). Dem H\u00e4ndler sind alle von ihm versorgten Objekte zugeordnet. Zudem ist der Anschlussnutzer auf dem Vertrag hinterlegt. Im Vertriebsmandanten hingegen ist die aufgef\u00fchrte Kundennummer die des Endkunden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/vakk51pf-pdf-edm-kundenschnittstelle-kk51\/\">Dateibeschreibung VAKK51PF<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der hier beschriebenen Schnittstelle handelt es sich um die KK51-Schnittstelle im CSV-Format. F&uuml;r jeden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> wird ein Satz an die Schnittstelle &uuml;bergeben. Vertr&auml;ge mit gleicher Z&auml;hlpunktbezeichnung werden zusammengefasst. Bei Z&auml;hlern mit mehreren Z&auml;hlwerken werden die Stammdaten f&uuml;r das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System vom HT-Z&auml;hlwerk genommen und die angemeldete Menge (Strom) bzw. der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Der Kundenwert KW gibt den Tagesverbrauch eines Lastprofilkunden bei h = 1 an.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/kundenwert\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Kundenwert<\/a> (Gas) aufsummiert. Im Netzmandanten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4831"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4831"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4831\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86434,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4831\/revisions\/86434"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4831"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4831"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4831"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4829,"date":"2015-05-18T08:30:51","date_gmt":"2015-05-18T06:30:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-csv-format-kk51\/"},"modified":"2015-05-21T10:34:36","modified_gmt":"2015-05-21T08:34:36","slug":"schnittstellen-edm-system-csv-format-kk51","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-csv-format-kk51\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; CSV-Format KK51"},"content":{"rendered":"<p>Das CSV-Format der KK51-Schnittstelle ist eines von zwei Formaten der <a title=\"EDM-Kundenschnittstelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-edm-kundenschnittstelle-kk51\/\" target=\"_blank\">KK51-Kundenschnittstelle<\/a>. Es ist abgestimmt mit der Firma Kisters zum Export von Stammdaten an das EDM-System BelVis.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Artikel stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><a title=\"F\u00fcllen KK51 CSV\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-csv-format\/\" target=\"_blank\">F\u00fcllen der KK51 im CSV-Format<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Aufbau KK51 CSV\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-aufbau-der-edm-kundenschnittstelle-csv-format\/\" target=\"_blank\">Aufbau der KK51 im CSV-Format<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Aufbau kumulierte KK51 CSV\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-aufbau-kum-edm-kundenschnittst-csv-format\/\" target=\"_blank\">Aufbau der kumulierten KK51 im CSV-Format<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Fehlerdatei KK51\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fehlerdatei-zur-kk51-csv-format\/\" target=\"_blank\">Fehlerdatei zur KK51 im CSV-Format<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Transfer KK51 ins IFS\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-transfer-der-edm-kundenschnittstellen\/\" target=\"_blank\">Transfer der KK51 ins IFS<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das CSV-Format der KK51-Schnittstelle ist eines von zwei Formaten der KK51-Kundenschnittstelle. Es ist abgestimmt mit der Firma Kisters zum Export von Stammdaten an das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System BelVis. Folgende Artikel stehen zur Verf&uuml;gung: F&uuml;llen der KK51 im CSV-Format Aufbau der KK51 im CSV-Format Aufbau der kumulierten KK51 im CSV-Format Fehlerdatei zur KK51 im CSV-Format Transfer der KK51 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4829"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4829"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4829\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16405,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4829\/revisions\/16405"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4829"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4829"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4829"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4824,"date":"2015-05-18T08:30:31","date_gmt":"2015-05-18T06:30:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-allgemein\/"},"modified":"2015-05-18T08:30:31","modified_gmt":"2015-05-18T06:30:31","slug":"schnittstellen-edm-system-allgemein","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-allgemein\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; Allgemein"},"content":{"rendered":"<p>Die vorliegende Dokumentation beschreibt nach einer kurzen <a title=\"Einf\u00fchrung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-der-prozess-der-netznutzungsbearbeitung-am-beispiel-strom\/\" target=\"_blank\">Einf\u00fchrung zum Prozess der Netznutzungsbearbeitung<\/a> die Verarbeitungsprogramme f\u00fcr den Austausch mit EDM-Systemen. Dazu geh\u00f6ren der Export der Kundenschnittstelle und Verbrauchsschnittstelle. Die <a title=\"KK51\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-edm-kundenschnittstelle-kk51\/\" target=\"_blank\">Kundenschnittstelle KK51<\/a> existiert in zwei Formaten. Das <a title=\"CSV-Format\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-csv-format-kk51\/\" target=\"_blank\">CSV-Format<\/a> ist mit der Firma Kisters abgestimmt, das <a title=\"SAP-Format\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-sap-format\/\" target=\"_blank\">SAP-Format<\/a> mit dem MeteringService. Die <a title=\"KK52\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-die-edm-verbrauchsschnittstelle-kk52\/\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\">Verbrauchsschnittstelle KK52<\/a> und die <a title=\"KK54\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-mehr-mindermengen-datei-va3mgdpf-schnittstelle-kk54\/\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\">Mehr-\/Mindermengendatei KK54<\/a> k\u00f6nnen beide als Grundlage f\u00fcr eine Mehr-\/Mindermengenabrechnung verwendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die vorliegende Dokumentation beschreibt nach einer kurzen Einf&uuml;hrung zum Prozess der Netznutzungsbearbeitung die Verarbeitungsprogramme f&uuml;r den Austausch mit <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-Systemen. Dazu geh&ouml;ren der Export der Kundenschnittstelle und Verbrauchsschnittstelle. Die Kundenschnittstelle KK51 existiert in zwei Formaten. Das CSV-Format ist mit der Firma Kisters abgestimmt, das SAP-Format mit dem MeteringService. Die Verbrauchsschnittstelle KK52 und die Mehr-\/Mindermengendatei KK54 k&ouml;nnen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4824"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4824"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4824\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15649,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4824\/revisions\/15649"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4824"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4824"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4824"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10375,"date":"2015-05-11T09:22:24","date_gmt":"2015-05-11T07:22:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenwertparameter-vorgang-96"},"modified":"2023-02-21T13:16:24","modified_gmt":"2023-02-21T12:16:24","slug":"kundeninformationssystem-kundenwertparameter-vorgang-96","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenwertparameter-vorgang-96\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Parameter Jahresverbrauchsprognose (Vorgang 96)"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Bilanzierung wird f\u00fcr jeden Vertrag eine Jahresverbrauchsprognose angenommen. Im Rahmen der Endauswertung wird im Netzmandanten eine sogenannte angemeldete Menge berechnet, in dem die abgerechnete Menge mittels Mengenverteilungen auf ein Jahr gewichtet wird. F\u00fcr Gasvertr\u00e4ge mit TU-M\u00fcnchen Lastprofilen gibt es zus\u00e4tzlich zur angemeldeten Menge eine temperaturunabh\u00e4ngige Tagesenergiemenge, den sogenannten Kundenwert . Dem Vertrieb werden die angepassten Prognosen per Marktkommunikation \u00fcbermittelt. Zus\u00e4tzlich berechnet der Vertrieb bei der Endauswertung einen prognostizierten Verbrauch durch Gewichtung der abgerechneten Menge \u00fcber Mengenverteilungen. Eine \u00dcbersicht \u00fcber die unterschiedlichen Verbrauchsprognosen findet sich in dem Artikel <a title=\"LIMA Mengenbezogene Begriffe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-mengenbezogene-begriffe\/\">lima Mengenbezogene Begriffe<\/a>.<\/p>\n<p>Die Anzeige Parameter Jahresverbrauchsprognose (Vorgang 96) soll helfen, die Berechnungen von angemeldeter Menge, Kundenwert und prognostiziertem Verbrauch nachvollziehen zu k\u00f6nnen. Seit dem 21.07.2014 wird jede Kundenwertberechnung sowie Berechnung der angemeldeten Menge bzw. des prognostizierten Verbrauchs protokolliert. Ausgehend vom Vertrag f\u00fchrt Vorgang 96 zu einer Auflistung solcher zu diesem Vertrag protokollierten Berechnungen (auf der graphischen Oberfl\u00e4che findet sich dieser Vorgang unter dem Men\u00fcpunkt <em>9* Protokolle verschiedener Berechnungen<\/em>):<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWP-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10380 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWP-4-1024x870.png\" alt=\"KWP 4\" width=\"640\" height=\"543\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWP-4-1024x870.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWP-4-300x255.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWP-4.png 1107w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: <\/em><em>Protokoll\u00fcbersicht<\/em><\/p>\n<p>Die Aufrufart gibt Auskunft dar\u00fcber, ob der Kundenwert bzw. die angemeldete Menge bei einem Zugang oder im Rahmen einer Abrechnung berechnet wurde. Es wird im Netzmandanten auch eine Neuberechnung angesto\u00dfen, falls Daten\u00e4nderungen durch die GPKE- oder GeLi-Prozesse im KIS vorgenommen werden (Bsp.: Neuberechnung des Kundenwerts aufgrund einer \u00c4nderung der angemeldeten Menge). In diesem Fall wird unter der Aufrufart der 10-stellige Prozessname angezeigt. \u00dcber das Kennzeichen ist festgelegt, ob es sich bei dem berechneten Wert um einen Kundenwert (KW), eine angemeldete Menge (AM) oder um einen prognostizierten Verbrauch (PV) handelt. Weiter sind der berechnete Wert sowie Datum und Zeit der Berechnung angegeben.<\/p>\n<p>Mit der Option Anzeigen (Auswahl 5) l\u00e4sst sich die Herleitung des ermittelten Wertes anzeigen. Die einzelnen Rechenschritte werden selbsterkl\u00e4rend aufgelistet. Hierbei l\u00e4sst sich die Herkunft der einzelnen Werte immer weiter zur\u00fcckverfolgen. \u00dcber die Funktion PDF erstellen (F6) wird ein PDF des Berechnungswegs erstellt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Berechnung der angemeldeten Menge<\/strong><\/p>\n<p><strong>(Netz, synthetische Strom- und analytische Gaslastprofile)<\/strong><\/p>\n<p>Im Netzmandanten wird die angemeldete Menge im Strom bei synthetischen und im Gas bei analytischen Lastprofilen \u00fcber die Gewichtung des abgerechneten Verbrauches mittels Mengenverteilungen berechnet. Im Folgenden ein Beispiel f\u00fcr ein Berechnungsprotokoll f\u00fcr den Netzmandanten im Strom:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWP-6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10398 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWP-6-1024x872.png\" alt=\"KWP 6\" width=\"640\" height=\"545\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWP-6-1024x872.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWP-6-300x255.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWP-6.png 1105w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.:<\/em> <em>Parameter angemeldete Menge im Strom<\/em><\/p>\n<p>Die angemeldete Menge berechnet sich als Quotient aus dem abgerechneten Verbrauch und dem Gewichtungsfaktor. Der Gewichtungsfaktor ergibt sich aus den hinterlegten Mengenverteilungen des Abrechnungszeitraumes und des Referenzzeitraumes. Eine \u00e4quivalente Berechnung wird im Gas bei analytischen Lastprofilen durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenwertparameter-vorgang-96\/index.html\" class=\"broken_link\">zum Artikelanfang <\/a><\/p>\n<h1><\/h1>\n<p><strong>Kundenwertberechnung (Netz, Gas mit TU-M\u00fcnchen Lastprofil)<\/strong><\/p>\n<p>Da der Gasverbrauch stark temperaturabh\u00e4ngig ist, gibt es f\u00fcr Gaskunden zus\u00e4tzlich zur angemeldeten Menge einen Kundenwert; einen individuellen normierten Tagesverbrauch pro Abrechnungszeitraum. F\u00fcr TU M\u00fcnchen Lastprofile sind spezifische Sigmoidparameter A bis D definiert, \u00a0\u00fcber die Kundenwert und angemeldete Menge f\u00fcr einen festen Zeitraum ineinander umgerechnet werden k\u00f6nnen, wenn die Mehrtagesmitteltemperaturen der entsprechenden Messstelle f\u00fcr den gesamten Zeitraum hinterlegt sind. Eine detaillierte Beschreibung der Kundenwertberechnung findet sich in dem Artikel <a title=\"Sonderarbeiten \u2013 Taschenrechner Kundenwert\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-taschenrechner-kundenwert\/\">Taschenrechner Kundenwert<\/a>.<\/p>\n<p>Im Folgenden ist die Kundenwertberechnung eines Gasvertrags im Netzmandanten im Rahmen einer Abrechnung dargestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screen-Shot-Kundenwert.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13217 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screen-Shot-Kundenwert.png\" alt=\"Screen Shot Kundenwert\" width=\"1449\" height=\"980\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screen-Shot-Kundenwert.png 1449w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screen-Shot-Kundenwert-300x202.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screen-Shot-Kundenwert-1024x692.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1449px) 100vw, 1449px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.:\u00a0<\/em><em>Kundenwertparameter im Gas<\/em><\/p>\n<p>Der Kundenwert berechnet sich als Quotient aus dem abgerechneten Verbrauch und der Tageslastprofilsumme. Weiter sind in der Detailanzeige die Werte aufgelistet, die der Berechnung der Tageslastprofilsumme zugrunde gelegen haben. Das sind die Temperaturmessstelle, der Abrechnungszeitraum, der Netzbetreiber sowie das Lastprofil mit seinen spezifischen Parametern. Bei Haushaltskunden ist der bundeslandspezifische Versorgungsgrad, bei Gewerbekunden sind die Wochentagsfaktoren aufgelistet.<\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><strong>Kundenwertberechnung im Rahmen einer Abrechnung<\/strong><\/p>\n<p>Der Netzbetreiber ist verantwortlich f\u00fcr den Kundenwert. Daher findet bei der Endauswertung f\u00fcr Gaskunden nur im Netz eine maschinelle Neuberechnung des Kundenwertes auf Basis des abgerechneten Verbrauches statt. Auf Basis des Kundenwertes findet anschlie\u00dfend eine Neuberechnung der angemeldeten Menge statt. Dabei wird als Grenze f\u00fcr den zugrunde liegenden Zeitraum das Versorgungsendedatum der Abrechnung gew\u00e4hlt und von dort aus ein Jahr zur\u00fcckgeschaut.<\/p>\n<p>Sind die Temperaturen nicht f\u00fcr jeden Tag des Verbrauchszeitraumes bekannt, kann kein neuer Kundenwert berechnet werden. In diesem Fall wird eine neue angemeldete Menge berechnet, indem der abgerechnete Verbrauch mittels Mengenverteilungen auf ein Jahr gewichtet wird (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenwertparameter-vorgang-96\/index.html#AM\" class=\"broken_link\">Berechnung der angemeldeten Menge<\/a>).<\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><strong>Kundenwertberechnung auf Basis mehrerer Abrechnungen<\/strong><\/p>\n<p>Basis f\u00fcr die Kundenwertneuberechnung sind der Zeitraum und der Verbrauch der gerade erstellten Abrechnung. Gem\u00e4\u00df des BDEW\/VKU\/GEODE-Leitfadens \u201e<em>Abwicklung von Standardlastprofilen Gas<\/em>\u201c sollte der zugrunde liegende Abrechnungszeitraum mehr als 300 Tage umfassen, um ein ad\u00e4quates Ergebnis f\u00fcr den Kundenwert zu erhalten. Bei Monatskunden versucht <strong>lima<\/strong>,\u00a0 mindestens ein Jahr als Berechnungsgrundlage zu haben. Wird der Mindestzeitraum unterschritten, ist die Empfehlung im Leitfaden, \u201e<em>angrenzende, \u00e4ltere Zeitscheiben mit Verbrauchsdaten zur aktuell abgerechneten Zeitscheibe hinzuzunehmen, bis die definierten Mindestkriterien f\u00fcr den Betrachtungszeitraum (z. B. 300 Tage) erreicht werden.<\/em>\u201c<\/p>\n<p>Da keine weiteren Bedingungen f\u00fcr das Einbeziehen \u00e4lterer Zeitscheiben genannt sind, hat der Arbeitskreis <strong>lima <\/strong>folgende Festlegung getroffen. Um mit einer \u00e4lteren Abrechnung den Bezugszeitraum f\u00fcr die Kundenwertberechnung zu vergr\u00f6\u00dfern, muss<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 der Abrechnungszeitraum nahtlos an den bisherigen Bezugszeitraum angrenzen,<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 der Z\u00e4hlpunkt der abgerechneten Lieferstellen identisch sein,<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 die OBIS-Kennzahl der betrachteten Vertr\u00e4ge identisch sein,<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ggf. der Anschlussnutzer der betrachteten Abrechnungen identisch sein (individuell w\u00e4hlbar je Gesellschaft).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nur wenn alle Bedingungen erf\u00fcllt sind, wird eine \u00e4ltere Zeitscheibe zur Vergr\u00f6\u00dferung des Bezugszeitraumes verwendet. Dabei sucht das System so lange, bis entweder der Mindestzeitraum erreicht ist oder es keine passende Vorg\u00e4nger-Rechnung mehr gibt. Bleibt die L\u00e4nge des Zeitraumes weiterhin unterhalb der Mindestzeitspanne, wird nach wie vor kein neuer Kundenwert ermittelt, sondern der bisherige beibehalten.<\/p>\n<p>Die Pr\u00fcfung auf Identit\u00e4t des Anschlussnutzers kann werksindividuell aktiviert oder deaktiviert werden. Standardeinstellung bei Umstellung am 01.04.2015 ist, dass der Anschlussnutzer aus den betrachteten Rechnungen identisch sein muss. Soll f\u00fcr Ihre Gesellschaft diese Pr\u00fcfung nicht erfolgen, kann die \u00c4nderung des Werkparameters \u201eVAB ABR Kundenwert: A-Nutzer pr\u00fcfen v. Vorg\u00e4nger\u201c unter<\/p>\n<p><a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> angefordert werden.<\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><strong>Kundenwertberechnung bei einem Vertragszugang<\/strong><\/p>\n<p>Bei einem Vertragszugang bietet <strong>lima<\/strong> die M\u00f6glichkeit, einen Kundenwert auf Basis eines voraussichtlichen Jahresverbrauches berechnen zu lassen, wenn manuell kein Kundenwert angegeben worden ist.\u00a0Da dem Verbrauch kein fester Zeitraum zugrunde liegt, wird als Grenze des Zeitraumes der aktuellste Tag gew\u00e4hlt, f\u00fcr den eine Temperatur auf der entsprechenden Messstelle hinterlegt ist. Von diesem Tag aus wird ein Jahr in die Vergangenheit gerechnet. Dies ist auch im Vertrieb m\u00f6glich; dazu m\u00fcssen die lastprofilspezifischen Parameter gepflegt und die Temperaturwerte bekannt sein.<\/p>\n<h2><strong>\u00a0<\/strong><\/h2>\n<p><strong>Kundenwertberechnung durch Prozesse in der Marktkommunikation<\/strong><\/p>\n<p>Meldet der Vertrieb beim Netz eine Netznutzung \u00fcber Prozesse an, besteht die M\u00f6glichkeit, einen Kundenwert aus einer mitgelieferten angemeldeten Menge zu berechnen oder umgekehrt. Ebenso kann eine Neuberechnung einer der Werte erfolgen, wenn eine \u00c4nderung des jeweils anderen Wertes \u00fcber eine Nachricht mitgeteilt wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenwertparameter-vorgang-96\/index.html\" class=\"broken_link\">zum Artikelanfang <\/a><\/p>\n<h1><\/h1>\n<p>Berechnung des prognostizierten Verbrauchs (Vertrieb)<\/p>\n<p>Im Vertrieb findet im Rahmen der Endauswertung keine Neuberechnung des Kundenwertes statt, da ihm nach jeder Netzabrechnung zu dem entsprechenden Anschlussnutzer der neu ermittelte <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/kundenwert\/\">Kundenwert<\/a> sowie die angemeldete Menge vom Netz mitgeteilt wird. Stattdessen wird bei der Endauswertung im Vertriebsmandanten analog zur <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenwertparameter-vorgang-96\/index.html#AM\" class=\"broken_link\">Berechnung der angemeldeten Menge<\/a> aus dem abgerechneten Verbrauch ein sogenannter prognostizierter Verbrauch berechnet, indem dieser mittels Mengenverteilungen auf ein Jahr gewichtet wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenwertparameter-vorgang-96\/index.html\" class=\"broken_link\">zum Artikelanfang<\/a><\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Bilanzierung wird f&uuml;r jeden Vertrag eine Jahresverbrauchsprognose angenommen. Im Rahmen der Endauswertung wird im Netzmandanten eine sogenannte angemeldete Menge berechnet, in dem die abgerechnete Menge mittels Mengenverteilungen auf ein Jahr gewichtet wird. F&uuml;r Gasvertr&auml;ge mit TU-M&uuml;nchen Lastprofilen gibt es zus&auml;tzlich zur angemeldeten Menge eine temperaturunabh&auml;ngige Tagesenergiemenge, den sogenannten <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Der Kundenwert KW gibt den Tagesverbrauch eines Lastprofilkunden bei h = 1 an.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/kundenwert\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Kundenwert<\/a> . Dem Vertrieb werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,7],"tags":[112],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10375"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10375"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10375\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":796168,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10375\/revisions\/796168"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10375"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10375"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10375"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":184,"date":"2015-05-08T13:35:01","date_gmt":"2015-05-08T11:35:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-des-fixen-abschlages\/"},"modified":"2015-05-08T13:35:01","modified_gmt":"2015-05-08T11:35:01","slug":"abrechnung-ermittlung-des-fixen-abschlages","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-des-fixen-abschlages\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ermittlung des fixen Abschlages"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Neuberechnung des Abschlages ist darauf zu achten, ob der Vertrag zum Zeitpunkt der Rechnungserstellung noch aktiv bzw. bereits inaktiv ist.<\/p>\n<ul>\n<li><em>Inaktiver Vertrag:<\/em><br \/> Es wird kein neuer Abschlag in der Jahresabrechnung ermittelt.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><em>Aktiver Vertrag:<\/em><br \/> Es wird ein Abschlag ermittelt und in den Abschlagsplan bis zum Abgangsdatum eingestellt. Die F\u00e4lligkeiten nach dem Abgangsdatum werden nicht aufgebaut. Das entspricht dem Vorgehen, das bei einem Vertragsabgang implementiert ist: Abschl\u00e4ge nach dem Vertragsende werden gel\u00f6scht. Auf der Rechnung werden jedoch alle F\u00e4lligkeitstermine bis zur n\u00e4chsten Abrechnung angegeben, um bei einer evtl. Stornierung des Abganges dem Kunden keine neue Pre-Notification senden zu m\u00fcssen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Fixe Abschl\u00e4ge f\u00fcr die kommende Abrechnungsperiode werden f\u00fcr alle die Vertr\u00e4ge einer Abrechnung ermittelt, die die Abrechnungsart ,2\u2018, das Kennzeichen <em>KZ variabler TB<\/em> = ,Blank\u2018 aufweisen und nicht schlussgerechnet werden.<\/p>\n<ul>\n<li>Eine \u00fcber das Kundeninformationssystem zu einem Vertrag erfasste Abschlagsvorgabe hat grunds\u00e4tzlich Vorrang. Man unterscheidet im Kundeninformationssystem einmalige Abschlagsvorgaben und solche mit Langzeitwirkung (<em>nach JVA beibehalten<\/em> = \u201aJ\u2018). Eine einmalige Abschlagsvorgabe wird vom Vertragssatz entfernt, sobald diese zum Aufbau von Abschl\u00e4gen benutzt wurde.\u00a0<\/li>\n<li>Liegt der aktuelle Abrechnungszeitraum des Vertrages nicht \u00fcber den in der Energieartentabelle hinterlegten Limitmonaten, wird der alte Abschlag beibehalten.<\/li>\n<li>Ist dies nicht der Fall, wird auf Basis des abgerechneten Verbrauchs, der zum Ende der Abrechnung aktuellen Vertragsdaten und der aktuellsten Preise ein neuer Abschlag berechnet.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei einer Jahresabrechnung mit dem Zyklus 12 Monate wird ein Jahresbrutto je Vertrag errechnet. Dazu wird der abgerechnete Verbrauch wird mittels der Bezugsmengen (Tabelle <em>Bezugsmengen<\/em>) auf Jahresbasis gestellt.<\/p>\n<p>Bei einer Abrechnung mit einem Zyklus von 3 oder 6 Monaten wird aus der Abrechnung ebenfalls ein Jahresverbrauch ermittelt, dieser danach aber entsprechende dem Zeitraum der kommenden Abrechnungsperiode mengengewichtet umgerechnet, um ggf. saisonale Bezugsschwankungen im Abschlag bereits zu ber\u00fccksichtigen.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Auch hier wird eine Neuermittlung des Abschlages nur durchgef\u00fchrt, wenn der Abrechnungszeitraum die Anzahl der Limitmonate \u00fcbersteigt.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei anstehender, jedoch in der Preistabelle noch nicht erfasster Preis\u00e4nderung kann der ermittelte Bruttobetrag durch Angabe einer Zuwachs- oder R\u00fccksetzungsrate in der Energieartentabelle prozentual beeinflusst werden.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend wird der Einzelabschlag auf Basis des ermittelten Bruttobetrages und des zur Abrechnungsgruppe hinterlegten Teilbetragsdivisors berechnet.<\/p>\n<p>Bei der Neuermittlung von Abschl\u00e4gen im Vertrieb wird ein prozentualer Bonus mit ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Mit dem \u00fcber eine der Varianten ermittelten Abschlag wird zum Zeitpunkt der Endauswertung anhand der zur Abrechnungsgruppe hinterlegten Teilbetragstermine und des Kennzeichens <em>Abschlag<\/em><em> zusammenfassen<\/em> (im Debitorenstamm) der neue Teilbetragsplan (KIS Vorgang 33) in der Forderungsdatei aufgebaut.<\/p>\n<p>Im Debitorenstamm kann angegeben werden, wie viele der Abschlagstermine der Abrechnungsgruppe f\u00fcr den Debitor zu einem Termin zusammengefasst werden sollen. Zusammengefasste Abschl\u00e4ge werden im Voraus erhoben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><br \/>Auf der Abrechnungsgruppe sind 12 Abschlagstermine vorgegeben und im Debitorenstamm steht das Kennzeichen auf \u201a2\u2018. Es werden f\u00fcr alle Vertr\u00e4ge der Rechnung lediglich 6 Abschl\u00e4ge mit dem verdoppelten Betrag des Einzelabschlages aufgebaut und auch auf der Rechnung so dargestellt. Details hierzu sind in der Dokumentation zum Kundeninformationssystem KIS zu finden.<\/p>\n<p>Die Zusammenfassung von Abschl\u00e4gen l\u00e4sst sich auch \u00fcber deren H\u00f6he steuern. So ist es z. B. m\u00f6glich, dass Kunden, deren monatlicher Abschlag unter einen bestimmten Betrag f\u00e4llt, nur alle drei Monate den dreifachen Betrag zahlen m\u00fcssen. Anders als bei der Zusammenfassung \u00fcber das Kennzeichen im Debitorenstamm, wird der Abschlag hier immer zum Ende einer Periode erhoben. Weitere Informationen k\u00f6nnen sie der Dokumentation zur Tabellenpflege entnehmen.<\/p>\n<p>Der neue Teilbetrag f\u00fcr die erste F\u00e4lligkeit des neuen Abrechnungszeitraumes kann bereits mit der Jahresverbrauchsabrechnung erhoben werden. Dies muss in der Abrechnungsgruppentabelle im Feld <em>1. TB mit JVA<\/em> gekennzeichnet sein.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Fall, dass in der Jahresverbrauchsabrechnung ein Teilbetrag \u00fcber mehrere Monate einbehalten werden soll und der Betrag f\u00fcr diesen ersten Teilbetrag vom Betrag f\u00fcr die restlichen F\u00e4lligkeiten abweicht, ermittelt das System zwei Teilbetr\u00e4ge.<\/p>\n<p>Eine weitere Besonderheit bei Barzahlern stellt die M\u00f6glichkeit dar, ein Guthaben aus der Jahresabrechnung mit dem ersten Teilbetrag der neuen Abrechnungsperiode zu verrechnen. Der Kunde kann einen Scheck \u00fcber den Differenzbetrag erhalten, wenn das Guthaben aus der Jahresabrechnung die H\u00f6he des neuen Teilbetrages \u00fcbersteigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Neuberechnung des Abschlages ist darauf zu achten, ob der Vertrag zum Zeitpunkt der Rechnungserstellung noch aktiv bzw. bereits inaktiv ist. Inaktiver Vertrag: Es wird kein neuer Abschlag in der Jahresabrechnung ermittelt. Aktiver Vertrag: Es wird ein Abschlag ermittelt und in den Abschlagsplan bis zum Abgangsdatum eingestellt. Die F&auml;lligkeiten nach dem Abgangsdatum werden nicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=184"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1626194,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184\/revisions\/1626194"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=184"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=184"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=184"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":14201,"date":"2015-05-07T10:01:24","date_gmt":"2015-05-07T08:01:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ermittlung-des-abrechnungsrelevanten-brennwertes-und-der-zustandszahl-im-netz"},"modified":"2024-04-24T13:24:21","modified_gmt":"2024-04-24T11:24:21","slug":"ermittlung-des-abrechnungsrelevanten-brennwertes-und-der-zustandszahl-im-netz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ermittlung-des-abrechnungsrelevanten-brennwertes-und-der-zustandszahl-im-netz\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ermittlung des abrechnungsrelevanten Brennwertes und der Zustandszahl im Netz"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Gasnetzabrechnung werden im Standardfall die Werte f\u00fcr den Brennwert und die Zustandszahl wie folgt ermittelt:<\/p>\n<ul>\n<li>Prio 1: Der Brennwerte, die Zustandszahl oder der Umrechnungsfaktor werden vom Vertrag ausgelesen.<\/li>\n<li>Prio 2: Der Brennwert und die Zustandszahl werden aus der &#8222;\u00dcbersicht Brennwertanforderungen\u201c (Vorgang 86) ausgelesen und der Umrechnungsfaktor wird mittels diesen beiden Faktoren errechnet.<\/li>\n<li>Prio 3: Der Brennwert wird \u00fcber die Brennwerttabelle f\u00fcr den Einspeiser, der auf dem Bezirk oder Objekt hinterlegt ist, ermittelt. Die Zustandszahl wird \u00fcber die H\u00f6he des Objektes berechnet und der Umrechnungsfaktor wird mittels diesen beiden Faktoren errechnet.<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr Pr\u00fcfl\u00e4ufe, Abgrenzungen und Simulationsrechnungen, die Zeitr\u00e4ume beinhalten, zu denen keine Daten nach dem oben beschriebenen Vorgehen vorhanden sind, gilt:<br \/>\nDie Zustandszahl wird auf Basis der aktuellen Daten ermittelt (H\u00f6he vom Objekt). Als Brennwert wird der letzte gesendete Brennwert der Messlokation verwendet.<br \/>\nBei einer Messlokation, zu der noch gar keine Werte im Vorgang 86 existieren, wird ein gesellschaftsindividueller Standardbrennwert verwendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Gasnetzabrechnung werden im Standardfall die Werte f&uuml;r den Brennwert und die Zustandszahl wie folgt ermittelt: Prio 1: Der Brennwerte, die Zustandszahl oder der Umrechnungsfaktor werden vom Vertrag ausgelesen. Prio 2: Der Brennwert und die Zustandszahl werden aus der &bdquo;&Uuml;bersicht Brennwertanforderungen&ldquo; (Vorgang 86) ausgelesen und der Umrechnungsfaktor wird mittels diesen beiden Faktoren errechnet. Prio [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14201"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14201"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14201\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2362819,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14201\/revisions\/2362819"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14201"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14201"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14201"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":14188,"date":"2015-05-06T16:17:55","date_gmt":"2015-05-06T14:17:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-netz-allgemeines"},"modified":"2018-04-04T10:02:09","modified_gmt":"2018-04-04T08:02:09","slug":"netzbetreiberwechsel-netz-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-netz-allgemeines\/","title":{"rendered":"Netzbetreiberwechsel Netz &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Zum 01.04.2015 ist die Prozessbeschreibung zum Netzbetreiberwechsel in Kraft getreten. Ver\u00f6ffentlicht wurde sie von der Bundesnetzagentur in ihrer Mitteilung Nr. 43 zur Umsetzung des Beschlusses GPKE im Juli 2014.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Sparte Gas wurde die Prozessbeschreibung zus\u00e4tzlich in der Kooperationsvereinbarung VII unter dem \u00a7 3 Leitf\u00e4den aufgenommen.<\/p>\n<p>In der folgenden \u00dcbersicht werden die Prozesse aufgezeigt, die in der Prozessbeschreibung Netzbetreiberwechsel definiert sind.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table width=\"533\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p><strong>Prozess<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p><strong>Frist zum initialen<br \/> Austausch<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p><strong>Datenaustausch<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p><strong>Rollen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p>\u00dcbergabe<\/p>\n<p>Kontaktdaten der Datenberechtigten (DB)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p>Sp\u00e4testens 4 Monate vor \u00c4nderungsdatum.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p>Elektronische Form.<\/p>\n<p>Daten- und \u00dcbertragungsform werden bilateral vereinbart.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p>Netzbetreiber Alt (NBA) an Netzbetreiber Neu (NBN)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p>Information der DB<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p>Sp\u00e4testens<\/p>\n<p>3 Monate + 10 WT<\/p>\n<p>vor \u00c4nderungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p>Text- bzw. Schriftform<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p>NBA\/NBN an<\/p>\n<p>Datenberechtigte (DB)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p>\u00dcbergabe der Stammdaten zum ZP<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p>Sp\u00e4testens 3 Monate vor \u00c4nderungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p>Datenformat und \u00dcbertragungsform<\/p>\n<p>werden bilateral vereinbart (Datenmigration)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p>NBA an NBN<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p>\u00dcbermittlung der Stammdaten zum ZP<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p>Sp\u00e4testens 2 Monate vor \u00c4nderungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p><strong>EDIFACT <\/strong>(s. UTILMD AHB Netzbetreiberwechsel 1.0)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p>NBN an Lieferant (LF)\/MDL\/MSB\/ Umweltbundesamt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p>\u00dcbermittlung der Messwerte nicht lastganggemessener ZP<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p>Fristen gem\u00e4\u00df der jeweils g\u00fcltigen Fassungen der GPKE und GeLi Gas-Festlegungen.<\/p>\n<p>Sp\u00e4testens 10 WT nach Empfang vom NBA.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p>Datenformat und \u00dcbertragungsform werden bilateral vereinbart. M\u00f6glich per <strong>EDIFACT<\/strong> (s. MSCONS AHB)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p>NBA an NBN<\/p>\n<p>NBN an LF<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Aufgrund der in den Prozessbeschreibungen enthaltenen Vorlauffristen k\u00f6nnen die neuen Prozesse f\u00fcr die Sparten Strom und Gas erstmals f\u00fcr Netzbetreiberwechsel mit einem \u00c4nderungsdatum zum 1. August 2015 angewendet werden.[1]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Rahmenbedingungen sind in der Prozessbeschreibung definiert (Auszug):<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Die Identifikation eines Z\u00e4hlpunktes erfolgt ausschlie\u00dflich \u00fcber die Z\u00e4hlpunktbezeichnung.<\/li>\n<li>Z\u00e4hlpunktbezeichnungen d\u00fcrfen (\u2026) nicht aufgrund eines Netzbetreiberwechsels ge\u00e4ndert werden.<\/li>\n<li>Ein Netzbetreiberwechsel (\u2026) ist nur in die Zukunft zum Monatsersten (\u2026) zul\u00e4ssig.<\/li>\n<li>Bei einem Netzbetreiberwechsel im Sinne der Prozessbeschreibung sind immer Schlussrechnungen f\u00fcr alle vom Netzbetreiberwechsel betroffenen, abrechnungsrelevanten ZP vom NBA zum \u00c4nderungsdatum zu erstellen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der neue Netzbetreiber (NBN) \u00fcbermittelt sp\u00e4testens 2 Monate vor dem Netzbetreiberwechseldatum die Stammdaten der \u00fcbernommenen ZP an die entsprechenden Datenberechtigten (Lieferant, MSB, MDL) in einer Initialmeldung.<\/p>\n<p>Sofern sich nach dieser erstmaligen \u00dcbermittlung bis zum Netzbetreiberwechseldatum noch Aktualisierungen der Stammdaten ergeben, m\u00fcssen diese unverz\u00fcglich, jedoch sp\u00e4testens 3 WT nach Kenntnisnahme in einer Aktualisierungsmeldung \u00fcbermittelt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Beschreibung der einzelnen Nachrichten gibt es ein UTILMD Anwendungshandbuch zur Prozessbeschreibung Netzbetreiberwechsel: siehe www.edi-energy.de.<\/p>\n<p>Zur Umsetzung der neuen Vorgaben werden die nachfolgenden neuen Prozesse der <strong>lima<\/strong> Prozessbearbeitung hinzugef\u00fcgt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[1] BDEW Umsetzungsfragen-Katalog Netzbetreiberwechselprozesse. Umsetzungsfrage NB-Wechsel_006<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zum 01.04.2015 ist die Prozessbeschreibung zum Netzbetreiberwechsel in Kraft getreten. Ver&ouml;ffentlicht wurde sie von der Bundesnetzagentur in ihrer Mitteilung Nr. 43 zur Umsetzung des Beschlusses <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a> im Juli 2014. F&uuml;r die Sparte Gas wurde die Prozessbeschreibung zus&auml;tzlich in der Kooperationsvereinbarung VII unter dem &sect; 3 Leitf&auml;den aufgenommen. In der folgenden &Uuml;bersicht werden die Prozesse aufgezeigt, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14188"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14188"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14188\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81661,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14188\/revisions\/81661"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14188"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14188"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14188"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":14174,"date":"2015-05-06T15:31:28","date_gmt":"2015-05-06T13:31:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-remote-schnittstelle-aufruffenster"},"modified":"2015-05-21T10:30:31","modified_gmt":"2015-05-21T08:30:31","slug":"schnittstellen-remote-schnittstelle-aufruffenster","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-remote-schnittstelle-aufruffenster\/","title":{"rendered":"Schnittstellen &#8211; Remote-Schnittstelle Aufruffenster"},"content":{"rendered":"<p>Nachdem der Aufruf durchgef\u00fchrt wurde und eine neue <strong>lima<\/strong>-Sitzung f\u00fcr diesen gestartet wurde (oder eine bestehende verwendet), \u00f6ffnet sich selbstst\u00e4ndig unten abgebildetes Fenster mit dem gew\u00fcnschten Kunden:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/aufruffenster-in-lima.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-14175 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/aufruffenster-in-lima.jpg\" alt=\"aufruffenster in lima\" width=\"722\" height=\"485\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/aufruffenster-in-lima.jpg 722w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/aufruffenster-in-lima-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 722px) 100vw, 722px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hier bieten sich \u00fcber das Feld <em>Gehe zu<\/em> Absprungm\u00f6glichkeiten in folgende Teilbereiche des Kunden:<\/span><\/p>\n<p>&#8211; Vertrags\u00fcberblick<br \/>&#8211; Debitorenkonto<br \/>&#8211; Kundeninformationssystem<br \/>&#8211; Kundenpflege<br \/>&#8211; DMS<br \/>&#8211; Debitorenpflege<br \/>&#8211; Kundenkontakthistorie<br \/>&#8211; Kundenhistorie<\/p>\n<p>Da der Debitor und das Objekt des Kunden automatisch vorausgew\u00e4hlt wurde, k\u00f6nnen diese \u00fcber die Funktion <em>Objekt ausw\u00e4hlen<\/em> (F15) oder De-bitor ausw\u00e4hlen (F19) manuell ge\u00e4ndert werden<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachdem der Aufruf durchgef&uuml;hrt wurde und eine neue lima-Sitzung f&uuml;r diesen gestartet wurde (oder eine bestehende verwendet), &ouml;ffnet sich selbstst&auml;ndig unten abgebildetes Fenster mit dem gew&uuml;nschten Kunden: &nbsp; Hier bieten sich &uuml;ber das Feld Gehe zu Absprungm&ouml;glichkeiten in folgende Teilbereiche des Kunden: &ndash; Vertrags&uuml;berblick&ndash; Debitorenkonto&ndash; Kundeninformationssystem&ndash; Kundenpflege&ndash; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Dokumenten-Management-System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dms\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DMS<\/a>&ndash; Debitorenpflege&ndash; Kundenkontakthistorie&ndash; Kundenhistorie Da der Debitor und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14174"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14174"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14174\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16400,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14174\/revisions\/16400"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14174"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14174"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14174"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":14172,"date":"2015-05-06T15:27:32","date_gmt":"2015-05-06T13:27:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-remote-schnittstelle-windows-batch-script"},"modified":"2015-05-21T10:30:46","modified_gmt":"2015-05-21T08:30:46","slug":"schnittstellen-remote-schnittstelle-windows-batch-script","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-remote-schnittstelle-windows-batch-script\/","title":{"rendered":"Schnittstellen &#8211; Remote-Schnittstelle Windows Batch-Script"},"content":{"rendered":"<p>Der Aufruf kann ebenfalls mit einem Windows-Batch-Script realisiert werden:<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Aufruf des lima-Echtsystems:<\/span><br \/>%JAVA_HOM%\\bin\\java -jar .\\VClientLink.jar &#8222;http:\/\/rhenagrz.rhenag.de\/iJUMP.jnlp&#8220; &#8222;99&#8220; &#8222;ShowCustomer:123456789&#8220;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Aufruf des lima-Testsystems:<\/span><br \/>%JAVA_HOM%\\bin\\java -jar .\\VClientLink.jar &#8222;http:\/\/rhenaghv.rhenag.de\/iJUMP.jnlp&#8220; &#8222;99&#8220; &#8222;ShowCustomer:123456789&#8220;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Erkl\u00e4rung der Bestandteile des Aufrufs:<\/span><br \/>1. Java-Installationsverzeichnis\\bin\\java -jar<br \/>2. Verzeichnis, in dem sich die Datei VClientLink.jar befindet<br \/>3. Der erste \u00dcbergabeparameter (die URL) beschreibt beschreibt die Ad-resse der lima-Anwendung.<br \/>4. Der zweite Parameter beschreibt die Werknummer Ihrer Gesellschaft.<br \/>5. Im dritten Parameter muss nach dem Pr\u00e4fix ShowCustomer: die jeweilige lima-Kundennummer angegeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Aufruf kann ebenfalls mit einem Windows-Batch-Script realisiert werden: Aufruf des lima-Echtsystems:%JAVA_HOM%\\bin\\java -jar .\\VClientLink.jar &bdquo;http:\/\/rhenagrz.rhenag.de\/iJUMP.jnlp&ldquo; &bdquo;99&ldquo; &bdquo;ShowCustomer:123456789&ldquo; Aufruf des lima-Testsystems:%JAVA_HOM%\\bin\\java -jar .\\VClientLink.jar &bdquo;http:\/\/rhenaghv.rhenag.de\/iJUMP.jnlp&ldquo; &bdquo;99&ldquo; &bdquo;ShowCustomer:123456789&ldquo; Erkl&auml;rung der Bestandteile des Aufrufs:1. Java-Installationsverzeichnis\\bin\\java -jar2. Verzeichnis, in dem sich die Datei VClientLink.jar befindet3. Der erste &Uuml;bergabeparameter (die URL) beschreibt beschreibt die Ad-resse der lima-Anwendung.4. Der zweite Parameter beschreibt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14172"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14172"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14172\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16401,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14172\/revisions\/16401"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14172"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14172"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14172"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":14170,"date":"2015-05-06T15:25:18","date_gmt":"2015-05-06T13:25:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-remote-schnittstelle-java"},"modified":"2015-05-06T15:25:18","modified_gmt":"2015-05-06T13:25:18","slug":"schnittstellen-remote-schnittstelle-java","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-remote-schnittstelle-java\/","title":{"rendered":"Schnittstellen &#8211; Remote-Schnittstelle Java"},"content":{"rendered":"<p>Aus Java kann die Startklasse direkt instanziert werden. Hier wird das jar VClientLink.jar im Classpath ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel-Implementierung (kommentiert):<\/span><\/p>\n<p>arg 0 Server &#8222;http[s]:\/\/rhenagrz.rhenag.de\/iJump.jnlp&#8220;<\/p>\n<p><em>F\u00fcr den Fall, dass ein neuer Client gestartet werden muss, muss hier der Link angegeben werden, mit dem das m\u00f6glich ist.<\/em><\/p>\n<p><em>Standardm\u00e4\u00dfig gelten hier folgende Adressen:<\/em><\/p>\n<p><em>lima-Produktivsystem:<\/em><br \/><em>&#8222;http[s]:\/\/rhenagrz.rhenag.de\/iJump.jnlp&#8220;<\/em><br \/><em>lima-Testsystem:<\/em><br \/><em>&#8222;http[s]:\/\/rhenaghv.rhenag.de\/iJump.jnlp&#8220;<\/em><\/p>\n<p>arg 1 context &#8222;xyz&#8220; (filter)<br \/>hier wird Ihre Werksnummer mitgegeben (2-stellige Nummer)<\/p>\n<p>arg 2 link &#8222;function:arguments&#8220; \u2013<br \/><em>bisher existiert hier nur die Funktion ShowCustomer:, der als Parameter die lima Kundennummer erh\u00e4lt (also z.B. ShowCustomer:123456789)<\/em><\/p>\n<p><em>Hier wird also die Verbindung zum Kunden hergestellt. Der Pr\u00e4fix &#8222;Show-Customer:&#8220; ist zur Zeit der einzige, muss aber angegeben werden. Sp\u00e4ter k\u00f6nnten wir dar\u00fcber noch andere Funktionen im iJUMP Client starten.<\/em><\/p>\n<p><em>Zuweisung der vorher definierten Variablen:<\/em><br \/>String server = args[0];<br \/>String context = args[1];<br \/>String link = args[2];<br \/>Aufruf:<br \/>new com.veda.client.remoteserver.VClientLink().start(server, context, link);<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aus Java kann die Startklasse direkt instanziert werden. Hier wird das jar VClientLink.jar im Classpath ben&ouml;tigt. Beispiel-Implementierung (kommentiert): arg 0 Server &bdquo;http[s]:\/\/rhenagrz.rhenag.de\/iJump.jnlp&ldquo; F&uuml;r den Fall, dass ein neuer Client gestartet werden muss, muss hier der Link angegeben werden, mit dem das m&ouml;glich ist. Standardm&auml;&szlig;ig gelten hier folgende Adressen: lima-Produktivsystem:&bdquo;http[s]:\/\/rhenagrz.rhenag.de\/iJump.jnlp&ldquo;lima-Testsystem:&bdquo;http[s]:\/\/rhenaghv.rhenag.de\/iJump.jnlp&ldquo; arg 1 context &bdquo;xyz&ldquo; (filter)hier wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14170"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14170"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14170\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14171,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14170\/revisions\/14171"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14170"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14170"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14170"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":14168,"date":"2015-05-06T15:20:45","date_gmt":"2015-05-06T13:20:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-remote-schnittstelle-implementierung"},"modified":"2015-05-06T15:20:45","modified_gmt":"2015-05-06T13:20:45","slug":"schnittstellen-remote-schnittstelle-implementierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-remote-schnittstelle-implementierung\/","title":{"rendered":"Schnittstellen &#8211; Remote-Schnittstelle Implementierung"},"content":{"rendered":"<p>Die Implementierung der Schnittstelle im Fremdsystem ist auf zwei Wegen m\u00f6glich. Sofern es m\u00f6glich ist, in das aufrufende Programm Java-Code zu implementieren (oder implementieren zu lassen), l\u00e4sst sich der Aufruf dar\u00fcber realisieren. Andernfalls muss mit einem Windows Batch-Script gearbeitet werden.<br \/>In beiden F\u00e4llen wird die Datei VClientLink.jar ben\u00f6tigt. Diese stellen wir Ihnen auf Anfrage zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Implementierung der Schnittstelle im Fremdsystem ist auf zwei Wegen m&ouml;glich. Sofern es m&ouml;glich ist, in das aufrufende Programm Java-Code zu implementieren (oder implementieren zu lassen), l&auml;sst sich der Aufruf dar&uuml;ber realisieren. Andernfalls muss mit einem Windows Batch-Script gearbeitet werden.In beiden F&auml;llen wird die Datei VClientLink.jar ben&ouml;tigt. Diese stellen wir Ihnen auf Anfrage zur Verf&uuml;gung.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14168"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14168"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14168\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14169,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14168\/revisions\/14169"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14168"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14168"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14168"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":14165,"date":"2015-05-06T15:16:59","date_gmt":"2015-05-06T13:16:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-remote-schnittstelle-allgemeines"},"modified":"2015-05-21T10:31:05","modified_gmt":"2015-05-21T08:31:05","slug":"schnittstellen-remote-schnittstelle-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-remote-schnittstelle-allgemeines\/","title":{"rendered":"Schnittstellen &#8211; Remote-Schnittstelle Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Mit der <strong>lima<\/strong> Remote-Schnittstelle ist es m\u00f6glich, einen Kunden in <strong>lima<\/strong> aus Fremdsystemen heraus ferngesteuert aufzurufen.<br \/>Der Aufruf startet entweder eine neue graphische <strong>lima<\/strong>-Sitzung oder verwendet eine bestehende Sitzung, wenn in dieser gerade kein Programm ge\u00f6ffnet wurde.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der lima Remote-Schnittstelle ist es m&ouml;glich, einen Kunden in lima aus Fremdsystemen heraus ferngesteuert aufzurufen.Der Aufruf startet entweder eine neue graphische lima-Sitzung oder verwendet eine bestehende Sitzung, wenn in dieser gerade kein Programm ge&ouml;ffnet wurde.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,14],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14165"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14165"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14165\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16402,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14165\/revisions\/16402"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14165"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14165"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14165"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":14163,"date":"2015-05-06T15:02:41","date_gmt":"2015-05-06T13:02:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen"},"modified":"2015-05-06T15:17:31","modified_gmt":"2015-05-06T13:17:31","slug":"schnittstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen\/","title":{"rendered":"Schnittstellen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,14],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14163"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14163"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14163\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14164,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14163\/revisions\/14164"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14163"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14163"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":674,"date":"2015-05-06T14:36:25","date_gmt":"2015-05-06T12:36:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenmenue\/"},"modified":"2015-05-06T14:36:25","modified_gmt":"2015-05-06T12:36:25","slug":"debitoren-debitorenmenue","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenmenue\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Debitorenmen\u00fc"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Punkt <em>Debitorenverwaltung<\/em> im Startmen\u00fc wird das Programmpaket f\u00fcr die Debitorenverwaltung aufgerufen. \u00dcber dieses Programmpaket werden u. a. die Kundenkonten (Debitoren) gef\u00fchrt, offene Forderungen oder Guthaben verwaltet, \u00fcberf\u00e4llige Forderungen angemahnt und Auswertungen \u00fcber den Debitorenbestand erstellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Das Debitorenmen\u00fc unterteilt sich in:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Debitoren &#8211; Dialog<\/li>\n<li>Debitoren &#8211; Listen<\/li>\n<li>Debitoren &#8211; Verarbeitung<\/li>\n<li>Debitoren &#8211; Sonderarbeiten<\/li>\n<li>Elektronischer Zahlungsverkehr<\/li>\n<li>Weitere Schnittstellen<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_14117\" aria-describedby=\"caption-attachment-14117\" style=\"width: 367px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-14117 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt2.png\" alt=\"Debitorenmen\u00fc\" width=\"367\" height=\"218\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt2.png 367w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt2-300x178.png 300w\" sizes=\"(max-width: 367px) 100vw, 367px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-14117\" class=\"wp-caption-text\">Debitorenmen\u00fc<\/figcaption><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Punkt Debitorenverwaltung im Startmen&uuml; wird das Programmpaket f&uuml;r die Debitorenverwaltung aufgerufen. &Uuml;ber dieses Programmpaket werden u. a. die Kundenkonten (Debitoren) gef&uuml;hrt, offene Forderungen oder Guthaben verwaltet, &uuml;berf&auml;llige Forderungen angemahnt und Auswertungen &uuml;ber den Debitorenbestand erstellt. Das Debitorenmen&uuml; unterteilt sich in: Debitoren &ndash; Dialog Debitoren &ndash; Listen Debitoren &ndash; Verarbeitung Debitoren &ndash; Sonderarbeiten Elektronischer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/674"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=674"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/674\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14128,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/674\/revisions\/14128"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=674"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=674"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=674"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":717,"date":"2015-04-29T16:22:03","date_gmt":"2015-04-29T14:22:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-uebertragen-option-1-einzelbriefe-verwalten\/"},"modified":"2015-05-07T10:21:07","modified_gmt":"2015-05-07T08:21:07","slug":"debitoren-uebertragen-option-1-einzelbriefe-verwalten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-uebertragen-option-1-einzelbriefe-verwalten\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; \u00dcbertragen (Option \u201a1\u2019) \u201eEinzelbriefe verwalten\u201c"},"content":{"rendered":"<p>\u00a0 <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/deb_briefe.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13259 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/deb_briefe-1024x606.png\" alt=\"\" width=\"640\" height=\"378\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/deb_briefe-1024x606.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/deb_briefe-300x177.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/deb_briefe.png 1356w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Optionen bei definierte Briefe f\u00fcr PriMa Debitorenmanagement<\/em><\/p>\n<p>Die \u00dcbertragung der Daten erfolgt nur f\u00fcr mit Option \u201a1\u2019 markierte S\u00e4tze. So k\u00f6nnen auch einzelne S\u00e4tze ausgew\u00e4hlt und an den PC \u00fcbertragen werden. Um alle S\u00e4tze zur \u00dcbertragung zu kennzeichnen, muss die Funktion \u201aAlle markieren\u2019 (F10) bet\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>Um den PC-Transfer aufrufen zu k\u00f6nnen, muss der Anwender die entsprechenden Berechtigungen haben (s. Dokumentation <em>Mahnungen\/Sperrmahnungen in PC-Schnittstelle \u00fcbertragen &#8211; Berechtigungen<\/em>).<\/p>\n<p>Nach der Ausf\u00fchrung der Option (Ausf\u00fchren \u201a1\u2019) im Kopf wird in einer Informationszeile dargestellt, wie viele Mahn-, Sperr- oder Infobriefe ausgew\u00e4hlt wurden. Die Einteilung richtet sich nach der Definition des Brieftyps.<\/p>\n<p>Im Weiteren werden die Eingabefelder f\u00fcr die Vorlaufparameter angeboten. Nach dem Pr\u00fcfen der Eingaben wird die Verarbeitung interaktiv durchgef\u00fchrt, d. h. es herrscht Eingabeunterdr\u00fcckung in diesem Job. Sind die Daten in die PC-Schnittstelle im IFS \u00fcbertragen worden, erscheint ein Best\u00e4tigungsfenster mit der Angabe der Anzahl \u00fcbertragener Briefe. Au\u00dferdem wird die Zahl der <strong>nicht<\/strong> \u00fcbertragen Briefe angezeigt. Da die Verarbeitung der manuell definierten Briefe in derselben Weise erfolgt wie die Massen- Mahnungen und -Sperrbriefe, wird ein Brief ggf. wegen einer der folgenden <strong>Pr\u00fcfungen<\/strong> nicht erstellt:<\/p>\n<ul>\n<li>falls es keine ungemahnten \u00fcberf\u00e4lligen Posten auf einem Debitorenkonto gibt, wird keine Mahnung erstellt<\/li>\n<li>falls es keine gemahnten Posten auf dem Debitorenkonto gibt, deren \u201aDatum sperrf\u00e4hig ab\u2019 \u00fcberschritten ist, wird keine Sperrmahnung erstellt<\/li>\n<li>falls die ausgew\u00e4hlten Debitoren keinen Sollsaldo aufweisen, wird keine Mahnung oder Sperrmahnung erstellt<\/li>\n<\/ul>\n<p>d. h. die Mahnstufen der offenen Posten m\u00fcssen vor dem Drucken des Briefes so gepflegt werden, dass sie durch die Verarbeitung der Briefe hochgesetzt werden k\u00f6nnen (von 0 oder 1 auf 2, von 2 auf 3 oder 4). Dadurch k\u00f6nnen die offenen Posten f\u00fcr Prima genauso mit Sternchen gekennzeichnet werden wie beim Massenmahn- und -sperrlauf.<\/p>\n<p>Im Gegensatz zum Massenmahn-\/Sperrlauf erfolgt keine Pr\u00fcfung des Mahnausschlusskennzeichens bzw. -datums und des Saldo je Rechnungsempf\u00e4nger.<\/p>\n<p>Das PC-Programm (<em>PriMa<\/em>) \u00fcbernimmt die Daten aus der Schnittstelle im IFS in die Access-Datenbank und bennent die oben genannten Dateien *.TXT mit dem Pr\u00e4fix RETT_ im IFS um.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Verarbeitung der ausgew\u00e4hlten Briefe sind folgende Vorlaufangaben zu machen:<\/p>\n<table width=\"1362\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Feld<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Firma<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Hier wird die im Filter hinterlegte Debitoren-Fibu-Firma angezeigt. Es wird zur Auswahl der offenen Posten herangezogen. Bleibt dieses Vorgabefeld leer, wird keine Selektion aufgrund der Firma vorgenommen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Offene Posten f\u00e4llig bis zum<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Hier wird das im Filter hinterlegte Datum bzw. falls dort keine Eingabe get\u00e4tigt wurde, das aktuelle Tagesdatum angezeigt. Es wird zur Auswahl der offenen Posten herangezogen. Bei Mahnbriefen wird dieses Datum gegen das F\u00e4lligkeitsdatum und bei Sperrbriefen gegen das Datum \u201aSperrf\u00e4hig ab\u2019 der offenen Sollposten gepr\u00fcft. Bei Info-Briefen wird keine Selektion aufgrund der F\u00e4lligkeit vorgenommen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Mahnkosten<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der hier anzugebende Betrag wird im ersten Sollsatz eines Briefes, der noch keine Mahngeb\u00fchr enth\u00e4lt, eingetragen, falls es sich bei dem Brieftyp um einen Mahnbrief handelt. Die Mahnkosten m\u00fcssen angegeben werden, wenn mindestens ein Mahnbrief zur \u00dcbertragung gew\u00e4hlt wurde.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Mahndatum<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bei Mahnbriefen wird das Mahndatum in jeden Offenen Posten eingetragen, in dem noch kein Mahndatum hinterlegt ist. Dieses Datum muss eingetragen werden, wenn mindestens ein Mahnbrief \u00fcbertragen wird. Falls das Mahndatum angegeben wird, muss es in der Zukunft liegen oder dem aktuellen Tag entsprechen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Mahnkosten f\u00fcr Sperrmahnung<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Sollen die Sperrmahnungen als Brief verschickt werden, fallen weitere Mahnkosten an. Mit dem hier vorgegebenen Betrag werden die Mahnkosten im ersten offenen Posten einer Sperrmahnung \u00fcberschrieben.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Sperrkosten f\u00fcr AS<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Die Sperrkosten werden als Info an die Schnittstelle \u00fcbergeben, sofern der Brief als \u201aB\u2019 definiert ist und auf den OP-Satz gerechnet, falls der Brief dem Au\u00dfendienst \u201aA\u2019 gilt.<\/p>\n<p>Muss gef\u00fcllt sein, sofern ein Sperrbrief f\u00fcr den Au\u00dfendienst selektiert wurde.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Sperrdatum<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das Sperrdatum wird in die offenen Posten \u00fcbertragen und darf nicht kleiner als das Tagesdatum sein.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Zahlungsziel bei Zahlungserinnerung<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Dieses Datum wird als Zahlungsziel in einer Zahlungserinnerung auf dem Brief ausgegeben und in jedem betroffenen Sollposten mit Mahnstufe 1 gespeichert. Dieses Datum muss eingetragen werden, wenn mindestens ein Mahnbrief \u00fcbertragen wird. Dieses Datum muss gr\u00f6\u00dfer als das F\u00e4lligkeitsdatum sein und darf h\u00f6chstens 2 Wochen in der Zukunft liegen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Verzugsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das Verzugsdatum wird als Datum \u201asperrf\u00e4hig ab\u2019 in einen neu zu mahnenden offenen Posten geschrieben, falls dieser die Mahnstufe 2 erh\u00e4lt. Dieses Datum muss immer angegeben werden. Zun\u00e4chst wird das aktuelle Datum plus 17 Tage eingesteuert. Es muss gr\u00f6\u00dfer als das Tagesdatum sein, darf aber nicht mehr als 35 Tage in der Zukunft liegen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Druckort<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Druckort kann entweder mit D-Druckdienst oder mit W-Werk gef\u00fcllt werden und hat nur eine informatorische Rolle.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die get\u00e4tigten Eingaben werden gespeichert und beim n\u00e4chsten Aufruf der Einzelbrief\u00fcbertragung wieder zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Durch die Bet\u00e4tigung Taste \u201aWeiter\/OK\u2019 oder der Eingabetaste werden die Briefe in das IFS-Verzeichnis \u00fcbertragen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Abb.: Optionen bei definierte Briefe f&uuml;r <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> Debitorenmanagement Die &Uuml;bertragung der Daten erfolgt nur f&uuml;r mit Option &sbquo;1&rsquo; markierte S&auml;tze. So k&ouml;nnen auch einzelne S&auml;tze ausgew&auml;hlt und an den PC &uuml;bertragen werden. Um alle S&auml;tze zur &Uuml;bertragung zu kennzeichnen, muss die Funktion &sbquo;Alle markieren&rsquo; (F10) bet&auml;tigt werden. Um den PC-Transfer aufrufen zu k&ouml;nnen, muss [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/717"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=717"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/717\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14210,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/717\/revisions\/14210"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=717"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=717"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=717"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13026,"date":"2015-04-28T19:51:08","date_gmt":"2015-04-28T17:51:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-das-programm-edmagxr"},"modified":"2015-05-26T09:42:30","modified_gmt":"2015-05-26T07:42:30","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-das-programm-edmagxr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-das-programm-edmagxr\/","title":{"rendered":"Das Programm EDMAGXR"},"content":{"rendered":"<p>Das Programm dient derzeit als Hilfsprogramm f\u00fcr interne Zwecke und wurde deshalb auch nur in der GreenScreen-Version programmiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Neben den nachfolgenden Programmerl\u00e4uterungen finden Sie hier noch detailierte Informationen zu folgenden Begriffen:<\/span><\/p>\n<p title=\"Ablauf der Reachivierung\">\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"Die Archivierung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-die-archivierung\/\" target=\"_blank\">Die Archivierung<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"Gegenstand der Archivierung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-gegenstand-der-archivierung\/\" target=\"_blank\">Gegenstand der Archivierung<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"Ablauf der Archivierung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ablauf-der-archivierung\/\" target=\"_blank\">Ablauf der Archivierung<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"Die ReArchivierung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-die-rearchivierung\/\" target=\"_blank\">Die ReArchivierung (Export)<\/a><br \/>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"Exportszenarien\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-exportszenarien\/\" target=\"_blank\">Verschiedene Exportscenarien<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Ablauf der Reachivierung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ablauf-der-reachivierung\/\" target=\"_blank\">Ablauf der Rearchivierung<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Das Programm EDMAGXR<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Eingebunden ist das Programm in folgende Men\u00fcstruktur:<\/span><\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0 1\u00a0\u00a0 &#8211; Verbrauchsabrechnung<br \/> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8211; Prozessbearbeitung<br \/> \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 79\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8211; Systempflege<br \/> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 77\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8211; Nachrichten aus MAGELLAN-Archiv holen<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Startmaske des Programms fordert bereits die Auswahl eines Exportszenarios:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13030 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske1.jpg\" alt=\"Maske1\" width=\"619\" height=\"81\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske1.jpg 619w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske1-300x39.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 619px) 100vw, 619px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Eine \u00dcbersicht der nachfolgenden Hilfekapitel:<\/span><\/p>\n<p>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"Export \u00fcber Eingabe von Filterwerten (Index)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-export-ueber-eingabe-von-filterwerten-index\/\" target=\"_blank\">Export \u00fcber Eingabe von Filterwerten (Index)<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"EDI\/INVOIC\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ediinvoic\/\" target=\"_blank\">EDI \/ INVOIC<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"EDIMAIL\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-edimail\/\" target=\"_blank\">EDIMAIL<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"EDIAS2\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-edias2\/\" target=\"_blank\">EDIAS2<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"EDIOCSP\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ediocsp\/\" target=\"_blank\">EDIOCSP<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"Export \u00fcber eine externe Suchliste (csv-Datei)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-export-ueber-eine-externe-suchliste-csv-datei\/\" target=\"_blank\">Export \u00fcber eine externe Suchliste (csv-Datei)<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"Mit VorgangId_DateiId\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-mit-vorgangid_dateiid\/\" target=\"_blank\">Mit VorgangId_DateiId<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"Mit Datenaustauschreferenzen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-mit-datenaustauschreferenzen\/\" target=\"_blank\">Mit Datenaustauschreferenzen<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"Weitere Meldungsfenster\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-weitere-meldungsfenster\/\" target=\"_blank\">Weitere Meldungsfenster<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <a title=\"Fehlermeldungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-fehlermeldungen\/\" target=\"_blank\">Fehlermeldungen (Importfehler\/Exportfehler)<\/a><br \/>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<a title=\"Das Ergebnis\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-das-ergebnis\/\" target=\"_blank\">Das Ergebnis<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Programm dient derzeit als Hilfsprogramm f&uuml;r interne Zwecke und wurde deshalb auch nur in der GreenScreen-Version programmiert. Neben den nachfolgenden Programmerl&auml;uterungen finden Sie hier noch detailierte Informationen zu folgenden Begriffen: &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; Die Archivierung&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; Gegenstand der Archivierung&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; Ablauf der Archivierung&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; Die ReArchivierung (Export)&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13026"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13026"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13026\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17002,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13026\/revisions\/17002"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13026"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13026"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13026"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13081,"date":"2015-04-28T11:31:44","date_gmt":"2015-04-28T09:31:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-das-ergebnis"},"modified":"2015-04-28T15:15:55","modified_gmt":"2015-04-28T13:15:55","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-das-ergebnis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-das-ergebnis\/","title":{"rendered":"Das Ergebnis"},"content":{"rendered":"<p>Die Umbenennung der exportierten Dateien erfolgt nach Angaben wie sie in der Protokolldatei vorzufinden sind. Der Name ist also abh\u00e4ngig von den in Magellan abgespeicherten Indexwerten.<\/p>\n<p>Bei Nicht-EDIFACT-Exporten wird die entsprechende ID (VORGANGID_DATEIID) als Dateiname verwendet.<\/p>\n<p>Sollte ein Dateiname doppelt vorkommen, wird die Datei nicht umbenannt und beh\u00e4lt ihren Exportnamen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/das-ergebnis_final.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13140 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/das-ergebnis_final.jpg\" alt=\"das ergebnis_final\" width=\"765\" height=\"788\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/das-ergebnis_final.jpg 765w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/das-ergebnis_final-291x300.jpg 291w\" sizes=\"(max-width: 765px) 100vw, 765px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Umbenennung der exportierten Dateien erfolgt nach Angaben wie sie in der Protokolldatei vorzufinden sind. Der Name ist also abh&auml;ngig von den in Magellan abgespeicherten Indexwerten. Bei Nicht-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Exporten wird die entsprechende ID (VORGANGID_DATEIID) als Dateiname verwendet. Sollte ein Dateiname doppelt vorkommen, wird die Datei nicht umbenannt und beh&auml;lt ihren Exportnamen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13081"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13081"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13081\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13139,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13081\/revisions\/13139"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13081"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13081"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13081"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13077,"date":"2015-04-28T11:29:28","date_gmt":"2015-04-28T09:29:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-fehlermeldungen"},"modified":"2015-04-28T13:24:39","modified_gmt":"2015-04-28T11:24:39","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-fehlermeldungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-fehlermeldungen\/","title":{"rendered":"Fehlermeldungen"},"content":{"rendered":"<p><strong>Importfehler<\/strong><\/p>\n<p>a)\u00a0\u00a0\u00a0 wenn die angegeben Liste oder der Ort nicht korrekt sind, erscheint nachfolgender Hinweis, oder<\/p>\n<p>b)\u00a0\u00a0\u00a0 wenn die Importliste keine reine Textdatei ist in der jeder Wert in einem eigenen Absatz steht, also keine CSV-Datei o.\u00e4. ist.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importfehler.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13078 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importfehler.png\" alt=\"Importfehler\" width=\"515\" height=\"109\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importfehler.png 515w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importfehler-300x63.png 300w\" sizes=\"(max-width: 515px) 100vw, 515px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In diesem Fall ist zu pr\u00fcfen, ob die angegeben Daten auch den realen Verh\u00e4ltnissen entsprechen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Exportfehler<\/strong><\/p>\n<p>Ein Exportfehler entsteht i.d.R. nur dann, wenn unter dem abgesetztem Befehl kein Objekt archiviert wurde. Meist stimmt der Index nicht (CRITERIA) oder die Dokumentenart (*DOCLINK) wurde falsch gew\u00e4hlt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Exportfehler.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13079 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Exportfehler.png\" alt=\"Exportfehler\" width=\"514\" height=\"108\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Exportfehler.png 514w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Exportfehler-300x63.png 300w\" sizes=\"(max-width: 514px) 100vw, 514px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier gilt es \u00fcber die VORGANG und VORADDINF manuell nach der Fehlerursahce zu suchen. Beim Export \u00fcber eine List sollte dieser Wert aus der Liste gestrichen werden und ggf. nachtr\u00e4glich manuell exportiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Importfehler a)&nbsp;&nbsp;&nbsp; wenn die angegeben Liste oder der Ort nicht korrekt sind, erscheint nachfolgender Hinweis, oder b)&nbsp;&nbsp;&nbsp; wenn die Importliste keine reine Textdatei ist in der jeder Wert in einem eigenen Absatz steht, also keine CSV-Datei o.&auml;. ist. In diesem Fall ist zu pr&uuml;fen, ob die angegeben Daten auch den realen Verh&auml;ltnissen entsprechen. &nbsp; Exportfehler [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13077"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13077"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13077\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13108,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13077\/revisions\/13108"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13077"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13077"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13077"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13071,"date":"2015-04-28T11:21:13","date_gmt":"2015-04-28T09:21:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-weitere-meldungsfenster"},"modified":"2015-04-28T13:24:53","modified_gmt":"2015-04-28T11:24:53","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-weitere-meldungsfenster","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-weitere-meldungsfenster\/","title":{"rendered":"Weitere Meldungsfenster"},"content":{"rendered":"<p>Die Indexliste ID.TXT wurde Fehlerfrei in die Datenbank EDMAGIPF eingelesen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13072 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-1.png\" alt=\"Meldungsfenster 1\" width=\"354\" height=\"109\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-1.png 354w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-1-300x92.png 300w\" sizes=\"(max-width: 354px) 100vw, 354px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Vor dem Export wird zur Sicherheit der zu erwartende Exportaufwand angegeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13073 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-2.png\" alt=\"Meldungsfenster 2\" width=\"354\" height=\"108\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-2.png 354w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-2-300x91.png 300w\" sizes=\"(max-width: 354px) 100vw, 354px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Dieser ist mit 2x ENTER zu best\u00e4tigen<\/p>\n<p>(eine Unsch\u00f6nheit im Programm, die noch ge\u00e4ndert wird)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13074 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-3.png\" alt=\"Meldungsfenster 3\" width=\"355\" height=\"109\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-3.png 355w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-3-300x92.png 300w\" sizes=\"(max-width: 355px) 100vw, 355px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nach dem Export werden die rearchivierten Objekte umbenannt und der Vorgang mit dieser Nachricht als beendet gekennzeichnet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13075 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-4.png\" alt=\"Meldungsfenster 4\" width=\"352\" height=\"109\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-4.png 352w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldungsfenster-4-300x92.png 300w\" sizes=\"(max-width: 352px) 100vw, 352px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Indexliste ID.TXT wurde Fehlerfrei in die Datenbank EDMAGIPF eingelesen. &nbsp; Vor dem Export wird zur Sicherheit der zu erwartende Exportaufwand angegeben. &nbsp; Dieser ist mit 2x ENTER zu best&auml;tigen (eine Unsch&ouml;nheit im Programm, die noch ge&auml;ndert wird) &nbsp; Nach dem Export werden die rearchivierten Objekte umbenannt und der Vorgang mit dieser Nachricht als beendet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:17","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13071"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13071"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13071\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13109,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13071\/revisions\/13109"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13071"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13071"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13071"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]