
[{"id":2582415,"date":"2024-10-28T08:47:56","date_gmt":"2024-10-28T07:47:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2582415"},"modified":"2024-10-28T08:50:32","modified_gmt":"2024-10-28T07:50:32","slug":"testworkflow","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/testworkflow\/","title":{"rendered":"TestWorkflow"},"content":{"rendered":"<p>TestWorkflow<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>TestWorkflow<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2582415"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2582415"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2582415\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582422,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2582415\/revisions\/2582422"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2582415"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2582415"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2582415"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2576144,"date":"2024-10-17T14:58:48","date_gmt":"2024-10-17T12:58:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2576144"},"modified":"2024-10-23T10:59:16","modified_gmt":"2024-10-23T08:59:16","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-nachrichtenerstellung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-nachrichtenerstellung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Nachrichtenerstellung"},"content":{"rendered":"<p><strong>Erstellung und Bearbeitung von Nachrichten<\/strong><\/p>\n<p>In der Aktionskachel auf der Detailansicht k\u00f6nnen auf nicht geschlossenen Sendeschritten Nachrichten bearbeitet und versendet werden.<\/p>\n<p>Die Nachricht wird mit <em>Nachrichtengruppen<\/em> angezeigt. Diese sind auf- bzw. einklappbar, um weniger relevante Informationen ausblenden zu k\u00f6nnen. Die Suche nach einzelnen Werten der Nachricht ist hier ebenfalls analog vorhanden.<\/p>\n<p>Hindern fehlerhafte Felder das Versenden der Nachricht werden diese mit einer Fehlermeldung unterhalb des Feldes dargestellt. Sofern die Felder bearbeitbar sind, k\u00f6nnen diese korrigiert und die Nachricht im Anschluss versendet werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che \u201eNur fehlerhafte Bereiche\u201c lassen sich alle nicht fehlerhaften Nachrichtengruppen ausblenden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2576145 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichtenerstellung-und-1.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"376\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichtenerstellung-und-1.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichtenerstellung-und-1-300x186.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><strong>Download archivierter Nachrichten<\/strong><\/p>\n<p>In der Nachrichtenkachel zur Anzeige der Nachrichten besteht die M\u00f6glichkeit die Nachricht als Textdatei herunterladen zu k\u00f6nnen. Diese M\u00f6glichkeit bedingt jedoch, dass die Nachricht bereits archiviert ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2576146 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichtenerstellung-und-2.png\" alt=\"\" width=\"653\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichtenerstellung-und-2.png 653w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichtenerstellung-und-2-300x207.png 300w\" sizes=\"(max-width: 653px) 100vw, 653px\" \/><\/p>\n<p><strong>Grundfunktionen zum manuellen Beenden und \u00d6ffnen von Prozessen<\/strong><\/p>\n<p>Auf der Detailansicht eines Prozesses besteht die M\u00f6glichkeit via Actionbar den Prozessstatus manuell zu \u00e4ndern.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2576151 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichtenerstellung-und-3.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"153\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichtenerstellung-und-3.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichtenerstellung-und-3-300x76.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Sofern ein Prozess nicht bereits beendet ist, kann dieser \u00fcber die Auswahl \u201eProzess manuell beenden\u201c beendet werden. Eine entsprechende manuelle Beendigung schlie\u00dft den Prozess und setzt den Status auf \u201emanuell geschlossen\u201c.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2576154\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/21-1.png\" alt=\"\" width=\"204\" height=\"58\" \/><\/p>\n<p>Prozesse, die sich in diesem Status befinden, k\u00f6nnen analog wieder manuell ge\u00f6ffnet werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich kann nun explizit nach manuell geschlossenen Prozessen gefiltert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2576153 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichtenerstellung-und-4.png\" alt=\"\" width=\"195\" height=\"180\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erstellung und Bearbeitung von Nachrichten In der Aktionskachel auf der Detailansicht k&ouml;nnen auf nicht geschlossenen Sendeschritten Nachrichten bearbeitet und versendet werden. Die Nachricht wird mit Nachrichtengruppen angezeigt. Diese sind auf- bzw. einklappbar, um weniger relevante Informationen ausblenden zu k&ouml;nnen. Die Suche nach einzelnen Werten der Nachricht ist hier ebenfalls analog vorhanden. Hindern fehlerhafte Felder das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2576144"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2576144"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2576144\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582388,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2576144\/revisions\/2582388"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2576144"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2576144"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2576144"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2572985,"date":"2024-10-08T11:25:06","date_gmt":"2024-10-08T09:25:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2572985"},"modified":"2024-10-08T11:28:08","modified_gmt":"2024-10-08T09:28:08","slug":"lima-2-0-kis-tarif-anbieten-cross-selling-potenzial","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-tarif-anbieten-cross-selling-potenzial\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Tarif anbieten: Cross Selling Potential"},"content":{"rendered":"<p><strong>Navigation<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber die Hinweiskachel kann in bestimmten Konstellationen der Tarifauswahl-Dialog f\u00fcr das sogenannte Cross Selling aufgerufen werden. Die Funktion \u201eCross-Selling Tarif Anbieten\u201c ist verf\u00fcgbar, wenn ein Kunde beispielsweise einen Gasvertrag und keinen Stromvertrag besitzt. Nach Abschluss des Dialoges kann ein Angebotsbrief f\u00fcr einen neuen Tarif an den Kunden erstellt werden.<\/p>\n<p>Wenn die Voraussetzungen erf\u00fcllt sind, erscheint dieser Hinweis dann in der Hinweiskachel (Kunden\u00fcbersicht).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2572986 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling1.png\" alt=\"\" width=\"379\" height=\"233\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling1.png 379w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling1-300x184.png 300w\" sizes=\"(max-width: 379px) 100vw, 379px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber den Hinweis kann direkt in den Dialog \u201eTarifauswahl\u201c verlinkt werden. (Blaue Schrift anklicken)<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2572987 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling2.png.jpg\" alt=\"\" width=\"1966\" height=\"1016\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling2.png.jpg 1966w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling2.png-300x155.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling2.png-1024x529.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling2.png-768x397.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling2.png-1536x794.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling2.png-1200x620.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1966px) 100vw, 1966px\" \/><\/p>\n<p>Auf der linken Seite m\u00fcssen die Auswahlparameter gesetzt werden. Es muss ein <em>Verbrauch<\/em> und das <em>Tarifdatum<\/em> angegeben werden. Der Verbrauch kann \u00fcber die Anzahl an Personen im Haushalt ausgew\u00e4hlt werden (Strom) oder \u00fcber einen Schieberegler der die Wohnfl\u00e4che bestimmt (Gas), angegeben werden. Diese Parameter (HT\/NT, Versorgungsart) haben Einfluss auf die gelisteten Tarif. Die Tarifanzeige aktualisiert sich mit jeder \u00c4nderung eines Parameters automatisch.<\/p>\n<p>Wurde der gew\u00fcnschte Tarif in der Tabelle angew\u00e4hlt, so kann \u00fcber den Button \u201eAngebot versenden\u201c die Brieferstellung f\u00fcr einen Info\/Angebotsbrief gestartet werden. Dabei werden die relevanten Daten des neuen Tarifs (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\">Energieart<\/a>, Produkt ID, Lieferbeginn, Angebots ID etc.) in die Vorlage des Info\/Angebotsbriefs \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Wenn sich das Modal \u201eNeuer Brief\u201c \u00f6ffnet ist die Brieftyp Ebene mit Info\/Angebotsbrief bereits vorbelegt, hinzu kommen drei Felder die verpflichtend ausgef\u00fchlt werden m\u00fcssen. (Druckart und Versandart sind bereits ausgef\u00fcllt, lediglich Brieftyp muss ausgew\u00e4hlt werden).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2572988 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling3.png\" alt=\"\" width=\"904\" height=\"538\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling3.png 904w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling3-300x179.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling3-768x457.png 768w\" sizes=\"(max-width: 904px) 100vw, 904px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber den Button \u201eweiter zu Satz\u201c kann zu den Satzdaten (Pseudovertragsdaten) gewechselt werden.<\/p>\n<p>Wenn sich infolge dessen der Dialog \u201eNeuer Brief\u201c \u00f6ffnet, k\u00f6nnen mit den \u00fcbernommenen Angaben aus dem Tarifwechsel wie Produkt ID, Versorgungsart, Angebots ID, Z\u00e4hlerdaten usw. noch weitere Angaben vom Anwender hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend kann der Blau hinterlegte Button \u201eBrief erstellen\u201c bet\u00e4tigt werden, um den Vorgang abzuschlie\u00dfen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2572989 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling4.png\" alt=\"\" width=\"824\" height=\"688\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling4.png 824w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling4-300x250.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Cross-Selling4-768x641.png 768w\" sizes=\"(max-width: 824px) 100vw, 824px\" \/><\/p>\n<p>Hat der Kunde aktive Vertr\u00e4ge zu mehreren verschiedenen Objekten und besteht mehrmals ein Cross-Sellingpotential, so muss zun\u00e4chst eines der Objekte ausgew\u00e4hlt und \u00fcber den Button \u201eAnwenden\u201c best\u00e4tigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Navigation &Uuml;ber die Hinweiskachel kann in bestimmten Konstellationen der Tarifauswahl-Dialog f&uuml;r das sogenannte Cross Selling aufgerufen werden. Die Funktion &bdquo;Cross-Selling Tarif Anbieten&ldquo; ist verf&uuml;gbar, wenn ein Kunde beispielsweise einen Gasvertrag und keinen Stromvertrag besitzt. Nach Abschluss des Dialoges kann ein Angebotsbrief f&uuml;r einen neuen Tarif an den Kunden erstellt werden. Wenn die Voraussetzungen erf&uuml;llt sind, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2572985"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2572985"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2572985\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2576149,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2572985\/revisions\/2576149"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2572985"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2572985"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2572985"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2566760,"date":"2024-10-08T09:44:09","date_gmt":"2024-10-08T07:44:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2566760"},"modified":"2024-10-08T09:44:09","modified_gmt":"2024-10-08T07:44:09","slug":"lima-2-0-kis-ablesehinweis-vorgang-55-auf-objekt-und-vertragsebene","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-ablesehinweis-vorgang-55-auf-objekt-und-vertragsebene\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS \u2013 Ablesehinweis (Vorgang 55) auf Objekt- und Vertragsebene"},"content":{"rendered":"<p>Ablesehinweise sind Hinweistexte oder Kommentare im Kontext zu Ablesevorg\u00e4ngen. Ablesehinweise k\u00f6nnen pro Objekt oder pro Vertragssatz festgehalten werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Navigation<\/strong><\/p>\n<p>Zum Vorgang 55 (Ablesehinweis \u00e4ndern) und der Pflege des Ablesehinweis gelangt man \u00fcber die Actionbar an mehreren Stellen in der Objektsicht und der Vertragssicht.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2566761 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-1.jpg\" alt=\"\" width=\"2330\" height=\"724\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-1.jpg 2330w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-1-300x93.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-1-1024x318.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-1-768x239.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-1-1536x477.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-1-2048x636.jpg 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-1-1200x373.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-1-1980x615.jpg 1980w\" sizes=\"(max-width: 2330px) 100vw, 2330px\" \/><\/p>\n<p>Der Dialog <em>Ablesehinweis<\/em> ist in zwei Abschnitte geteilt, oben der Ablesehinweis zum <em>Objekt<\/em> und unten der Ablesehinweis zu den <em>Vertr\u00e4gen<\/em>. In der Kopfzeile der Kachel werden die wichtigsten Daten dargestellt beginnend mit der Objektnummer, anschlie\u00dfend die Kundennummer sowie der Name und die Adresse des Objekts.<\/p>\n<p>Das Feld Ablesehinweis zum Objekt ist ein Freitextfeld mit maximal 200 Zeichen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2566762 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-2.jpg\" alt=\"\" width=\"724\" height=\"345\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-2.jpg 724w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-2-300x143.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" \/><\/p>\n<p>Wenn der Aufruf aus der Vertrags\u00fcbersicht erfolgt, befindet sich in der unteren H\u00e4lfte eine Vertragstabelle mit den vertragsspezifischen Ablesehinweisen. Angezeigt werden Energieart, Vertragsstatus, Wievielter Vertrag sowie die Spalten <strong>Medium, Adressat, sowie der Ablesehinweis.<\/strong><\/p>\n<p>In der Spalte Ablesehinweis kann direkt in der Tabelle ein entsprechender Hinweis eingetragen werden (Max. 200 Zeichen). Bei Medium sowie bei Adressat kann per Drop Down aus den verschiedenen Auswahlm\u00f6glichkeiten gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2566763 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1830\" height=\"850\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-3.jpg 1830w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-3-300x139.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-3-1024x476.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-3-768x357.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-3-1536x713.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-3-1200x557.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1830px) 100vw, 1830px\" \/><\/p>\n<p>Der <strong><em>Adressat<\/em><\/strong> ist die Person, an welche die Aufforderung zur Selbstablesung geht (z.B. Bewohner, Hausverwalter usw.). Das <strong><em>Ablesemedium<\/em><\/strong> gibt an, wie der Z\u00e4hlerstand in Erfahrung gebracht wird (z.B. Ablesekarte, mobile Datenerfassung mittels MDE-Ger\u00e4t usw.). Eintr\u00e4ge f\u00fcr Adressat und Medium werden z.B. an eine MDE-Software \u00fcbergeben.<\/p>\n<p>Ist die Pflege des Ablesehinweis erfolgt, muss der unten rechts sich befindende blau hinterlegte \u201e\u00c4nderungen speichern\u201c-Button bet\u00e4tigt werden um die Informationen zu speichern.<\/p>\n<p>Wird ein Adressat ausgew\u00e4hlt, f\u00fcr den eine notwendige Kunden-Objekt-Beziehung nicht existiert, erscheint eine Fehlermeldung mit der Aufforderung den notwendigen Beziehungstyp anzulegen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2566764 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-4.jpg.png\" alt=\"\" width=\"877\" height=\"212\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-4.jpg.png 877w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-4.jpg-300x73.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-4.jpg-768x186.png 768w\" sizes=\"(max-width: 877px) 100vw, 877px\" \/><\/p>\n<p>In den Hinweiskacheln der verschiedenen Ansichten (Kunde, Objekt, Vertrag) ist jeweils immer vorgemerkt, ob ein Ablesehinweis vorliegt verbunden mit der jeweiligen ID.<\/p>\n<p><strong>Zur Info: <\/strong>Der Text eines Ablesehinweises auf Objektebene kann auch auf den Objektdetails eingesehen und bearbeitet werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2566765 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-5.jpg\" alt=\"\" width=\"745\" height=\"498\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-5.jpg 745w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis-5-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 745px) 100vw, 745px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ablesehinweise sind Hinweistexte oder Kommentare im Kontext zu Ablesevorg&auml;ngen. Ablesehinweise k&ouml;nnen pro Objekt oder pro Vertragssatz festgehalten werden. &nbsp; Navigation Zum Vorgang 55 (Ablesehinweis &auml;ndern) und der Pflege des Ablesehinweis gelangt man &uuml;ber die Actionbar an mehreren Stellen in der Objektsicht und der Vertragssicht. Der Dialog Ablesehinweis ist in zwei Abschnitte geteilt, oben der Ablesehinweis [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2566760"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2566760"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2566760\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2566767,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2566760\/revisions\/2566767"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2566760"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2566760"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2566760"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2563625,"date":"2024-10-01T09:20:35","date_gmt":"2024-10-01T07:20:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2563625"},"modified":"2024-10-22T14:59:07","modified_gmt":"2024-10-22T12:59:07","slug":"abrechnung-umsatzsteuerberechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-umsatzsteuerberechnung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Umsatzsteuerberechnung"},"content":{"rendered":"<p><strong>lima<\/strong> unterst\u00fctzt eine horizontale und vertikale Umsatzsteuerberechnung, welche mittels des Werksparameters \u201eVAB ABR USt.-Gl\u00e4ttung\u201c gesteuert werden kann.<\/p>\n<p>F\u00fcr INVOIC-Rechnungen ist eine vertikale Umsatzsteuerbetrachtung vorgeschrieben, weshalb <strong>lima<\/strong> diese immer ungeachtet der Werksparametereinstellung durchf\u00fchrt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Durch die unterschiedliche Umsatzsteuerberechnung kann es zu einem anderen Rechnungsendbetrag kommen, wie in der folgenden Tabelle exemplarisch dargestellt ist.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"113\"><\/td>\n<td colspan=\"3\" width=\"223\">Horizontale Berechnung<\/td>\n<td colspan=\"3\" width=\"233\">Vertikale Berechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\"><\/td>\n<td width=\"74\"><strong>Netto<\/strong><\/td>\n<td width=\"75\"><strong>USt<\/strong><\/td>\n<td width=\"74\"><strong>Brutto<\/strong><\/td>\n<td width=\"78\"><strong>Netto<\/strong><\/td>\n<td width=\"78\"><strong>USt<\/strong><\/td>\n<td width=\"77\"><strong>\u00a0Brutto <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\">Position 1<\/td>\n<td width=\"74\">5,55 \u20ac<\/td>\n<td width=\"75\">19 %<\/td>\n<td width=\"74\">6,60 \u20ac<\/td>\n<td width=\"78\">5,55 \u20ac<\/td>\n<td width=\"78\">19 %<\/td>\n<td width=\"77\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\">Position 2<\/td>\n<td width=\"74\">1,33 \u20ac<\/td>\n<td width=\"75\">19 %<\/td>\n<td width=\"74\">1,58 \u20ac<\/td>\n<td width=\"78\">1,33 \u20ac<\/td>\n<td width=\"78\">19 %<\/td>\n<td width=\"77\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\"><\/td>\n<td width=\"74\"><\/td>\n<td width=\"75\"><\/td>\n<td width=\"74\"><\/td>\n<td width=\"78\"><\/td>\n<td width=\"78\"><\/td>\n<td width=\"77\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\"><strong>Gesamt<\/strong><\/td>\n<td width=\"74\"><\/td>\n<td width=\"75\"><\/td>\n<td width=\"74\"><strong>8,18 \u20ac <\/strong><\/td>\n<td width=\"78\"><strong>6,88 \u20ac <\/strong><\/td>\n<td width=\"78\"><strong>19 %<\/strong><\/td>\n<td width=\"77\"><strong>8,19 \u20ac <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Horizontale<\/strong> <strong>Umsatzsteuerberechtigung<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Bei der horizontalen Umsatzsteuerbetrachtung erfolgt die Berechnung der Umsatzsteuer zeilenweise pro Rechnungsposition und kaufm\u00e4nnisch gerundet auf Cent. Der Gesamtumsatzsteuerbetrag je Rechnung ergibt sich aus der Summe aller Rechnungspositionen.<\/p>\n<p>Die berechnete Umsatzsteuer ist auf Ebene der Rechnungspositionen nachvollziehbar.<\/p>\n<p>In <strong>lima<\/strong> entspricht eine Rechnungsposition einer Zeitscheibe eines Vertrags, welche dann mit Arbeits- und Grundpreisen einen Nettobetrag ermittelt. Dieser wird mit dem Umsatzsteuersatz der Zeitscheibe bewertet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2563627 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuer1.png\" alt=\"\" width=\"764\" height=\"139\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuer1.png 764w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuer1-300x55.png 300w\" sizes=\"(max-width: 764px) 100vw, 764px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Rechnung in PCL-Darstellung zur Verdeutlichung der einzelnen Rechnungspositionen<\/em><\/p>\n<p><strong>Hinweis<\/strong><br \/>\nBei beispielsweise Zonenpreisen werden je Zeitscheibe mehrere Rechnungspositionen mit unterschiedlichen Preisen gebildet. Diese Positionen werden ebenfalls einzeln betrachtet.<\/p>\n<p>Dieses Verfahren ist der Standard f\u00fcr Rechnungen, welche nicht per INVOIC versendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">Vertikale Umsatzsteuerberechnung<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Bei der vertikalen Umsatzsteuerbetrachtung erfolgt die Berechnung der Umsatzsteuer je Objekt, Energieart und Umsatzsteuersatz. Dazu wird das Netto der Rechnungspositionen aufsummiert, mit dem Umsatzsteuersatz berechnet und anschlie\u00dfend kaufm\u00e4nnisch gerundet.<\/p>\n<p>Die berechnete Umsatzsteuer ist auf Ebene der Objekte\/Energiearten nachvollziehbar. Wenn eine Rechnung nur ein Objekt und nur eine Energieart beinhaltet (ist bei einer INVOIC zwingend der Fall) entspricht diese Logik der vertikalen Berechnung f\u00fcr die gesamte Rechnung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2563630 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuer2.png\" alt=\"\" width=\"817\" height=\"630\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuer2.png 817w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuer2-300x231.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umsatzsteuer2-768x592.png 768w\" sizes=\"(max-width: 817px) 100vw, 817px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Rechnung in INVOIC-Darstellung zur Verdeutlichung der vertikalen Betrachtung<\/em><\/p>\n<p><strong>Hinweis:<\/strong><br \/>\nIntern f\u00fchrt <strong>lima<\/strong> aufgrund des Datenmodells immer zuerst eine horizontale Umsatzsteuerberechnung durch. Sollte es bei der vertikalen Berechnung eine Differenz geben, verschiebt <strong>lima<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Verfahren ist Standard f\u00fcr INVOIC-Rechnungen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>lima unterst&uuml;tzt eine horizontale und vertikale Umsatzsteuerberechnung, welche mittels des Werksparameters &bdquo;VAB ABR USt.-Gl&auml;ttung&ldquo; gesteuert werden kann. F&uuml;r <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnungen ist eine vertikale Umsatzsteuerbetrachtung vorgeschrieben, weshalb lima diese immer ungeachtet der Werksparametereinstellung durchf&uuml;hrt. &nbsp; Durch die unterschiedliche Umsatzsteuerberechnung kann es zu einem anderen Rechnungsendbetrag kommen, wie in der folgenden Tabelle exemplarisch dargestellt ist. Horizontale Berechnung Vertikale [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2563625"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2563625"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2563625\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582383,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2563625\/revisions\/2582383"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2563625"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2563625"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2563625"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2560510,"date":"2024-09-30T11:37:50","date_gmt":"2024-09-30T09:37:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2560510"},"modified":"2024-09-30T11:37:50","modified_gmt":"2024-09-30T09:37:50","slug":"lima-2-0-verbrauchsstatistik","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbrauchsstatistik\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbrauchsstatistik"},"content":{"rendered":"<p>Die Anwenderdokumentation zu Verbrauchstatistik in lima 2.0 findet sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/anwenderdokumentation-verbrauchsstatstik-in-lima-2-0\/\" class=\"broken_link\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anwenderdokumentation zu Verbrauchstatistik in lima 2.0 findet sich hier.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2560510"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2560510"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2560510\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582382,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2560510\/revisions\/2582382"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2560510"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2560510"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2560510"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2557372,"date":"2024-09-26T15:54:00","date_gmt":"2024-09-26T13:54:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2557372"},"modified":"2024-09-27T09:03:03","modified_gmt":"2024-09-27T07:03:03","slug":"abgleich-messwerte-und-mengen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgleich-messwerte-und-mengen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Abgleich Messwerte und Mengen"},"content":{"rendered":"<p>Diese Funktionalit\u00e4t bietet die M\u00f6glichkeit, Messwerte und Mengen eines Abrechnungszeitraums miteinander zu vergleichen, um so auf eventuelle Diskrepanzen in den Daten aufmerksam zu werden.<\/p>\n<p>Die Pr\u00fcfungen auf Datenkonsistenz werden dabei automatisch durchgef\u00fchrt und die Ergebnisse in drei verschiedenen Tabellen dargestellt.<\/p>\n<p>Ziel ist es, ohne manuelles Nachrechnen sofort erkennen zu k\u00f6nnen, ob die Messwerte, die Historie des Vertrages (im noch nicht abgerechneten Zeitraum) und die Mengen zueinander passen, was insbesondere f\u00fcr die Abrechnung relevant ist.<\/p>\n<p>Auf die Vergleichsfunktion kann \u00fcber die Actionbar in der Vertrags\u00fcbersicht oder im Reiter <strong>Messwerte<\/strong> zugegriffen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2557375 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1.png\" alt=\"\" width=\"654\" height=\"312\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1.png 654w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-300x143.png 300w\" sizes=\"(max-width: 654px) 100vw, 654px\" \/><\/p>\n<p>Um von der klassischen Oberfl\u00e4che aus schneller zu der Vergleichsfunktion zu gelangen, ist nun in der <strong>Anzeige Energiemengen<\/strong> (Vorgang 79) mit der Funktionstaste 20 (F20) ein Absprung in den Reiter Messwerte in lima2.0 m\u00f6glich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die nachfolgenden Kapitel beleuchten die Teilergebnisse des Vergleichs.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Hinweise:<\/u><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Die Funktion gilt nur f\u00fcr Stromvertr\u00e4ge.<\/li>\n<li>Die Funktion ist auch als API verf\u00fcgbar.<\/li>\n<\/ul>\n<h1><span style=\"font-size: 18pt\"><strong>Kopfzeile<\/strong><\/span><\/h1>\n<p>Im oberen Bereich der Ausgabe steht zun\u00e4chst der nicht abgerechnete Zeitraum des ausgew\u00e4hlten Vertrags, beginnend beim Startsatz oder Zugang und endend mit dem neuesten Vertragssatz.<\/p>\n<p>Je nach Konstellation auf dem Vertrag kann dieser Zeitraum vom dargestellten Zeitraum im letzten Teilergebnis (siehe &#8222;Vergleich Z\u00e4hlerstandsdifferenz zwischen Messwerten und Mengen&#8220;) abweichen, da z.B. ein Vorgang ohne Z\u00e4hlerstand der neueste Vertragssatz ist.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem steht hier eine Nachricht \u00fcber das Gesamtergebnis der darunter folgenden Vergleiche. Nur wenn alle Teilergebnisse ohne Fehler oder Warnung abgeschlossen wurden, wird hier eine Erfolgsmeldung gezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2557376\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-5.png\" alt=\"\" width=\"412\" height=\"161\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-5.png 412w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-5-300x117.png 300w\" sizes=\"(max-width: 412px) 100vw, 412px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1><span style=\"font-size: 18pt\"><strong>Vergleich Vertragss\u00e4tze und Messwerte<\/strong><\/span><\/h1>\n<p>Hier werden zun\u00e4chst alle Vertragss\u00e4tze des nicht abgerechneten Zeitraums ermittelt sowie alle Messwerte zu den jeweils g\u00fcltigen Ger\u00e4tedaten. Wenn also z.B. der nicht abgerechnete Zeitraum vom 01.11.2023 \u2013 31.08.2024 geht und es einen Z\u00e4hlerwechsel am 31.12.2023 von Ger\u00e4t A nach Ger\u00e4t B gab, dann werden Messwerte<\/p>\n<ul>\n<li>zu Ger\u00e4t A vom 01.11.2023 bis zum 31.12.2023<\/li>\n<li>zu Ger\u00e4t B vom 01.01.2024 bis zum 31.08.2024<\/li>\n<\/ul>\n<p>ermittelt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Gibt es mehrere S\u00e4tze zum <em>selben Zeitpunkt<\/em> (z.B. Startsatz und Z\u00e4hlerwechsel-Einbausatz), werden die beiden S\u00e4tze auch untereinander auf Konsistenz in den Feldern Z\u00e4hlerstand und Ablesekennzeichen gepr\u00fcft.<\/p>\n<p>Bei Stromvertr\u00e4gen muss es zu jedem Vorgang mit Z\u00e4hlerstand (Startsatz, Zugang, Abgang, Anschlusswert\u00e4nderung, Z\u00e4hlerwechsel, Umzug Auszug\/Einzug, Standmitteilung) einen Messwert geben, solange es sich um einen<strong> additiven Z\u00e4hler<\/strong> (\u201eadditives Z\u00e4hlwerk: J\u201c) handelt. Bei <strong>R\u00fcckstellz\u00e4hlern<\/strong> (\u201eadditives Z\u00e4hlwerk: N\u201c) hingegen gibt es keine Messwerte, sondern nur die Mengen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sind nun zu einem Zeitpunkt sowohl ein Vertragssatz als auch ein Messwert vorhanden, werden deren Z\u00e4hlerstand und Ablesekennzeichen miteinander verglichen.<\/p>\n<p>Ein <strong>abweichendes Ablesekennzeichen<\/strong> wird nur als <strong>Warnung <\/strong>ausgegeben, w\u00e4hrend ein <strong>abweichender Z\u00e4hlerstand<\/strong> eine <strong>Fehlermeldung<\/strong> ergibt. Falls der Vertragssatz als <strong>R\u00fcckstellz\u00e4hler<\/strong> gekennzeichnet ist und dennoch ein Messwert existiert, f\u00fchrt auch dies zu einer <strong>Warnung<\/strong>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2557377\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-4.png\" alt=\"\" width=\"1270\" height=\"295\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-4.png 1270w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-4-300x70.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-4-1024x238.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-4-768x178.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-4-1200x279.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1270px) 100vw, 1270px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ist zu einem Zeitpunkt nur ein Vertragssatz vorhanden (\u2192 Messwert fehlt), dann ist das bei <strong>R\u00fcckstellz\u00e4hlern<\/strong> korrekt. Bei <strong>additiven Z\u00e4hlern<\/strong> hingegen wird bei fehlendem Messwert eine <strong>Fehlermeldung<\/strong> ausgegeben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ist zu einem Zeitpunkt nur ein Messwert vorhanden (\u2192 Satz fehlt im gegebenen Vertrag), dann wird zun\u00e4chst gepr\u00fcft, ob dieser Messwert mit einem <strong>anderen Vertrag<\/strong> verkn\u00fcpft ist. Das kann zum Beispiel bei einer Doppelbelieferung oder falschen Zuordnungen der OBIS-Kennzahlen (HT und NT haben dieselbe OBIS-Kennzahl) passieren. Wenn ein <strong>anderer Vertrag<\/strong> mit dem Messwert verkn\u00fcpft ist, erscheint dies als <strong>Warnung<\/strong>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2557378\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-2.png\" alt=\"\" width=\"1187\" height=\"160\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-2.png 1187w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-2-300x40.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-2-1024x138.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-2-768x104.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1187px) 100vw, 1187px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Konnte <strong>kein Vertragssatz<\/strong> gefunden werden, resultiert dies in einer <strong>Fehlermeldung.<\/strong><\/p>\n<h1><\/h1>\n<h1><span style=\"font-size: 18pt\"><strong>Pr\u00fcfen der Mengen auf L\u00fccken und \u00dcberschneidungen<\/strong><\/span><\/h1>\n<p>Analog zu den Messwerten werden zun\u00e4chst alle Mengen f\u00fcr die bzw. aus der <strong>MaKo<\/strong> zu den jeweils auf dem Vertrag g\u00fcltigen Daten ermittelt (Marktlokation + OBIS-Kennzahl der MaLo).<\/p>\n<p>Die gefundenen Mengen sollten <strong>vollst\u00e4ndig innerhalb<\/strong> des nicht abgerechneten Zeitraums liegen (bzw. bis zu dem Datum des letzten Vorgangs mit Z\u00e4hlerstand).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Gibt es nur eine einzige Menge, dessen Zeitraum den nicht abgerechneten Zeitraum des Vertrages <strong><em>umspannt<\/em><\/strong>, dann wird eine <strong>Fehlermeldung <\/strong>ausgegeben. Mit <em>umspannen<\/em> ist gemeint, dass die Menge vor dem nicht abgerechneten Zeitraum startet und erst danach endet.<\/p>\n<p><u>Beispiel: <\/u><\/p>\n<ul>\n<li>nicht abgerechneter Zeitraum: 01.11.2023 \u2013 31.08.2024<\/li>\n<li>einzige Menge: 28.10.2023 \u2013 02.09.2024<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Gibt es mehrere Mengen, so m\u00fcssen diese <strong>l\u00fcckenlos<\/strong> aufeinander folgen. Au\u00dferdem d\u00fcrfen sie sich <strong>nicht<\/strong> <strong>\u00fcberschneiden<\/strong>. Es werden also alle benachbarten Mengen auf L\u00fccken und \u00dcberschneidungen gepr\u00fcft und eine jeweilige <strong>Fehlermeldung<\/strong> ausgegeben, falls diese F\u00e4lle eintreten.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2557379\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-2.png\" alt=\"\" width=\"1155\" height=\"230\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-2.png 1155w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-2-300x60.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-2-1024x204.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-2-768x153.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1155px) 100vw, 1155px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei der ersten und letzten gefundenen Menge wird zus\u00e4tzlich gepr\u00fcft, ob diese <strong>b\u00fcndig<\/strong> mit dem nicht abgerechneten Zeitraum beginnen und enden (bzw. mit dem Datum des letzten Vorgangs mit Z\u00e4hlerstand):<\/p>\n<ul>\n<li>Wenn die erste Menge schon <strong>vor<\/strong> dem Startdatum des nicht abgerechneten Zeitraums beginnt oder wenn es eine <strong>L\u00fccke<\/strong> zwischen dem Startdatum und der ersten Menge gibt, erscheint eine <strong>Fehlermeldung<\/strong>.<\/li>\n<li>Wenn die letzte Menge erst <strong>nach<\/strong> dem Enddatum des nicht abgerechneten Zeitraums (bzw. Datum des letzten Vorgangs mit Z\u00e4hlerstand) endet oder wenn es eine <strong>L\u00fccke<\/strong> zwischen dem Enddatum und der letzten Menge gibt, erscheint eine <strong>Fehlermeldung<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2557380\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-1.png\" alt=\"\" width=\"1156\" height=\"549\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-1.png 1156w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-1-300x142.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-1-1024x486.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-1-768x365.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1156px) 100vw, 1156px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Hinweis:<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Mengen mit Marktrolle <strong>VNB<\/strong> (Netz) oder <strong>LIE<\/strong> (Vertrieb) kommen ausschlie\u00dflich <strong>\u00fcber die MaKo<\/strong>. Wenn es hier L\u00fccken, \u00dcberschneidungen oder sonstige Unstimmigkeiten gibt und diese nicht toleriert werden k\u00f6nnen, dann m\u00fcssen die Probleme mit dem Marktpartner gekl\u00e4rt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1><span style=\"font-size: 18pt\"><strong>Vergleich Z\u00e4hlerstandsdifferen zwischen Messwerten und Mengen<\/strong><\/span><\/h1>\n<p>Die Ansicht der letzten Ausgabetabelle ist in zwei Bereiche aufgeteilt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2557385\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-1.png\" alt=\"\" width=\"1244\" height=\"242\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-1.png 1244w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-1-300x58.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-1-1024x199.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-1-768x149.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-1-1200x233.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1244px) 100vw, 1244px\" \/><\/p>\n<p>Im <strong>linken Bereich<\/strong> werden f\u00fcr den Verlauf der (nicht abgerechneten) Vertragshistorie Mengen zwischen benachbarten Vorg\u00e4ngen gebildet. Bei der Berechnung werden gegebenenfalls auch ein <strong>Pauschalabzug<\/strong> und ein <strong>Wandlerfaktor<\/strong> sowie ein <strong>negatives Vorzeichen bei Einspeisung<\/strong> ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Bei <strong>additiven Z\u00e4hlern<\/strong> besteht jede berechnete Menge aus der <strong>Z\u00e4hlerstandsdifferenz<\/strong> zwischen benachbarten Messwerten (bzw. direkt aus dem Vertragssatz, falls der Messwert fehlen sollte).<\/p>\n<p>Bei <strong>R\u00fcckstellz\u00e4hlern<\/strong> stehen bereits Mengen in den Vertragss\u00e4tzen, sodass keine Differenz berechnet werden muss.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Im <strong>rechten Bereich<\/strong> werden die Mengen f\u00fcr die bzw. aus der <strong>MaKo<\/strong> aufgelistet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die direkte Gegen\u00fcberstellung erm\u00f6glicht es, abweichende Zeitr\u00e4ume oder Mengendifferenzen direkt zu erkennen. Auch die Anzahl der Mengens\u00e4tze l\u00e4sst sich so direkt vergleichen. Da jedoch aus der MaKo durchaus andere Aufteilungen der Mengen bzw. andere Zeitr\u00e4ume kommen k\u00f6nnen, ist eine unterschiedliche Anzahl oder Aufteilung der Mengens\u00e4tze zwischen dem linken und rechten Bereich nicht zwingend mit einem Fehler verbunden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2557381\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-1.png\" alt=\"\" width=\"1239\" height=\"477\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-1.png 1239w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-1-300x115.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-1-1024x394.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-1-768x296.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-1-1200x462.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1239px) 100vw, 1239px\" \/><\/p>\n<p>F\u00fcr die Abrechnung ist insbesondere die <strong>Summe der Mengen<\/strong> \u00fcber den <strong>gesamten Abrechnungszeitraum<\/strong> relevant. Daher werden f\u00fcr beide Bereiche (berechnete Mengen und MaKo-Mengen) die Summen und ihre jeweiligen Gesamtzeitr\u00e4ume ausgegeben.<\/p>\n<p>Zuletzt wird die Differenz zwischen den beiden Summen gebildet. Die Summen m\u00fcssen gleich sein (Differenz 0). Es gibt jedoch <strong>Toleranzgrenzen<\/strong>, bei deren Einhaltung lediglich eine <strong>Warnung<\/strong> ausgegeben wird:<\/p>\n<p>Wenn die maximale Anzahl an Nachkommastellen kleiner gleich 3 ist (f\u00fcr die Abrechnung werden nur 3 Nachkommastellen ber\u00fccksichtigt), dann darf die letzte Stelle um 1 abweichen. Siehe hierzu Beispiel 1 unten.<\/p>\n<p>Wenn die maximale Anzahl an Nachkommastellen gr\u00f6\u00dfer als 3 ist, dann darf die Differenz maximal 0,009 betragen, wenn sie im Toleranzbereich bleiben soll. Siehe hierzu Beispiel 2 unten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Beispiel 1:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Nachkommastelle: 2<\/li>\n<li>Differenz der Summen: 0,01 \u2192 im Toleranzbereich (Warnung)<\/li>\n<li>Differenz der Summen: 0,009 \u2192 im Toleranzbereich (Warnung)<\/li>\n<li>Differenz der Summen: 0,0101 \u2192 nicht im Toleranzbereich (Fehler)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Beispiel 2:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Nachkommastelle: 4<\/li>\n<li>Differenz der Summen: 0,0089 \u2192 im Toleranzbereich (Warnung)<\/li>\n<li>Differenz der Summen: 0,009 \u2192 im Toleranzbereich (Warnung)<\/li>\n<li>Differenz der Summen: 0,0091 \u2192 nicht im Toleranzbereich (Fehler)<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2557382\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-1.png\" alt=\"\" width=\"1233\" height=\"418\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-1.png 1233w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-1-300x102.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-1-1024x347.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-1-768x260.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-1-1200x407.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1233px) 100vw, 1233px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Funktionalit&auml;t bietet die M&ouml;glichkeit, Messwerte und Mengen eines Abrechnungszeitraums miteinander zu vergleichen, um so auf eventuelle Diskrepanzen in den Daten aufmerksam zu werden. Die Pr&uuml;fungen auf Datenkonsistenz werden dabei automatisch durchgef&uuml;hrt und die Ergebnisse in drei verschiedenen Tabellen dargestellt. Ziel ist es, ohne manuelles Nachrechnen sofort erkennen zu k&ouml;nnen, ob die Messwerte, die Historie [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":3947,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"4urgent","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2557372"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3947"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2557372"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2557372\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2560506,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2557372\/revisions\/2560506"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2557372"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2557372"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2557372"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2551138,"date":"2024-09-20T12:28:00","date_gmt":"2024-09-20T10:28:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2551138"},"modified":"2024-09-23T09:25:23","modified_gmt":"2024-09-23T07:25:23","slug":"erechnungsuebersicht-ausgehende-elektronische-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erechnungsuebersicht-ausgehende-elektronische-rechnungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; eRechnungs\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<h3>Allgemein<\/h3>\n<p>In der eRechnungs\u00fcbersicht k\u00f6nnen alle eRechnungen angesehen werden, die von <strong>lima<\/strong> versendet worden sind.<\/p>\n<h3>Filter<\/h3>\n<p>In der ersten Maske k\u00f6nnen diverse Werte gefiltert werden, sodass genau die Rechnungen angezeigt werden, die f\u00fcr den Nutzer relevant sind.<\/p>\n<h3>\u00dcbersicht<\/h3>\n<p>In der \u00dcbersicht werden folgende Werte angezeigt:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Spalte<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Beschreibung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">M (Mandant)<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Angabe des Mandanten (V=Vertrieb, N=Netz)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Kunde<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Debitor<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Debitorennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Rechnungsnummer<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Rechnungsnummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">RechDatum (Rechnungsdatum)<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Datum der Rechnungserstellung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Betrag<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Betrag der Rechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Rechnungsart<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Rechnungsart der elektronischen Rechnung: XRechnung, ZUGFeRD, XRechnung 2.2.0 usw.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">VerwaltNr (Verwaltungsnummer)<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Verwaltungsnummer aus der Fakturierung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Fibu-Firma<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Fibu-Firma (wird nur in der Fakturierung gef\u00fcllt)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">St. (Status)<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Status der elektronischen Rechnung.<\/p>\n<p>C=Versendet<\/p>\n<p>P=Wartet auf die Erstellung des PDF&#8217;s<\/p>\n<p>Z=Rechnung soll nicht versendet werden (ggf. bei Stornorechnungen oder Abschlagsrechnungen)<\/p>\n<p>*leer = Die Rechnung wurde noch nicht versendet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Letz\u00c4nDat<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Datum der letzten \u00c4nderung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Letz\u00c4nZeit<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Uhrzeit der letzten \u00c4nderung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h4>Funktionen<\/h4>\n<p>Es wurden die Standardfunktionen implementiert.<\/p>\n<h4>Optionen<\/h4>\n<p>In der \u00dcbersicht gibt es folgende M\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Option<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Beschreibung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">5 (Anzeigen)<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Anzeige der Rechnungsinformationen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">6 (KIS)<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Absprung in Kundeninformationssystem<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">9 (eRechnungsneuversand)<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Ansto\u00dfen des erneuten Versands. Diese Option ist zurzeit nur f\u00fcr XRechnungen verf\u00fcgbar.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Allgemein In der eRechnungs&uuml;bersicht k&ouml;nnen alle eRechnungen angesehen werden, die von lima versendet worden sind. Filter In der ersten Maske k&ouml;nnen diverse Werte gefiltert werden, sodass genau die Rechnungen angezeigt werden, die f&uuml;r den Nutzer relevant sind. &Uuml;bersicht In der &Uuml;bersicht werden folgende Werte angezeigt: Spalte Beschreibung M (Mandant) Angabe des Mandanten (V=Vertrieb, N=Netz) Kunde [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":3948,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"2normal","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2551138"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3948"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2551138"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2551138\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2579264,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2551138\/revisions\/2579264"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2551138"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2551138"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2551138"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2548028,"date":"2024-09-20T10:08:21","date_gmt":"2024-09-20T08:08:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2548028"},"modified":"2024-09-20T10:08:58","modified_gmt":"2024-09-20T08:08:58","slug":"ims-mit-lima-monitoring","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-monitoring\/","title":{"rendered":"iMS mit lima &#8211; Monitoring"},"content":{"rendered":"<p><strong>Monitoring der SMGw-Prozesse<\/strong><\/p>\n<p>Die Kommunikation zwischen<strong> lima<\/strong> und dem GWA-System erfolgt \u00fcber Webservices.<\/p>\n<p>Das empfangende System, grunds\u00e4tzlich handelt es sich hierbei um das GWA-System, verarbeitet den eingehenden Webservice und beantwortet diesen mit einer Confirmation. Die Antwort kann eine Best\u00e4tigung aber auch eine Ablehnung bzw. einen Fehler bei der Verarbeitung enthalten.<\/p>\n<p>Es ist wichtig, die Webservices zu \u00fcberwachen. \u00dcber das Monitoring k\u00f6nnen auf der einen Seite gepr\u00fcft werden, ob Ablehnungen vom GWA-System eingegangen sind, aber auch ob noch Antworten ausstehend sind. Da eine Anfrage immer eine Antwort ben\u00f6tigt m\u00fcssen auch diese F\u00e4lle aktiv gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p><u>Monitoring offene Webserviceprozesse (nur iMS und nur Webservice)<\/u><\/p>\n<p>Das Monitoring f\u00fcr die SMGw Prozesse erfolgt \u00fcber den Men\u00fcpunkt<\/p>\n<p>Pflegeprogramm iMS \/ Monitoring \/ offene Webserviceprozesse.<\/p>\n<p>Nach der Auswahl wird gruppiert nach Prozessbezeichnung\/Prozess Ursprung und Fehlertext bzw. Aktion\/Status die offenen Webserviceprozesse angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2548030 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring1-1.png\" alt=\"\" width=\"886\" height=\"419\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring1-1.png 886w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring1-1-300x142.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring1-1-768x363.png 768w\" sizes=\"(max-width: 886px) 100vw, 886px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Monitoring offene Webserviceprozesse<\/em><\/p>\n<p>Damit wird ein Gesamt\u00fcberblick geschaffen, der zeigt, wieviele Prozesse mit welchem Fehler und welchem Status aktuell offen sind.<\/p>\n<p>In der Kopfzeile besteht die M\u00f6glichkeit die einzelnen Spalten auf- und absteigend zu sortieren, mittels Filter nur einzelne Angaben zu w\u00e4hlen oder den Quickfilter zu verwenden. Damit ist eine gezielte Auswahl zur Ansicht m\u00f6glich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Beschreibung Kopfzeile:<\/u><\/p>\n<p>WS:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 betreffende Webservice (01; 05; 07\u2026)<\/p>\n<p>Bezeichnung:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bezeichnung des betreffenden Webservices<\/p>\n<p>Prozess Ursprung:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ursprungsprozess zur Entstehung des Webserviceprozesses<\/p>\n<p>Aktion:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>CONF<\/strong> Warten auf Empfang Confirmation vom GWA<\/p>\n<p><strong>MANU<\/strong> manuelle Fehlerkl\u00e4rung<\/p>\n<p><strong>WART<\/strong> Warten auf Fertigstellung vorheriger Prozesse<\/p>\n<p><strong>REQU<\/strong> Request Anfrage<\/p>\n<p>Fehler Text:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bei negativen Confirmation wird der Fehler ausgegeben, welcher seitens GWA an <strong>lima<\/strong><sup>\u00ae <\/sup>gesendet wurde<\/p>\n<p>Status:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>C<\/strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Warten auf Confirmation<\/p>\n<p><strong>F<\/strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fehler oder manuelle Fehlerkl\u00e4rung<\/p>\n<p><strong>W<\/strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Warten auf Fertigstellung vorheriger Prozesse<\/p>\n<p>Anzahl:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Anzahl der aufgetretenen F\u00e4lle je Typ aus den aktuell offenen Webserviceprozessen<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Um eine Bearbeitung der einzelnen offenen Webserviceprozesse zu beginnen, w\u00e4hlt man die entsprechende Gruppierung\/Zeile aus. Im Anschluss daran erfolgt die Auflistung der betreffenden Ger\u00e4tenummern mit dem ausgew\u00e4hlten Fehlertext.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2548031 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring2.png\" alt=\"\" width=\"1188\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring2.png 1188w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring2-300x38.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring2-1024x130.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring2-768x98.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1188px) 100vw, 1188px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Monitoring offene Webserviceprozesse \/ Detailansicht zu einer ausgew\u00e4hlten Gruppierung<\/em><\/p>\n<p>Diese einzelnen Positionen k\u00f6nnen reserviert und\/oder Bearbeitern zu gewiesen werden. Auch der Inhalt kann zur Weitergabe an den GWA kopiert werden.<\/p>\n<p><strong>Monitoring der Montageauftr\u00e4ge<\/strong><\/p>\n<p>Nach erfolgreichem Start eines Montageauftrages kann es vereinzelt zu auftretenden Fehlern kommen, welche manuell bearbeitet werden m\u00fcssen. Diese stehen meist im Zusammenhang mit Vertr\u00e4gen oder Ger\u00e4tedaten. Diese offenen Prozesse stehen nicht im Zusammenhang mit den offenen Webserviceprozessen.<\/p>\n<p><u>Monitoring Prozessbearbeitung \/ \u00dcbersicht offener Prozesse\u00a0 (offene <strong>lima<\/strong> Vorg\u00e4nge aus den Montageauftr\u00e4gen)<\/u><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2548032 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring3.png\" alt=\"\" width=\"969\" height=\"205\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring3.png 969w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring3-300x63.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring3-768x162.png 768w\" sizes=\"(max-width: 969px) 100vw, 969px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Prozessbearbeitung\/\u00dcbersicht offener Prozesse\/Gruppierung SMGW-Prozesse<\/em><\/p>\n<p>Unter der Gruppierung SMGW-Prozesse werden alle aktuellen offenen Prozesse aus den iMS Prozessen angezeigt.<\/p>\n<p>Hierbei wird dann unterschieden, ob es sich um reine Webserviceprozesse handelt oder um eine manuelle Fehlerbehebung aus den Montageauftr\u00e4gen (<strong>lima<\/strong><sup>\u00ae <\/sup>Vorg\u00e4nge).<\/p>\n<p>Beispiel zur Darstellung der offenen Webserviceprozesse und der manuellen Fehlerbehebung aus den Montageauftr\u00e4gen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2548033 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring4.png\" alt=\"\" width=\"754\" height=\"233\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring4.png 754w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring4-300x93.png 300w\" sizes=\"(max-width: 754px) 100vw, 754px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht offene Prozesse \/ SMGW-Prozesse IMS_UMBAU<\/em><\/p>\n<p>Die Positionen\u00a0 <strong>1 bis 3<\/strong> sind fehlerhafte Prozesse im Montageauftragsprozess, welche manuell behoben werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p>Die Position 4 sind offene Webserviceprozesse, welche \u00fcber das Monitoring offene Webserviceprozesse gruppiert angezeigt werden.<\/p>\n<p>Nach Auswahl der entsprechenden Zeile werden die entsprechenden Prozesse angezeigt und k\u00f6nnen weiterbearbeitet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2548034 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring5.png\" alt=\"\" width=\"792\" height=\"444\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring5.png 792w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring5-300x168.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monitoring5-768x431.png 768w\" sizes=\"(max-width: 792px) 100vw, 792px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht offene Prozesse\/SMGW-Prozesse IMS_UMBAU\/Aktualisieren Vertr\u00e4ge (Z\u00e4hlerwechsel)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hinweis:<\/strong> Das Monitoring \u00fcber die offenen Webserviceprozesse und das Monitoring \u00fcber die \u00dcbersicht offener Prozesse sollte t\u00e4glich durchgef\u00fchrt werden, um Fehler zeitnah feststellen und beheben zu k\u00f6nnen. Dies ist besonders wichtig, da r\u00fcckwirkende Aktionen oft nicht erlaubt sind und vom GWA abgelehnt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Monitoring der SMGw-Prozesse Die Kommunikation zwischen lima und dem GWA-System erfolgt &uuml;ber Webservices. Das empfangende System, grunds&auml;tzlich handelt es sich hierbei um das GWA-System, verarbeitet den eingehenden Webservice und beantwortet diesen mit einer Confirmation. Die Antwort kann eine Best&auml;tigung aber auch eine Ablehnung bzw. einen Fehler bei der Verarbeitung enthalten. Es ist wichtig, die Webservices [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2548028"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2548028"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2548028\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2548036,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2548028\/revisions\/2548036"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2548028"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2548028"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2548028"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2544922,"date":"2024-09-19T09:03:42","date_gmt":"2024-09-19T07:03:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2544922"},"modified":"2024-09-19T09:03:42","modified_gmt":"2024-09-19T07:03:42","slug":"lima-2-0-kis-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-rechnungen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Der Reiter \u201eRechnungen\u201c befindet sich auf der f\u00fcnften Position in der Men\u00fcleiste der KIS-Kunden\u00fcbersicht. Auf dieser Seite wird tabellarisch die Rechnungshistorie eines Kunden gelistet.<\/p>\n<p>In der Tabelle sind die Informationen zu \u201eRechnungsnummer\u201c, \u201eAbrechnungsdatum\u201c, Art der \u201eAbrechnung\u201c, \u201eRechnungsdatum\u201c usw. gelistet. Mithilfe der Angabe in den Spalten \u201egeleistete Zahlungen\u201c, \u201eRechnungsbetrag\u201c sowie \u201eForderung\/Guthaben\u201c lassen sich bereits in der tabellarischen Ansicht R\u00fcckschl\u00fcsse ziehen, ob der Kunde im Rahmen der Jahresrechnung eine Gutschrift erh\u00e4lt oder Nachzahlung f\u00e4llig ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2544923 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-26.png\" alt=\"\" width=\"885\" height=\"325\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-26.png 917w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-26-300x110.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-26-768x282.png 768w\" sizes=\"(max-width: 885px) 100vw, 885px\" \/><\/p>\n<p>Auf der rechten Seite lassen sich unter \u201eAngezeigte Spalten\u201c, weitere Daten ein- oder ausblenden.<\/p>\n<p>Bei Anw\u00e4hlen des blauen Downloadsymbols (links) \u00f6ffnet sich die Rechnung im Original-Layout. Auf Basis dieser Rechnungsansicht kann der Kundenservicemitarbeiter im telefonischen Dialog mit den Endkunden dessen Sicht besser nachvollziehen. Kundenanfragen hinsichtlich der Rechnung k\u00f6nnen auf diese Weise zielgerichteter und schneller gel\u00f6st werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2544924 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-6.png\" alt=\"\" width=\"1800\" height=\"1025\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-6.png 1800w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-6-300x171.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-6-1024x583.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-6-768x437.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-6-1536x875.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-6-1200x683.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1800px) 100vw, 1800px\" \/><\/p>\n<p>Wenn die Rechnung im PDF-Format angezeigt wird, kann diese auch direkt heruntergeladen oder ausgedruckt werden. M\u00f6glich ist dies oben rechts \u00fcber die Funktionsleiste des PDF-Viewers. Mithilfe der Viewer-Funktionen k\u00f6nnen auch Notizen auf dem lokalen PDF hinterlegt werden (z.B. der Vermerk \u201eKopie\u201c wenn Kunde eine Rechnungskopie anfordert).<\/p>\n<p>\u00dcber das Pfeil-Icon auf der linken Seite l\u00e4sst sich die Historie einer Rechnung einsehen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2544925 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild3-9.png\" alt=\"\" width=\"919\" height=\"228\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild3-9.png 919w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild3-9-300x74.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild3-9-768x191.png 768w\" sizes=\"(max-width: 919px) 100vw, 919px\" \/><\/p>\n<p>Wenn die Rechnung im PDF-Format angezeigt wird, kann diese auch direkt heruntergeladen oder ausgedruckt werden. M\u00f6glich ist dies oben rechts \u00fcber die Funktionsleiste des PDF-Viewers. Mithilfe der Viewer-Funktionen k\u00f6nnen auch Notizen auf dem lokalen PDF hinterlegt werden (z.B. der Vermerk \u201eKopie\u201c wenn Kunde eine Rechnungskopie anfordert).<\/p>\n<p>\u00dcber das Pfeil-Icon auf der linken Seite l\u00e4sst sich die Historie einer Rechnung einsehen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Reiter &bdquo;Rechnungen&ldquo; befindet sich auf der f&uuml;nften Position in der Men&uuml;leiste der KIS-Kunden&uuml;bersicht. Auf dieser Seite wird tabellarisch die Rechnungshistorie eines Kunden gelistet. In der Tabelle sind die Informationen zu &bdquo;Rechnungsnummer&ldquo;, &bdquo;Abrechnungsdatum&ldquo;, Art der &bdquo;Abrechnung&ldquo;, &bdquo;Rechnungsdatum&ldquo; usw. gelistet. Mithilfe der Angabe in den Spalten &bdquo;geleistete Zahlungen&ldquo;, &bdquo;Rechnungsbetrag&ldquo; sowie &bdquo;Forderung\/Guthaben&ldquo; lassen sich bereits in der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2544922"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2544922"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2544922\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2544927,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2544922\/revisions\/2544927"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2544922"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2544922"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2544922"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2526295,"date":"2024-09-05T10:42:14","date_gmt":"2024-09-05T08:42:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2526295"},"modified":"2024-09-05T10:42:14","modified_gmt":"2024-09-05T08:42:14","slug":"lima-2-0-kis-datenkorrektur-neustart-lieferantenwechsel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-datenkorrektur-neustart-lieferantenwechsel\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Datenkorrektur\/Neustart Lieferantenwechsel"},"content":{"rendered":"<p><strong>\u00dcbersichtlicher Dialog zur Datenkorrektur und Neustart der GPKE\/GeLi-Prozesse <\/strong><\/p>\n<p>Mit Hilfe des Dialogs <em>Datenkorrektur\/Neustart Lieferantenwechsel<\/em> kann eine zielgerichtete Abstimmung mit Endkunden zur Fehlerursache des Lieferantenwechselprozesses durchgef\u00fchrt werden. Es k\u00f6nnen direkt Korrekturen an den Vertragsdaten vollzogen werden. Der Marktkommunikations-Prozess (MaKo) mit ge\u00e4nderten Daten wird dann automatisch neu gestartet.<\/p>\n<p>Die Kl\u00e4rfallbearbeitung kann wie folgt aufgerufen werden:<\/p>\n<p>Wenn ein MaKo-Prozess den Status \u201eAblehnung\u201c hat und das Ereignisdatum maximal 60 Tage in der Vergangenheit liegt, dann erscheint an der jeweiligen Tabellenzeile eine Actionbar. Aufruf Datenkorrektur \/ Neustart Lieferantenwechsel. Der Aufrufpunkt f\u00fcr diese Funktion befindet sich ausschlie\u00dflich im Dialog &#8222;Lieferantenwechsel Status&#8220;.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2526296 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status3.jpg.png\" alt=\"\" width=\"794\" height=\"227\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status3.jpg.png 794w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status3.jpg-300x86.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status3.jpg-768x220.png 768w\" sizes=\"(max-width: 794px) 100vw, 794px\" \/><\/p>\n<p>Es \u00f6ffnet sich folgender Dialog, in welchem die wichtigsten Daten im Zusammenhang einer Kl\u00e4rfallbearbeitung von Neukundenzug\u00e4ngen dargestellt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Das Formular ist drei Abschnitte gegliedert:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Angaben zu Objektnummer und Objektadresse (nur lesend)<\/li>\n<li>Angaben zum Kunden: Hier kann Vor-\/Nachname bzw. Firmenname angepasst werden<\/li>\n<li>Vertragsfelder: Eine eingeschr\u00e4nkte Anzahl an Feldern des Startsatzes kann angepasst werden (Ereignisdatum, MaLo, Z\u00e4hlernummer, Netzbetreiber, alter Lieferant usw.)<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2526297 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status4.jpg\" alt=\"\" width=\"710\" height=\"466\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status4.jpg 710w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status4-300x197.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/p>\n<p>In diesem Formular k\u00f6nnen beispielsweise fehlerhafte Angaben der Marktlocations-ID, Z\u00e4hlernummer oder auch ein falsch angegebener Netz-Betreiber korrigiert werden. Im Feld Vorgangsart kann festgelegt werden, welcher Prozess in der Marktkommunikation gestartet werden soll.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>BW LW komplett<\/strong> \/ var. Termin (Anmeldung zur Netznutzung und K\u00fcndigung an den Vorlieferanten zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt) vorbelegte Standardauswahl<\/li>\n<li><strong>BF LW komplett<\/strong> \/ Fixtermin (Anmeldung zur Netznutzung und K\u00fcndigung an den Vorlieferanten zu einem festgelegten Zeitpunkt)<\/li>\n<li><strong>B1 Lief.Wechs.<\/strong> (nur Anmeld. NN) (nur Anmeldung zur Netznutzung)<\/li>\n<li><strong>KV LW, Nur K\u00fcndig.\/variabler Termin<\/strong> (nur K\u00fcndigung an den Vorlieferanten zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt)<\/li>\n<li><strong>KF LW, Nur K\u00fcndig.\/Fixtermin<\/strong> (nur K\u00fcndigung an den Vorlieferanten zu einem festgelegten Zeitpunkt)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach der Ausf\u00fchrung erscheint ein Best\u00e4tigungsdialog. Dieser muss aktiv best\u00e4tigt werden. Erst dann wird die \u00c4nderung der Daten durchgef\u00fchrt und der Marktkommunikations-Prozess gestartet. Die eigentliche \u00c4nderung erfolgt im Hintergrund auf den Kundenstammdaten (Name, Nachname) und am Startsatz (alle anderen Felder).<\/p>\n<p>Nach erfolgreicher Datenkorrektur und Neustart des Lieferantenwechsel-Prozesses wird in die Vertrags\u00fcbersicht verlinkt. Falls die \u00c4nderung am Startsatz nicht fehlerfrei durchgef\u00fchrt werden konnten, erfolgt eine Verlinkung in die Vertragshistorie des Startsatzes.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;bersichtlicher Dialog zur Datenkorrektur und Neustart der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a>\/GeLi-Prozesse Mit Hilfe des Dialogs Datenkorrektur\/Neustart Lieferantenwechsel kann eine zielgerichtete Abstimmung mit Endkunden zur Fehlerursache des Lieferantenwechselprozesses durchgef&uuml;hrt werden. Es k&ouml;nnen direkt Korrekturen an den Vertragsdaten vollzogen werden. Der Marktkommunikations-Prozess (MaKo) mit ge&auml;nderten Daten wird dann automatisch neu gestartet. Die Kl&auml;rfallbearbeitung kann wie folgt aufgerufen werden: Wenn ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2526295"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2526295"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2526295\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2532513,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2526295\/revisions\/2532513"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2526295"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2526295"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2526295"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2523189,"date":"2024-09-05T09:47:40","date_gmt":"2024-09-05T07:47:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2523189"},"modified":"2024-09-05T10:45:59","modified_gmt":"2024-09-05T08:45:59","slug":"lima-2-0-kis-lieferantenwechsel-status","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-lieferantenwechsel-status\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Lieferantenwechsel Status"},"content":{"rendered":"<p><strong><span style=\"font-size: 12pt;\">Navigation in der Vertrags\u00fcbersicht eines Kunden.<\/span> <\/strong><\/p>\n<p>Der Aufruf \u201eLieferantenwechsel Status\u201c kann \u00fcber die Vertrags\u00fcbersicht eines Kunden erreicht werden (Actionbar). Nachdem Aufruf erscheint eine Auflistung aktueller Lieferantenwechsel in Tabellenform.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2523190 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status1.jpg\" alt=\"\" width=\"1386\" height=\"395\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status1.jpg 1386w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status1-300x85.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status1-1024x292.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status1-768x219.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status1-1200x342.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1386px) 100vw, 1386px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Informationen werden in der Tabelle angezeigt:<\/span><\/p>\n<p>In der Kopfzeile beginnend werden sowohl die Kundennummer als auch die Objektnummer pr\u00e4sentiert. In der Tabelle sind f\u00fcr jeden Prozessschritt die Prozessbezeichnung und die dazugeh\u00f6rige Antwortkategorie gelistet. Dazu noch erg\u00e4nzende Informationen wie Energieart, Marktlokation, der Tarifname, das Sendedatum, sowie die Vertragsart. Zus\u00e4tzlich kann eingesehen werden ob und wann eine Antwort eingegangen ist<\/p>\n<p>Durch das Anw\u00e4hlen von <em>Angezeigte Spalten<\/em>, ganz rechts, k\u00f6nnen spezifische Spalten hinzugef\u00fcgt oder f\u00fcr die Anzeige deaktiviert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2526293 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status2.jpg-2.png\" alt=\"\" width=\"1222\" height=\"358\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status2.jpg-2.png 1222w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status2.jpg-2-300x88.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status2.jpg-2-1024x300.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status2.jpg-2-768x225.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferantenwechsel-Status2.jpg-2-1200x352.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1222px) 100vw, 1222px\" \/><\/p>\n<p>Wenn ein Marktkommunikations-Prozess den Status \u201eAblehnung\u201c hat und das Ereignisdatum maximal 60 Tage in der Vergangenheit liegt, dann erscheint an der jeweiligen Tabellenzeile eine Actionbar. Bei Aufruf ist der Eintrag \u201eDatenkorrektur \/ Neustart Lieferantenwechsel\u201c gelistet. \u00dcber diese Funktion ist der Dialog zum Korrigieren der Daten des Startsatzes und der M\u00f6glichkeit zum Neustart der GPKE\/GeLi-Prozesse erreichbar.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Weitere Informationen zu <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-datenkorrektur-neustart-lieferantenwechsel\/\"><strong>Datenkorrektur\/Neustart Lieferantenwechsel<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Navigation in der Vertrags&uuml;bersicht eines Kunden. Der Aufruf &bdquo;Lieferantenwechsel Status&ldquo; kann &uuml;ber die Vertrags&uuml;bersicht eines Kunden erreicht werden (Actionbar). Nachdem Aufruf erscheint eine Auflistung aktueller Lieferantenwechsel in Tabellenform. Folgende Informationen werden in der Tabelle angezeigt: In der Kopfzeile beginnend werden sowohl die Kundennummer als auch die Objektnummer pr&auml;sentiert. In der Tabelle sind f&uuml;r jeden Prozessschritt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2523189"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2523189"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2523189\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2529398,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2523189\/revisions\/2529398"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2523189"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2523189"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2523189"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2156203,"date":"2024-08-02T09:05:12","date_gmt":"2024-08-02T07:05:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2156203"},"modified":"2024-10-28T09:22:01","modified_gmt":"2024-10-28T08:22:01","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-prozessuebersicht-prozessgruppenansicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-prozessuebersicht-prozessgruppenansicht\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Prozess\u00fcbersicht &#8211; Prozessgruppenansicht"},"content":{"rendered":"<p><strong>Prozessgruppenansicht nicht geschlossener Prozesse<\/strong><\/p>\n<p>In der Prozess\u00fcbersicht wird unter der Kachel <em>Filtereinstellungen<\/em> die Kachel <em>Prozessgruppen nicht geschlossener Prozess<\/em> angezeigt. Darin werden zusammengefasst alle Prozesse, die nicht den Status <em>geschlossen<\/em> besitzen, abh\u00e4ngig von den zuvor gesetzten Filtereinstellungen angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2156204 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessgruppenansicht-1.png\" alt=\"\" width=\"962\" height=\"265\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessgruppenansicht-1.png 679w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessgruppenansicht-1-300x83.png 300w\" sizes=\"(max-width: 962px) 100vw, 962px\" \/><\/p>\n<p>Diese Darstellung fasst Prozessgruppen auf bis zu drei verschiedenen Ebenen zusammen.<\/p>\n<ul>\n<li>Auf der ersten Ebene werden Prozesse aufgrund von Mandant, Energieart, Prozesstyp und zugeordneter Benutzergruppe zusammengefasst.<\/li>\n<li>Mit Aufklappen der ersten Ebene werden die zu dieser Gruppe zugeh\u00f6rigen Prozessschritte mit ihrem Prozessschrittstatus zusammengefasst dargestellt (Ebene 2)<\/li>\n<li>Bei fehlerhaften Prozessschritten kann die dritte Ebene aufgeklappt werden, welche die entsprechenden Prozessschritte mithilfe ihrer Fehlermeldungen zusammengefasst dargestellt (Ebene 3)<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2156205\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessgruppenansicht-2.png\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"277\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessgruppenansicht-2.png 679w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessgruppenansicht-2-300x83.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<p>Mit Doppelklick auf eine Zeile wird die darunterliegende Prozessliste mit der entsprechenden Prozessgruppe gefiltert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Prozessgruppenansicht nicht geschlossener Prozesse In der Prozess&uuml;bersicht wird unter der Kachel Filtereinstellungen die Kachel Prozessgruppen nicht geschlossener Prozess angezeigt. Darin werden zusammengefasst alle Prozesse, die nicht den Status geschlossen besitzen, abh&auml;ngig von den zuvor gesetzten Filtereinstellungen angezeigt. Diese Darstellung fasst Prozessgruppen auf bis zu drei verschiedenen Ebenen zusammen. Auf der ersten Ebene werden Prozesse aufgrund [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1893],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2156203"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2156203"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2156203\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582427,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2156203\/revisions\/2582427"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2156203"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2156203"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2156203"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2159486,"date":"2024-08-02T09:02:58","date_gmt":"2024-08-02T07:02:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2159486"},"modified":"2024-08-02T09:02:58","modified_gmt":"2024-08-02T07:02:58","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-messwertreklamation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-messwertreklamation\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Messwertreklamation"},"content":{"rendered":"<p><strong>Eingehende Messwertreklamation<\/strong><\/p>\n<p>Bei einer eingehenden Messwertreklamation (Z_REKLAM_E) wird gepr\u00fcft, ob ein Z\u00e4hlerstand zum angefragten Datum bzw. angefragten Datumsbereich vorhanden ist. Ist dies nicht der Fall, verweilt der Prozess in dem manuell zu bearbeitenden Prozessschritt \u201eZ\u00e4hlerstandsreklamation bearbeiten\u201c.<\/p>\n<p>Im ersten Reiter dieser Aktion kann der angefragte Z\u00e4hlerstand erfasst bzw. gesch\u00e4tzt werden. Dazu wird, wie aus dem Kundeninformationssystem bekannt, ein Fenster zur Eingabe der Z\u00e4hlerstandsinformationen eingeblendet. Mit Eingabe eines Z\u00e4hlerstands wird die Aktion bearbeitet und der erfasste Z\u00e4hlerstand als Antwort auf die eingegangene Reklamation versendet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159487\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingehende-Messwertreklamation-1.png\" alt=\"\" width=\"729\" height=\"412\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingehende-Messwertreklamation-1.png 729w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingehende-Messwertreklamation-1-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 729px) 100vw, 729px\" \/><\/p>\n<p>Im zweiten Reiter kann die empfangene Messwertreklamation unter Angabe des Ablehnungsgrunds abgelehnt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159488\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingehende-Messwertreklamation-2.png\" alt=\"\" width=\"754\" height=\"424\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingehende-Messwertreklamation-2.png 754w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingehende-Messwertreklamation-2-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 754px) 100vw, 754px\" \/><\/p>\n<p><strong>Ausgehende Messwertreklamation<\/strong><\/p>\n<p>Bei einer ausgehenden Messwertreklamation (Z_REKLAM_S) bedarf es bei fehlender Antwort bzw. Ablehnung der Reklamation einer manuellen Bearbeitung. Dabei besteht die M\u00f6glichkeit Kontakt zum Marktpartner zur bilateralen Kl\u00e4rung aufzunehmen. In dieser Aktion werden die relevanten Marktpartnerdaten mit den vom Marktpartner via Kontaktdatenblatt versendeten Kontaktdaten angezeigt. \u00dcber ein Dropdown-Men\u00fc k\u00f6nnen unterschiedliche Kontaktdatenkategorien ausgew\u00e4hlt werden, sofern diese in dem entsprechenden Kontaktdatenblatt \u00fcbermittelt wurden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159490\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgehende-Messwertreklamation-1.png\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"519\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgehende-Messwertreklamation-1.png 830w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgehende-Messwertreklamation-1-300x188.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgehende-Messwertreklamation-1-768x480.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/p>\n<p>Mithilfe eines Klicks auf die E-Mail-Adresse des Ansprechpartners \u00f6ffnet sich das E-Mail-Programm mit einer vorausgef\u00fcllten E-Mail zur bilateralen Kl\u00e4rung mit dem Marktpartner. Diese E-Mail beinhaltet relevante Daten der versendeten Reklamation (wie bspw. Dokumentennummer und Datenaustauschreferenz) und kann vor dem Versenden manuell bearbeitet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159491\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgehende-Messwertreklamation-2.png\" alt=\"\" width=\"1006\" height=\"231\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgehende-Messwertreklamation-2.png 1006w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgehende-Messwertreklamation-2-300x69.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgehende-Messwertreklamation-2-768x176.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1006px) 100vw, 1006px\" \/><\/p>\n<p>Zur finalen Bearbeitung dieses Prozessschritts wird abschlie\u00dfend mithilfe des \u201eJa\u201c- bzw. \u201eNein\u201c-Buttons best\u00e4tigt, ob eine bilaterale Kl\u00e4rung erfolgt ist. Die Bearbeitung des Prozessschritts ist damit abgeschlossen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eingehende Messwertreklamation Bei einer eingehenden Messwertreklamation (Z_REKLAM_E) wird gepr&uuml;ft, ob ein Z&auml;hlerstand zum angefragten Datum bzw. angefragten Datumsbereich vorhanden ist. Ist dies nicht der Fall, verweilt der Prozess in dem manuell zu bearbeitenden Prozessschritt &bdquo;Z&auml;hlerstandsreklamation bearbeiten&ldquo;. Im ersten Reiter dieser Aktion kann der angefragte Z&auml;hlerstand erfasst bzw. gesch&auml;tzt werden. Dazu wird, wie aus dem Kundeninformationssystem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159486"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2159486"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159486\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582400,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159486\/revisions\/2582400"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2159486"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2159486"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2159486"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2504342,"date":"2024-07-31T16:02:00","date_gmt":"2024-07-31T14:02:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2504342"},"modified":"2024-09-03T16:17:30","modified_gmt":"2024-09-03T14:17:30","slug":"abrechnung-verwendung-von-dynamischen-tarifen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-verwendung-von-dynamischen-tarifen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Verwendung von dynamischen Tarifen"},"content":{"rendered":"<p><strong>Allgemeines<\/strong><\/p>\n<p>Dynamische Tarife erm\u00f6glichen die Abrechnung unterschiedlicher Preise auf Tagesbasis (beispielsweise in 60 Minuten Intervallen), um Spotmarktpreise abbilden zu k\u00f6nnen. Daf\u00fcr werden sowohl Preiszeitreihen als auch Mengen in entsprechender Granularit\u00e4t ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Preiszeitreihen stehen eigene Tabellenpflegen\/Schnittstellen zur Verf\u00fcgung. Mittels des Berechnungskennzeichen ,,D\u2018\u2018 kann eine Preiszeitreihe mit einem Preisschl\u00fcssel verkn\u00fcpft werden. Bei der Abrechnung wird ein mengengewichteter Durchschnittspreis je Zeitscheibe gebildet und auf der Rechnung ausgewiesen. Die detaillierte Berechnung kann \u00fcber die Anwendung nachvollzogen werden.<\/p>\n<p>Der Strompreis in variablen Stromtarifen ver\u00e4ndert sich im Laufe des Tages: Er kann steigen und sinken \u2013 er ist im Gegensatz zu fixen Stromtarifen flexibel. Diese flexiblen oder variablen Tarife unterscheiden sich dabei:<\/p>\n<ol>\n<li>Lastvariable Tarife: Diese Tarife werden f\u00fcr steuerbare Nachtspeicherheizungen, W\u00e4rmepumpen und Ladestationen f\u00fcr Elektroautos angeboten. Steuerbar bedeutet dabei, dass der Netzbetreiber \u00fcber ein Schaltger\u00e4t die Stromversorgung des jeweiligen Ger\u00e4ts verringern kann. Das macht er aber nicht nach Belieben, sondern innerhalb festgelegter Zeitfenster und gew\u00e4hrt daf\u00fcr niedrigere Netzentgelte. F\u00fcr einen lastvariablen Tarif braucht das Heizger\u00e4t oder die Ladestation einen eigenen Stromz\u00e4hler.<\/li>\n<li>Zeitvariable Tarife mit NT- und HT-Zeiten: Hier besteht in bestimmten Stunden ein niedrigerer Strompreis (NT-Tarif), meist nachts. Tags\u00fcber gilt dann ein h\u00f6herer Preis (HT-Tarif). \u00dcblich sind solche zeitvariablen Tarife seit den 1960er-Jahren, um Nachtspeicherheizungen zu betreiben. F\u00fcr einen solchen tageszeitabh\u00e4ngigen Tarif ben\u00f6tigst Du einen Zweitarifz\u00e4hler.<\/li>\n<li>Dynamische Tarife: Dynamische Stromtarife geh\u00f6ren auch zu den zeitvariablen Tarifen. Ihr Strompreis ist sehr flexibel und orientiert sich dabei am aktuellen B\u00f6rsenpreis \u2013 er ver\u00e4ndert sich zigmal am Tag und kann st\u00e4rker steigen und fallen als die zeitvariablen Tarife mit Preisgrenzen oder festen oder gemittelten Preisen. Um einen dynamischen Stromtarif abzuschlie\u00dfen, ist ein intelligentes Messsystem erforderlich.<\/li>\n<\/ol>\n<p>In <strong>lima<\/strong> k\u00f6nnen im Standardfall die Day-Ahead-Preise der B\u00f6rse zur Abrechnung herangezogen werden. Das sind st\u00fcndliche Preise, die am Vortag f\u00fcr den aktuellen Tag feststehen.<\/p>\n<p><strong>Diese Dokumentation gibt den aktuellen Entwicklungsstatus wieder. Die Entwicklungen sind noch nicht abgeschlossen, sodass sich noch \u00c4nderungen ergeben k\u00f6nnen.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Preise<\/strong><\/p>\n<p>Die B\u00f6rsenpreise (vermutlich die Preise der EPEX) werden \u00fcber eine Schnittstelle direkt nach <strong>lima<\/strong> importiert. Zus\u00e4tzlich zu den Preisen direkt von der B\u00f6rse, k\u00f6nnen in lima weitere Preiszeitreihen gepflegt und hinterlegt werden, sodass die Preise in der Abrechnung ber\u00fccksichtigt werden k\u00f6nnen.<br \/>\nWeitere Informationen bez\u00fcglich der Pflege der Preise finden Sie <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preiszeitreihen-tabellenpflege-schnittstelle\/\">hier.<\/a><\/p>\n<p>Bisher k\u00f6nnen noch keine weiteren Informationen zu den B\u00f6rsenpreisen gegeben werden. Wir aktualisieren die Dokumentation, sobald wir weitere Informationen haben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Mengen (Lastg\u00e4nge)<\/strong><\/p>\n<p>Die Mengen des Lastgangs sind die zwingende Voraussetzung f\u00fcr die Umsetzbarkeit eines dynamischen Tarifes an einer Marktlokation. Die Speicherung der Mengen erfolgt \u00fcber die Marktkommunikation. <span class=\"ui-provider a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z ab ac ae af ag ah ai aj ak\" dir=\"ltr\">Mit dem Setzen eines dynamischen Preisschl\u00fcssels (bzw. eines dynamischen Produktes) auf einen Vertrag wird die Empfangsverarbeitung der Lastgangmeldungen aktiviert. Ab dem Zeitpunkt werden empfangene Lastg\u00e4nge nicht nur an das EDM-System weitergeleitet, sondern auch direkt ins <strong>lima<\/strong> \u00fcberf\u00fchrt und deren Messwerte dort gespeichert.<\/span><\/p>\n<p><span class=\"ui-provider a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z ab ac ae af ag ah ai aj ak\" dir=\"ltr\">Falls die Mengen f\u00fcr einen Zeitraum nicht vorhanden sind, wird automatisch ein Messwertreklamationsprozess erzeugt und an den Messstellenbetreiber versendet. Die Pr\u00fcfung der Messwertvollst\u00e4ndigkeit findet t\u00e4glich in der Nachtverarbeitung statt. <\/span>Die Prozesse werden t\u00e4glich erstellt, sodass ggf. bei einer fehlenden Viertelstunde t\u00e4glich eine ORDERS gesendet wird.<\/p>\n<p>Damit die Synchronisation der Mengen gew\u00e4hrleistet werden kann, muss auf dem Vertrag eine Konfigurations-ID und eine Gatewaynummer hinterlegt sein.<\/p>\n<p>Die Visualisierung der Mengendaten erfolgt in lima 2.0.<\/p>\n<p><strong>Abrechnung<\/strong><\/p>\n<p>Die Abrechnung mittels der dynamischen Preise und der Lastgangdaten geschieht, sobald auf dem Vertrag ein dynamisches Produkt hinterlegt ist. Daf\u00fcr muss in der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preistabelle\/\">Preisschl\u00fcsselpflege<\/a> das Berechnungskennzeichen ,,D&#8220; verwendet werden. Zus\u00e4tzlich zum \u00c4ndern des Berechnungskennzeichens muss die ID des Dynamischen Preiskopfes (siehe Abschnitt Preise) auf der aktuellen Preisposition hinterlegt werden.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend der Abrechnung erfolgt anschlie\u00dfend die Berechnung der Arbeitspreise anhand der hinterlegten dynamischen Preise und der Lastgangdaten. Dabei werden zurzeit die aktuellen Zeitscheiben anhand von Preis\u00e4nderungen oder Z\u00e4hlerst\u00e4nden ermittelt, sodass sich am Layout der Rechnung zun\u00e4chst nichts \u00e4ndert. Auf der Rechnung werden nicht die dynamischen Preise dargestellt, sondern nur ein gewichteter Durchschnittspreis, sodass die Rechnung nicht in sehr viele Zeitabschnitte eingeteilt werden muss.<\/p>\n<p>\u00dcber den Werksparameter ,,Zeitscheiben der Rechnungen\u2018\u2018 kann die Einstellung getroffen werden, ob und welche Zeitscheiben gebildet werden sollen. Eine Detaillierte Information zu dem Werksparameter befindet sich im entsprechenden Kapitel.<\/p>\n<p>Die Preise und Mengen werden gesichert und k\u00f6nnen \u00fcber den Vorgang 70 mit der Option ,,8\u2018\u2018 (=dynamische Preise) angesehen werden.<\/p>\n<h2>Werksparameter<\/h2>\n<p><strong>Zeitscheiben der Rechnungen<\/strong><\/p>\n<p>Mit dem Werksparameter kann eingestellt werden, welche Zeitscheiben auf der Rechnung ausgegeben werden sollen.<\/p>\n<ul>\n<li>Name: VAB PPR DYN: Zeitscheiben der Rechnung<\/li>\n<li>Parameter:\n<ul>\n<li>JAHR: Es erfolgt maximal ein Rechnungssplitt zum Ende der Jahre<\/li>\n<li>MONAT: Es erfolgen maximal 12 Rechnungssplitts, jeweils zum Ende eines Monats<\/li>\n<li>WOCHE: Es erfolgen maximal 52 Rechnungssplitts, jeweils zum Ende der Woche (sonntags)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>Aktivierung der B\u00f6rsenpreise<\/strong><\/p>\n<p>Mit dem Werksparameter kann eingestellt werden, ob die B\u00f6rsenpreise verwendet werden d\u00fcrfen.<\/p>\n<p>Genauere Details zu der Berechtigung der B\u00f6rsenpreise sind im entsprechenden Kapitel beschrieben.<\/p>\n<ul>\n<li>Name: VAB PPR DYN: Aktivierung B\u00f6rse<\/li>\n<li>Parameter:\n<ul>\n<li>JA: Berechtigung, die B\u00f6rsenpreise \u00fcber <strong>lima<\/strong> zu beziehen und an die Endkunden weiterzugeben.<\/li>\n<li>NEIN: Keine Berechtigung<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Allgemeines Dynamische Tarife erm&ouml;glichen die Abrechnung unterschiedlicher Preise auf Tagesbasis (beispielsweise in 60 Minuten Intervallen), um Spotmarktpreise abbilden zu k&ouml;nnen. Daf&uuml;r werden sowohl Preiszeitreihen als auch Mengen in entsprechender Granularit&auml;t ben&ouml;tigt. F&uuml;r die Preiszeitreihen stehen eigene Tabellenpflegen\/Schnittstellen zur Verf&uuml;gung. Mittels des Berechnungskennzeichen ,,D&lsquo;&lsquo; kann eine Preiszeitreihe mit einem Preisschl&uuml;ssel verkn&uuml;pft werden. Bei der Abrechnung wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":3948,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"2normal","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2504342"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3948"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2504342"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2504342\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523177,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2504342\/revisions\/2523177"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2504342"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2504342"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2504342"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2501185,"date":"2024-07-23T12:04:49","date_gmt":"2024-07-23T10:04:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2501185"},"modified":"2024-08-05T09:48:35","modified_gmt":"2024-08-05T07:48:35","slug":"lima-2-0-kis-objektuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-objektuebersicht\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Objekt\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p><strong>Aufrufpunkte<\/strong><\/p>\n<p>Es gibt verschiedene Wege, um auf die Objekt\u00fcbersicht zuzugreifen, zum einen \u00fcber das Eingeben von direkten Suchbegriffen oder Tags in der Schnell- oder Alternativsuche.<\/p>\n<p>Im unteren Abschnitt der Kunden\u00fcbersicht befindet sich im Tab \u201eObjekte\u201c die entsprechende \u00dcbersicht der zugeordneten Kunden-Objekt-Beziehungen. Per Doppelklick in die Tabelle kann zum gew\u00fcnschten Objekt navigiert werden.<\/p>\n<p>Auf der Vertrags\u00fcbersicht in der Stammdatenkachel kann das zugeh\u00f6rige Objekt direkt aufgerufen werden (<strong>Objektadresse<\/strong>). In der Kachel &#8222;Kundenbeziehungen zum Objekt&#8220; auf der Vertrags\u00fcbersicht werden alle Kundenbeziehungen gelistet.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Objekt\u00fcbersicht<\/strong><\/p>\n<p>Auf der Seite befinden sich drei Kacheln <em>Stammdaten<\/em>, <em>Hinweise<\/em> sowie die <em>\u00dcbersicht<\/em> unten von zugeordneten Vertr\u00e4gen und Kunden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Actionbar ist der Aufruf der Objekthistorie oder der Stammdaten m\u00f6glich. Es k\u00f6nnen auch direkt die Dialoge \u201eAblesehinweis\u201c oder \u201eBeziehung hinzuf\u00fcgen\u201c aufgerufen werden.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Kachel Stammdaten<\/strong><\/p>\n<p>In der Kachel <em>Stammdaten<\/em> werden alle wichtigen Infos bez\u00fcglich Standortinformationen wie Stra\u00dfe, Hausnummer und etwaige Zusatzangaben angezeigt, falls ein Ablesehinweis vorhanden und ein Eigent\u00fcmer ablesbar ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2501186 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht1.jpg\" alt=\"\" width=\"1744\" height=\"674\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht1.jpg 1744w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht1-300x116.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht1-1024x396.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht1-768x297.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht1-1536x594.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht1-1200x464.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1744px) 100vw, 1744px\" \/><\/p>\n<p><strong>Kachel Hinweise<\/strong><\/p>\n<p>In der Kachel Hinweise werden objektspezifische Hinweise angezeigt (z.B. Ablesehinweise)<\/p>\n<p><strong>Tabelle Vertr\u00e4ge\/Kunden<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2501188 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht2.jpg\" alt=\"\" width=\"1638\" height=\"708\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht2.jpg 1638w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht2-300x130.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht2-1024x443.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht2-768x332.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht2-1536x664.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht2-1200x519.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1638px) 100vw, 1638px\" \/><\/p>\n<p>Im Reiter <em>Vertr\u00e4ge<\/em> werden alle Vertr\u00e4ge, die mit dem Objekt in Verbindung stehen, angezeigt. In dem Reiter <em>Kunden<\/em> rechts daneben sind die Objektbeziehungen aufgelistet.<\/p>\n<p><em>Siehe unten f\u00fcr mehr Informationen (z.B. Actionaufrufe).<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2501189 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht3.jpg.png\" alt=\"\" width=\"1037\" height=\"649\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht3.jpg.png 1037w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht3.jpg-300x188.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht3.jpg-1024x641.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht3.jpg-768x481.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1037px) 100vw, 1037px\" \/><\/p>\n<p><strong>Objekt Details<\/strong><\/p>\n<p>Der Reiter &#8222;Details&#8220; bietet eine detaillierte Darstellung der Objektinformationen.<\/p>\n<p>In den Objekt Details, finden sich sowohl Pflichtfelder wie die Objektnummer, welche in jeweils 5 Felder unterteilt ist, sowie die Adresse, aber auch optionale Formularfelder wie Hinweise f\u00fcr Ableser, Informationskennzeichen usw.<\/p>\n<p>Oben rechts kann die Objekthistorie aufgerufen werden.<\/p>\n<p><strong>Objektnummer <\/strong>(siehe auch <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-die-objektnummer\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>)<\/p>\n<p>Die Objektnummer besteht aus 17 Ziffern und stellt sich nach auf folgende Weise zusammen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2501193 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht4.png\" alt=\"\" width=\"330\" height=\"55\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht4.png 330w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht4-300x50.png 300w\" sizes=\"(max-width: 330px) 100vw, 330px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2501194 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht5.png\" alt=\"\" width=\"630\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht5.png 630w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht5-300x148.png 300w\" sizes=\"(max-width: 630px) 100vw, 630px\" \/><\/p>\n<p><strong>Erstellen einer Objekt-\/Kundenbeziehung<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2501195 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht6.jpg\" alt=\"\" width=\"1118\" height=\"255\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht6.jpg 2168w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht6-300x68.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht6-1024x234.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht6-768x175.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht6-1536x351.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht6-2048x468.jpg 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht6-1200x274.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht6-1980x452.jpg 1980w\" sizes=\"(max-width: 1118px) 100vw, 1118px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Eine Objekt-\/Kundenbeziehung kann sowohl \u00fcber die Actionbar oben rechts in der Objekt\u00fcbersicht als auch unten \u00fcber die Kundenauflistung eines Objektes erstellt werden, wenn der Button \u201eBeziehung erstellen\u201c bet\u00e4tigt wird.<\/p>\n<ul>\n<li>Folgende Beziehungstypen sind ausw\u00e4hlbar: Ansprechpartner, Bewohner, Eigent\u00fcmer, Hausverwalter, Kunde (A, B, E, H, K)<\/li>\n<li>Es muss ein G\u00fcltigkeitszeitraum festgelegt werden.<\/li>\n<li>\u00dcber die Spaltenfilter <strong>, Name, Ort<\/strong> usw. ist eine schnelle Suche des gew\u00fcnschten Kunden m\u00f6glich.<\/li>\n<li>Mit der Ausf\u00fchrung des Buttons \u201e\u00c4nderungen speichern\u201c werden die jeweilige Objekt-Kundenbeziehungen gespeichert.<\/li>\n<li>Im Bedarfsfall kann eine neue Person oder Firma mithilfe der Buttons oberhalb der Auflistung hinzugef\u00fcgt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2504306 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht18.jpg\" alt=\"\" width=\"724\" height=\"392\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht18.jpg 724w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektuebersicht18-300x162.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aufrufpunkte Es gibt verschiedene Wege, um auf die Objekt&uuml;bersicht zuzugreifen, zum einen &uuml;ber das Eingeben von direkten Suchbegriffen oder Tags in der Schnell- oder Alternativsuche. Im unteren Abschnitt der Kunden&uuml;bersicht befindet sich im Tab &bdquo;Objekte&ldquo; die entsprechende &Uuml;bersicht der zugeordneten Kunden-Objekt-Beziehungen. Per Doppelklick in die Tabelle kann zum gew&uuml;nschten Objekt navigiert werden. Auf der Vertrags&uuml;bersicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2501185"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2501185"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2501185\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519941,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2501185\/revisions\/2519941"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2501185"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2501185"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2501185"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2494962,"date":"2024-07-23T10:51:11","date_gmt":"2024-07-23T08:51:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2494962"},"modified":"2024-09-04T12:14:25","modified_gmt":"2024-09-04T10:14:25","slug":"tabellenpflege-preiszeitreihen-tabellenpflege-schnittstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preiszeitreihen-tabellenpflege-schnittstelle\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Preiszeitreihen (Tabellenpflege\/Schnittstelle)"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Tabellenpflege befindet sich im Men\u00fcbaum unter:<\/span><\/p>\n<p><em> 1. Verbrauchsabrechnung<\/em><\/p>\n<p><em> 9. Tabellenpflegen<\/em><\/p>\n<p><em> 4. Produkte, Preise, Steuern, Umlagen<\/em><\/p>\n<p><em> 60. Dynamische Tarife \u2013 Preisverwaltung<\/em><\/p>\n<p>Die Preispositionen k\u00f6nnen nur \u00fcber die \u00dcbersicht der Kopfinformationen gepflegt werden. \u00dcber den Men\u00fcpunkt gelangt man zun\u00e4chst zu den dynamischen Kopfinformationen.<\/p>\n<p><strong>Pflege Dynamischer Preiskopf (Kopfinformationen)<\/strong><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss ein dynamischer Preiskopf angelegt werden. Das bedeutet, dass die Hauptinformationen gepflegt werden m\u00fcssen. Diese Informationen werden in einer \u00dcbersicht dargestellt.<\/p>\n<p>Die anzugebenden bzw. zu pflegenden Felder sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Granularit\u00e4t: In welchem Abstand sollen die Preispositionen minimal erfasst werden d\u00fcrfen.<\/li>\n<li>Verwendung der B\u00f6rsenpreise: Welche B\u00f6rsenpreise der EPEX sollen herangezogen werden. Zun\u00e4chst k\u00f6nnen nur die Optionen ,,D\u2018\u2018 (Dayahead) und ,,K\u2018\u2018 (Keine B\u00f6rsenpreise) verwendet werden. Falls die Option ,,K\u2018\u2018 gew\u00e4hlt wird, m\u00fcssen die Preise \u00fcber die bereitgestellten Schnittstellen gepflegt werden.<\/li>\n<li>Beschreibung: Beschreibung der Preise angeben.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Eigenschaften<\/strong><\/p>\n<p>Wenn der Parameter ,,Verwendung der B\u00f6rsenpreise\u2018\u2018 auf ,,D\u2018\u2018 (DayaHead) steht, werden automatisch die B\u00f6rsenpreise der EPEX-B\u00f6rse verwendet. Die Preise k\u00f6nnen analog \u00fcber die Positionstabelle angezeigt werden. In diesen F\u00e4llen k\u00f6nnen keine eigenen Preise konfiguriert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optionen und Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Falls das Kennzeichen bei vorhandenen Preispositionen umgestellt wird, werden die vorhandenen Preispositionen entfernt.<\/p>\n<p>In der Tabellenpflege des Kopfes stehen folgende Optionen und Funktionen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"604\">Optionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\">2<\/td>\n<td width=\"510\">\u00c4ndern eines vorhandenen Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\">4<\/td>\n<td width=\"510\">L\u00f6schen eines vorhandenen Datensatzes, inklusive aller Preispositionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\">5<\/td>\n<td width=\"510\">Anzeigen eines Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\">P<\/td>\n<td width=\"510\">Anzeige aller Preispositionen des Kopfdatensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"604\">Funktionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F1<\/td>\n<td width=\"302\">Hilfe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F2<\/td>\n<td width=\"302\">Aktionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F3<\/td>\n<td width=\"302\">Verlassen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F5<\/td>\n<td width=\"302\">Aktualisieren der \u00dcbersicht<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F6<\/td>\n<td width=\"302\">Einf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F12<\/td>\n<td width=\"302\">Zur\u00fcck<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pflege Preispositionen<\/strong><\/p>\n<p>Die Preispositionen k\u00f6nnen nur \u00fcber einen Kopfdatensatz angezeigt werden, damit direkt auf die Preise des Kopfes eingeschr\u00e4nkt werden kann.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht werden anschlie\u00dfend alle Preispositionen des Kopfes angezeigt. Dabei werden die folgenden Informationen in der \u00dcbersicht bereitgestellt:<\/p>\n<ul>\n<li>KopfID<\/li>\n<li>G\u00fcltigkeit ab<\/li>\n<li>Preis<\/li>\n<\/ul>\n<p>Weitere Informationen werden im ersten Schritt nicht ben\u00f6tigt. \u00dcber das G\u00fcltigkeits-ab Datum wird festgelegt, welcher Preis zu welchem Zeitpunkt g\u00fcltig ist. Ein Preis ist g\u00fcltig bis die n\u00e4chste Preisposition g\u00fcltig wird. Es ist dadurch beispielsweise m\u00f6glich eine Preiszeitreihe mit L\u00fccken einzuspielen.<\/p>\n<p>Zudem sind in der \u00dcbersicht zwei Filter vorhanden, so dass direkt auf einen Kopfdatensatz gefiltert werden kann. Zus\u00e4tzlich kann mit einem G\u00fcltigkeits-ab Datum gefiltert werden. Das bietet die M\u00f6glichkeit, dass Preise zu bestimmten Tageszeiten schneller \u00fcberpr\u00fcft werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>In der Tabellenpflege des Kopfes stehen folgende Optionen und Funktionen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"604\">Optionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\">2<\/td>\n<td width=\"510\">\u00c4ndern eines vorhandenen Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\">4<\/td>\n<td width=\"510\">L\u00f6schen eines vorhandenen Datensatzes, inklusiver alle Preispositionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\">5<\/td>\n<td width=\"510\">Anzeigen eines Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"604\">Funktionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F1<\/td>\n<td width=\"302\">Hilfe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F2<\/td>\n<td width=\"302\">Aktionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F3<\/td>\n<td width=\"302\">Verlassen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F5<\/td>\n<td width=\"302\">Aktualisieren der \u00dcbersicht<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F6<\/td>\n<td width=\"302\">Einf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F8<\/td>\n<td width=\"302\">Preise importieren<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">F12<\/td>\n<td width=\"302\">Zur\u00fcck<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><br \/>\nSchnittstelle Import von Preispositionen<\/strong><\/p>\n<p>Die Preispositionen k\u00f6nnen \u00fcber eine Schnittstelle nach <strong>lima<\/strong> importiert werden. Unter dem IFS-Pfad ,,\\frompc\\vab\\dynamischePreise\u2018\u2018 k\u00f6nnen die Preispositionen gespeichert werden. F\u00fcr den Import muss nur eine csv\/txt-Datei mit dem folgenden Inhalt gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p>id;datum;zeit;preis<\/p>\n<p>1;11.12.2023;00:00:00;0,001<\/p>\n<p>Mit diesem Datensatz ist Folgendes gemeint:<\/p>\n<p>In der ersten Spalte steht die ID des Kopfdatensatzes, in der zweiten Spalte steht das G\u00fcltigkeitsdatum, in der dritten Spalte steht die G\u00fcltigkeitszeit und in der vierten Zeile steht der Preis<strong>. <\/strong><em>In der ersten Zeile sind die Beschriftungen anzugeben.<\/em><\/p>\n<p>Mit dem Import haben besteht die M\u00f6glichkeit, dass mehrere Preise nach <strong>lima<\/strong> importiert werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>F\u00fcr jeden Import wird ein Protokoll ausgegeben, sodass eventuelle Fehler direkt gesehen werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><strong><br \/>\nAnmerkungen<\/strong><\/p>\n<p>Die Pr\u00fcfung der Granularit\u00e4t der Preispositionen erfolgt nur auf den minimalen Abstand der Preisbestandteile. Bei einer l\u00e4ngeren Laufzeit eines Preises, der zur Granularit\u00e4t passt, erfolgt keine Ablehnung des Preises. Damit ist gemeint, dass bei einer Granularit\u00e4t von 15 Minuten alle Preispositionen akzeptiert werden, die ein echter Teiler von 15 Minuten sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Tabellenpflege befindet sich im Men&uuml;baum unter: 1. Verbrauchsabrechnung 9. Tabellenpflegen 4. Produkte, Preise, Steuern, Umlagen 60. Dynamische Tarife &ndash; Preisverwaltung Die Preispositionen k&ouml;nnen nur &uuml;ber die &Uuml;bersicht der Kopfinformationen gepflegt werden. &Uuml;ber den Men&uuml;punkt gelangt man zun&auml;chst zu den dynamischen Kopfinformationen. Pflege Dynamischer Preiskopf (Kopfinformationen) Zun&auml;chst muss ein dynamischer Preiskopf angelegt werden. Das bedeutet, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2494962"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2494962"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2494962\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523187,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2494962\/revisions\/2523187"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2494962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2494962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2494962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2494965,"date":"2024-07-23T10:51:03","date_gmt":"2024-07-23T08:51:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2494965"},"modified":"2024-08-01T15:38:55","modified_gmt":"2024-08-01T13:38:55","slug":"kundeninformationssystem-anzeige-der-abgerechneten-dynamischen-preise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-der-abgerechneten-dynamischen-preise\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Anzeige der abgerechneten dynamischen Preise"},"content":{"rendered":"<p>Falls eine Rechnung mit dynamischen Preisen erstellt wurde, sollen die Preise und Mengen, die f\u00fcr die mengengewichteten Durchschnittspreise verwendet wurden, ausgegeben werden.<\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht der abgerechneten Preise und Mengen wird \u00fcber den Vorgang 70 mit der Option 8 (dynamische Preise) ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2504318 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt-6.png\" alt=\"\" width=\"847\" height=\"219\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt-6.png 847w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt-6-300x78.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt-6-768x199.png 768w\" sizes=\"(max-width: 847px) 100vw, 847px\" \/><\/p>\n<p>Im ersten Fenster werden alle Rechnungen des Kunden und Abrechnungslaufs angezeigt. \u00dcber die F4-Auswahlhilfe k\u00f6nnen weitere Filterungen vorgenommen werden.<\/p>\n<p>Mit der Option ,,P\u2018\u2018(=Positionen) gelangen Sie zu den einzelnen abgerechneten Mengen und Preise. Diese werden tabellarisch aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2504317 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preise.png\" alt=\"\" width=\"880\" height=\"912\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preise.png 880w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preise-289x300.png 289w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preise-768x796.png 768w\" sizes=\"(max-width: 880px) 100vw, 880px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Derzeit in Arbeit befindliche Erweiterungen:<\/p>\n<p>Auf der Seite der Positionen soll es die M\u00f6glichkeit geben, sich die Mengen und Preise in verschiedenen Auspr\u00e4gungen anzusehen. So k\u00f6nnen dann die Werte kumuliert nach Tag, Woche, Monat oder Jahr angegeben werden. Bei den entsprechenden Ansichten ist der ausgegebene Preis der mengengewichtete Durchschnittspreis, der auch auf der Rechnung ausgegeben werden w\u00fcrde.<\/p>\n<p>Die Positionen sollen als CSV exportiert werden k\u00f6nnen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Falls eine Rechnung mit dynamischen Preisen erstellt wurde, sollen die Preise und Mengen, die f&uuml;r die mengengewichteten Durchschnittspreise verwendet wurden, ausgegeben werden. Die &Uuml;bersicht der abgerechneten Preise und Mengen wird &uuml;ber den Vorgang 70 mit der Option 8 (dynamische Preise) ge&ouml;ffnet. Im ersten Fenster werden alle Rechnungen des Kunden und Abrechnungslaufs angezeigt. &Uuml;ber die F4-Auswahlhilfe [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2494965"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2494965"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2494965\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2513682,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2494965\/revisions\/2513682"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2494965"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2494965"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2494965"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2395060,"date":"2024-07-09T10:20:38","date_gmt":"2024-07-09T08:20:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2395060"},"modified":"2024-07-09T10:20:38","modified_gmt":"2024-07-09T08:20:38","slug":"allgemeine-bedienungsanleitung-erste-schritte-im-limawiki","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/allgemeine-bedienungsanleitung-erste-schritte-im-limawiki\/","title":{"rendered":"Allgemeine Bedienungsanleitung &#8211; Erste Schritte im limaWIKI"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Im limaWIKI finden Sie die Anwenderdokumentation zu <strong>lima<\/strong> und lima 2.0. Als direkte Online-Hilfe sind die Inhalte im limaWIKi \u00fcber die Funktionstaste F1 (iJump) und \u00fcber die Fragezeichen rechts in den einzelnen Kacheln von lima 2.0 direkt an <strong>lima<\/strong> angebunden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Bei einem Aufruf mit F1 aus der Anwendung heraus oder \u00fcber das Fragezeichen in lima 2.0, gelangt der Nutzer in vielen F\u00e4llen direkt auf den zugeh\u00f6rigen Artikel der Dokumentation. Nicht jedes Programm verweist direkt auf einen bestimmten Artikel. Ist die Anzeige eines Artikels nicht m\u00f6glich, wird an dieser Stelle die Hauptseite angezeigt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Daneben ist das limaWIKI \u00fcber die folgende URL zu erreichen, wenn Sie sich in der Arbeitsumgebung der rhenag befinden: <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/\"><strong>https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/<\/strong><\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Im Folgenden stellen wir Ihnen\u00a0vor, wie\u00a0Sie sich im limaWiki zurecht finden.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Hauptseite<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Auf der Hauptseite des limaWIKI erscheinen wichtige und aktuelle Meldungen, die von der D-I dort eingestellt werden. Im oberen Bereich der Seite gibt es die Men\u00fcpunkte <em>Home<\/em>, <em>Dokumente<\/em>, <em>Downloads<\/em>, <em>Video<\/em>, <em>Forum<\/em> und <em>FAQ<\/em> zur Navigation. Au\u00dferdem kann die Suche direkt von hier aus initiiert werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2491786 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hauptseite-1.png\" alt=\"\" width=\"920\" height=\"677\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hauptseite-1.png 920w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hauptseite-1-300x221.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hauptseite-1-768x565.png 768w\" sizes=\"(max-width: 920px) 100vw, 920px\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Login<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-2488650\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Login-282x300.png\" alt=\"\" width=\"282\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Login-282x300.png 282w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Login.png 322w\" sizes=\"(max-width: 282px) 100vw, 282px\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Feedback-Formular<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Mit der Feedbackfunktion k\u00f6nnen direkte Kommentare zum aktuell ge\u00f6ffneten Artikel im limaWIKI abgeben werden. So kann eine direkte R\u00fcckmeldem\u00f6glichkeit zum gerade Gelesenen gegeben werden. War der Artikel hilfreich, gibt es Verbesserungsm\u00f6glichkeiten oder Anregungen? Das Feedback der Nutzer landet direkt in der Technischen Redaktion. Im ersten Feld wird der Name angegeben, im zweiten Feld die E-Mail-Adresse. Im dritten Feld kann der Nutzer seine Nachricht an die Redaktion eingeben.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-2488655\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Feedback-205x300.png\" alt=\"\" width=\"205\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Feedback-205x300.png 205w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Feedback.png 308w\" sizes=\"(max-width: 205px) 100vw, 205px\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Dokumente<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">\u00dcber den Button \u201eDokumente\u201c \u00f6ffnet sich auf der linken Seite ein Fenster. In diesem werden alle Hauptdokumentationen in einer Baumstruktur aufgelistet. Mit Klick auf das Plus-Zeichen hinter einer Zeile f\u00e4chern sich in der Baumstruktur die dazugeh\u00f6rigen Artikel auf. Die Sortierung der einzelnen Artikel ist alphabetisch. Mit Klick auf eine Zeile gelangt der Nutzer direkt in die Artikel.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2491788 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dokumente.png\" alt=\"\" width=\"939\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dokumente.png 939w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dokumente-300x216.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dokumente-768x552.png 768w\" sizes=\"(max-width: 939px) 100vw, 939px\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>PDF-Export<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Um auch die Artikel exportieren k\u00f6nnen, gibt es die M\u00f6glichkeit des PDF-Exportes. Neben jedem Artikel gibt es das folgende Fenster:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2488652\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PDF-Export.png\" alt=\"\" width=\"292\" height=\"119\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Hier kann ausgew\u00e4hlt werden, ob nur der gerade aktuelle Artikel oder die gesamte Hauptdokumentation, zu welcher der jeweilige Artikel geh\u00f6rt, als PDF ausgegeben werden soll. Die PDF kann dann gespeichert oder gedruckt werden.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Downloads<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Der Reiter <em>Downloads<\/em> f\u00fchrt in einen gesonderten Downloadbereich. Dort befinden sich weitere n\u00fctzliche Dokumente, wie z. B. die Umstellungsdokumentationen zum Releasewechsel, das Anforderungsformular oder Pr\u00e4sentationen zu Anwenderforen und Arbeitskreisen.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">In diesem Downloadbereich sind nicht die Artikel in PDF-Form vorhanden. Die M\u00f6glichkeit zum PDF-Export gibt es am Ende jedes Artikels (s.u. \u201ePDF-Export\u201c).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2488659 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Downloads-1.png\" alt=\"\" width=\"892\" height=\"584\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Downloads-1.png 892w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Downloads-1-300x196.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Downloads-1-768x503.png 768w\" sizes=\"(max-width: 892px) 100vw, 892px\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Videos<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Unter dem Reiter &#8222;Videos&#8220; finden Sie einige Tutorialvideos zu <strong>lima<\/strong> und lima 2.0.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2491791 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Videos-1.png\" alt=\"\" width=\"906\" height=\"639\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Videos-1.png 906w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Videos-1-300x212.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Videos-1-768x542.png 768w\" sizes=\"(max-width: 906px) 100vw, 906px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Suche<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Mit der Suchfunktion kann \u00fcbergreifend \u00fcber alle Dokumente und Dateien im Downloadbereich gesucht werden.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Die Suche unterst\u00fctzt die Verwendung von Wildcards \u201e?\u201c und \u201e*\u201c, sowie Verkn\u00fcpfung von Suchbegriffen \u00fcber die Schl\u00fcsselw\u00f6rter AND, OR und NOT. Wildcards k\u00f6nnen als Platzhalter in Suchbegriffen verwendet werden. Das Fragezeichen wird als ein einzelnes beliebiges Zeichen interpretiert, w\u00e4hrend das Sternchen f\u00fcr beliebig viele Zeichen eingesetzt werden kann.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline; font-family: georgia, palatino, serif;\">Beispiele f\u00fcr den Einsatz von Wildcards:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Kunden*system\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u21d2 Kunden<strong>informations<\/strong>system<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Me?er\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u21d2 Me<strong>i<\/strong>er, Me<strong>y<\/strong>er<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Me*er\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u21d2 Me<strong>i<\/strong>er, Me<strong>y<\/strong>er, Me<strong>ngenumwert<\/strong>er<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Mit der Verkn\u00fcpfung von mehreren Suchbegriffen mit den Schl\u00fcsselw\u00f6rtern AND, OR und NOT k\u00f6nnen gezieltere Suchanfragen gestartet werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">\u00dcber die Verkn\u00fcpfung AND werden die Suchbegriffe zusammen gesucht, das hei\u00dft alle mit AND verkn\u00fcpften Suchbegriffe m\u00fcssen im selben Artikel vorkommen.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">\u00dcber die Verkn\u00fcpfung OR werden die Suchbegriffe alternativ gesucht, das hei\u00dft es werden alle Artikel angezeigt, welche einer der angegebenen Suchbegriffe enth\u00e4lt.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">\u00dcber die Verkn\u00fcpfung NOT werden Suchbegriffe ausgeschlossen, das hei\u00dft es werden nur diejenigen Artikel ausgegeben, welche den mit NOT verkn\u00fcpften Suchbegriff nicht enthalten.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Werden zu viele Suchergebnisse angezeigt, besteht die M\u00f6glichkeit der Filterung nach Kategorien und dem Dokumenten-Typ (HTML oder Dateityp).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Der Dokumenten-Typ \u201eHTML\u201c entspricht dem Format eines Artikels im limaWIKI. Eine Einschr\u00e4nkung auf diesen Dokumenten-Typ hat also zur Folge, dass ausschlie\u00dflich in den Artikeln und nicht mehr in Dateien im Downloadbereich gesucht wird.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Forum<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Um das Forum zu nutzen, m\u00fcssen Sie sich auf der Startseite des limaWIKIs registrieren.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>FAQ<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Unter dem Reiter &#8222;FAQ&#8220; finden Sie einige h\u00e4ufig gestellten Fragen zu lima und deren Antworten.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Glossar<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Das limaWIKI enth\u00e4lt ein Glossar, auf welches direkt an den passenden Stellen aus den Dokumentationen verlinkt wird. Im Text eines Kapitels sind Begriffe, die im Glossar beschrieben sind, orange und unterstrichen. Bei der Positionierung des Mauszeigers auf dem Begriff wird eine Kurzbeschreibung angezeigt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Durch Anklicken des Begriffs gelangt man zur detaillierten Beschreibung im Glossar.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2488668 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Glossar.png\" alt=\"\" width=\"1179\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Glossar.png 1179w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Glossar-300x115.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Glossar-1024x391.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Glossar-768x293.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1179px) 100vw, 1179px\" \/><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im limaWIKI finden Sie die Anwenderdokumentation zu lima und lima 2.0. Als direkte Online-Hilfe sind die Inhalte im limaWIKi &uuml;ber die Funktionstaste F1 (iJump) und &uuml;ber die Fragezeichen rechts in den einzelnen Kacheln von lima 2.0 direkt an lima angebunden. Bei einem Aufruf mit F1 aus der Anwendung heraus oder &uuml;ber das Fragezeichen in lima [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2395060"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2395060"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2395060\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2494921,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2395060\/revisions\/2494921"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2395060"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2395060"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2395060"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2488680,"date":"2024-07-09T09:25:45","date_gmt":"2024-07-09T07:25:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2488680"},"modified":"2024-07-09T09:25:45","modified_gmt":"2024-07-09T07:25:45","slug":"moderne-messsysteme-mme-ims-faq-abrechnung-netzbetreiberanteil-ims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mme-ims-faq-abrechnung-netzbetreiberanteil-ims\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; FAQ Abrechnung Netzbetreiberanteil iMS"},"content":{"rendered":"<p><strong>Frage:<\/strong> Wie k\u00f6nnen wir pr\u00fcfen, ob wir zu einem N-E-X-Vertrag einen N-E-V-Vertrag haben?<\/p>\n<p><strong>Antwort:<\/strong> \u00dcber die Vertrags\u00fcbersicht des N-E-X-Vertrages gelangt man \u00fcber die Taste F4 in die Objektsicht, hier finden Sie einen N-E-V-Vertrag, sofern es sich um ein intelligentes Messsystem handelt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Frage:<\/strong> Wir k\u00f6nnen in der Objektsicht keinen N-E-V-Vertrag finden, warum ist das so und wie k\u00f6nnen wir diesen anlegen?<\/p>\n<p><strong>Antwort:<\/strong> Bitte pr\u00fcfen Sie vorab, ob es sich wirklich um ein <strong><u>intelligentes Messsystem<\/u><\/strong> handelt und die Parameter auf dem N-E-X-Vertrag entsprechend korrekt gepflegt sind.<\/p>\n<p>Auf dem Vorgang 50 muss in den Feldern <em>Z\u00e4hleinrichtung<\/em> <strong>MME<\/strong> und <em>Messeinrichtung<\/em> <strong>IMS<\/strong> stehen. Wenn bei der Messeinrichtung ebenfalls MME angegeben ist, handelt es sich lediglich um eine moderne Messeinrichtung, f\u00fcr welche der Netzbetreiber keinen Anteil am Messstellenbetrieb in Rechnung gestellt bekommt. Ebenso wird dem Netzbetreiber kein Anteil f\u00fcr Zusatzleistungen (z. B. Wandler) berechnet.<\/p>\n<p>Wenn alle Voraussetzungen erf\u00fcllt sind, wird der N-E-V-Vertrag automatisch angelegt. Sollte im Fehlerfall eine manuelle Anlage notwendig sein, kann dies aus der Vertrags\u00fcbersicht des N-E-X-Vertrages mit der Taste F6 geschehen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Frage:<\/strong> Am N-E-X-Vertrag \u00e4ndert sich der Preisschl\u00fcssel MSB. Muss den Preisschl\u00fcssel auf dem N-E-V-Vertrag manuell anpassen?<\/p>\n<p><strong>Antwort:<\/strong> Nein, der N-E-X-Vertrag ist immer der f\u00fchrende Vertrag. Wird auf dem N-E-X-Vertrag der Preisschl\u00fcssel ge\u00e4ndert, erfolgt dies automatisch auch auf dem N-E-V-Vertrag.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Frage:<\/strong> Wird der zugeh\u00f6rige N-E-V-Vertrag beendet, wenn der N-E-X-Vertrag abgeht?<\/p>\n<p><strong>Antwort:<\/strong> Nein, N-E-V-Vertr\u00e4ge bleiben bestehen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Frage:<\/strong> M\u00fcssen Marktkommunikationsprozesse f\u00fcr den N-E-V-Vertrag angesto\u00dfen werden, wenn es eine \u00c4nderung beim N-E-X-Vertrag gibt?<\/p>\n<p><strong>Antwort:<\/strong> Es gibt <strong><u>keine<\/u><\/strong> Rechnungsabwicklungsprozesse (QUOTES) analog zu denen f\u00fcr die Abrechnung des Messstellenbetriebes gg\u00fc. Anschlussnutzer\/Lieferant. Bei der Neuanlage eines N-E-V-Vertrages wird eine \u00c4nderungsmeldung (UTILMD) vom MSB an NB gesendet. Durch einen Abgang eines N-E-X-Vertrages wird kein erneuter Prozess ausgel\u00f6st.<\/p>\n<p>Bei einer \u00c4nderung des N-E-X-Vertrages wird kann es zu einem Vorgang 32 auf dem N-E-V-Vertrag kommen, wenn dort k\u00fcnftig eine andere Artikel-ID\/h\u00f6here oder niedrigere POG abgerechnet werden muss.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Frage:<\/strong> Wann wird die Abrechnungssperre der N-E-X-Vertr\u00e4ge \u00fcber den Werksparameter \u201eVAB MSB Steuerung Netz-Vertragsausschluss MSBG\u201c aufgehoben?<\/p>\n<p><strong>Antwort: lima<\/strong> stellt alle Funktionalit\u00e4ten f\u00fcr die Abrechnung von N-E-X- und N-E-V-Vertr\u00e4ge bereit. Voraussetzung hierf\u00fcr ist ein versendetes Preisblatt MSB: NB und eine Info per Ticket an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<br \/>\n(siehe <strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/infoveranstaltung-msb-abrechnungsprozess\/\">Unterlagen aus der Schulung vom 08.04.2024<\/a><\/strong>).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Frage:<\/strong> Muss die Abrechnung der N-E-V-Vertr\u00e4ge zwingend gemeinsam mit den N-E-X-Vertr\u00e4gen erfolgen?<\/p>\n<p><strong>Antwort:<\/strong> Nein, es ist jedoch wichtig, dass zum Zeitpunkt der Abrechnung des N-E-V-Vertrages der N-E-X-Vertrag abgerechnet ist. Die N-E-X-Vertr\u00e4ge m\u00fcssen also entweder vorher oder gemeinsam in derselben Abrechnungsgruppe abgerechnet werden. Wird ein N-E-V-Vertrag abgerechnet, m\u00fcssen alle in diesem Zeitraum liegenden N-E-X-Vertr\u00e4ge bereits abgerechnet sein, oder ebenfalls zur Abrechnung anstehen. Der Zeitraum muss l\u00fcckenlos durch N-E-X-Vertr\u00e4ge abgedeckt sein .<\/p>\n<p>Sind beide Vertr\u00e4ge in einer Abrechnungsgruppe ist automatisch gew\u00e4hrleistet, dass zuerst der N-E-X-Vertrag verarbeitet wird und danach der N-E-V-Vertrag. Daf\u00fcr muss die Abrechnung des N-E-X-Vertrages ohne Fehler erfolgt sein.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Frage: Wie k&ouml;nnen wir pr&uuml;fen, ob wir zu einem N-E-X-Vertrag einen N-E-V-Vertrag haben? Antwort: &Uuml;ber die Vertrags&uuml;bersicht des N-E-X-Vertrages gelangt man &uuml;ber die Taste F4 in die Objektsicht, hier finden Sie einen N-E-V-Vertrag, sofern es sich um ein intelligentes Messsystem handelt. &nbsp; Frage: Wir k&ouml;nnen in der Objektsicht keinen N-E-V-Vertrag finden, warum ist das so [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2488680"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2488680"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2488680\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2488682,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2488680\/revisions\/2488682"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2488680"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2488680"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2488680"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2482389,"date":"2024-07-01T12:02:24","date_gmt":"2024-07-01T10:02:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2482389"},"modified":"2024-08-02T08:17:38","modified_gmt":"2024-08-02T06:17:38","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-aktionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-aktionen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Detailansicht &#8211; Aktionen"},"content":{"rendered":"<p>Prozessschritte mit Status <em>zu bearbeiten<\/em> ben\u00f6tigen eine manuelle Bearbeitung durch einen Sachbearbeiter.<\/p>\n<p>Die Kachel \u201eAktionen\u201c wird nur bei entsprechenden ausgew\u00e4hlten Prozessschritten eingeblendet.<\/p>\n<p>Die Aktionen werden sukzessive implementiert und zur Bearbeitung freigegeben. Ist im \u00dcbergangszeitraum eine Aktion in lima 2.0 Marktkommunikation noch nicht umgesetzt, wird ein Platzhalter angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Best\u00e4tigung eines Prozessschritts<\/strong><\/p>\n<p>Mithilfe einer Abfrage wird der folgende Prozessverlauf \u00fcber Bet\u00e4tigen der entsprechenden Buttons definiert. So wird durch die manuelle Entscheidung des Anwenders der Prozessschritt entsprechend verarbeitet und die Verarbeitung des Prozesses fortgesetzt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462747\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse2.jpg\" alt=\"\" width=\"1896\" height=\"877\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse2.jpg 1896w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse2-300x139.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse2-1024x474.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse2-768x355.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse2-1536x710.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse2-1200x555.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1896px) 100vw, 1896px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Verarbeitung Folgeschritt<\/strong><\/p>\n<p>Mithilfe eines Dropdown-Men\u00fcs kann die Folgeverarbeitung, sowie der gew\u00fcnschte n\u00e4chste Verarbeitungsschritt ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2482390\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verarbeitung-Folgeschritt.png\" alt=\"\" width=\"639\" height=\"359\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verarbeitung-Folgeschritt.png 639w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verarbeitung-Folgeschritt-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" \/><\/p>\n<p>Sofern es f\u00fcr den ausgew\u00e4hlten Verarbeitungsschritt erforderlich ist, wird in einem zweiten Dropdown-Men\u00fc die entsprechende Antwortkategorie bzw. der entsprechende Ablehnungsgrund ausgew\u00e4hlt. Die Verarbeitung des Prozessschrittes kann mithilfe eines Klicks auf den \u201eVerarbeitung durchf\u00fchren\u201c-Button durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2482392\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><strong>Manuelle Kundenzuordnung<\/strong><\/p>\n<p>Die manuelle Kundenzuordnung ist in drei Reiter unterteilt, die unterschiedliche Bearbeitungen der manuellen Kundenzuordnung abbilden.<\/p>\n<p><em>Zuordnung \u00fcber Vorschlagsliste<\/em><\/p>\n<p>Bei der manuellen Kundenzuordnung \u00fcber die Vorschlagsliste werden, sofern Vorschl\u00e4ge gefunden werden, in einer ersten Tabelle alle m\u00f6glichen Vorschl\u00e4ge aufgelistet, die zur \u00dcbernahme ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2482393\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen2.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"429\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen2.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen2-300x213.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Mit einem Klick auf den \u201e\u00dcbernehmen\u201c-Button werden in einer weiteren Tabelle alle Vertr\u00e4ge dieses Vorschlags angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2482394\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen3.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"386\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen3.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen3-300x191.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>In jeder Zeile in der Vertragsauswahl befindet sich links ein Button, der einen Absprung in die entsprechende <em>Vertrags\u00fcbersicht<\/em> im Kundeninformationssystem erm\u00f6glicht. Ist ein Vertrag ausgew\u00e4hlt kann dieser mithilfe des \u201e\u00dcbernahme\u201c-Buttons dem Prozess zugeordnet werden.<\/p>\n<p><em>Direkte Zuordnung<\/em><\/p>\n<p>Im Reiter der direkten Zuordnung kann frei mithilfe der Kundensuche im Kundeninformationssystem nach entsprechenden Kunden bzw. Vertr\u00e4gen gesucht werden. Auch hier kann mithilfe eines Buttons links in die entsprechende Vertrags\u00fcbersicht abgesprungen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2482395\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen4.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"449\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen4.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aktionen4-300x223.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Ablehnung<\/em><\/p>\n<p>Kann oder soll dem Prozess kein Kunde zugeordnet werden, kann mithilfe des dritten Reiters die eingegangene Nachricht abgelehnt werden. Dazu k\u00f6nnen, je nach Nachrichtenformat der eingegangenen Nachricht, verschiedene Ablehnungsgr\u00fcnde (wie z.B. APERAK-Ablehnungsgr\u00fcnde) \u00fcber ein Dropdownmen\u00fc ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><strong>Z\u00e4hlerstands\u00fcbernahme<\/strong><\/p>\n<p>Bei Prozessschritten mit Z\u00e4hlerstands\u00fcbernahme, die nicht automatisiert verarbeitet werden konnten, wird die Aktion Z\u00e4hlerstands\u00fcbernahme in lima 2.0 angezeigt.<\/p>\n<p>Darin werden in einer ersten Tabelle alle in der eingegangenen MSCONS-Nachricht enthaltenen Z\u00e4hlerst\u00e4nde aufgelistet, die dann zur einzelnen Bearbeitung ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2482397\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerstandsuebernahme-1.png\" alt=\"\" width=\"930\" height=\"143\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerstandsuebernahme-1.png 930w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerstandsuebernahme-1-300x46.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerstandsuebernahme-1-768x118.png 768w\" sizes=\"(max-width: 930px) 100vw, 930px\" \/><\/p>\n<p>In einer weiteren Tabelle werden die zu dem ausgew\u00e4hlten Z\u00e4hlerstand der Nachricht passenden Z\u00e4hler mit Bezug zur Messlokation angezeigt. Diese k\u00f6nnen ausgew\u00e4hlt werden, um in einer dritten Tabelle darunter die zugeh\u00f6rigen Vertragsvorg\u00e4nge mit Z\u00e4hlerstandsinformationen einsehen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2482398\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerstandsuebernahme2-1.png\" alt=\"\" width=\"760\" height=\"240\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerstandsuebernahme2-1.png 760w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerstandsuebernahme2-1-300x95.png 300w\" sizes=\"(max-width: 760px) 100vw, 760px\" \/><\/p>\n<p>Der zur \u00dcbernahme ausgew\u00e4hlte Z\u00e4hlerstand wird zur Verdeutlichung in den Vertragsvorg\u00e4ngen dargestellt. Ist zu dem Ablesedatum des Z\u00e4hlerstands bereits ein Vertragsvorgang vorhanden, wird dessen Zeile gelb hinterlegt. Mithilfe der Spalten \u201eZ\u00e4hlerstand aus Nachricht\u201c und \u201eZ\u00e4hlerstandsart aus Nachricht\u201c k\u00f6nnen die vorhandenen und empfangenen Z\u00e4hlerstandsinformationen verglichen und bewertet werden.<\/p>\n<p>Wird zu dem Ablesedatum kein Vertragsereignis gefunden, wird der empfangene Z\u00e4hlerstand als Z\u00e4hlerstandsereignis (VG27) gr\u00fcn hinterlegt dargestellt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2482399\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorgaenge.png\" alt=\"\" width=\"1118\" height=\"181\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorgaenge.png 1118w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorgaenge-300x49.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorgaenge-1024x166.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorgaenge-768x124.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1118px) 100vw, 1118px\" \/><\/p>\n<p>Diese Darstellung erlaubt die Einordnung des neuen Z\u00e4hlerstands in bestehende Vertragsereignisse. Im Beispiel oben ist bspw. ersichtlich, dass der gemeldete neue Z\u00e4hlerstand einen niedrigeren Wert aufweist als der zuletzt auf dem Vertrag hinterlegte Z\u00e4hlerstand.<\/p>\n<p>Mithilfe der Buttons \u201eZ\u00e4hlerstand nicht \u00fcbernehmen\u201c bzw. \u201eZ\u00e4hlerstand \u00fcbernehmen\u201c kann nun entschieden werden, ob der ausgew\u00e4hlte Z\u00e4hlerstand aus der Nachricht (in der ersten Tabelle) \u00fcbernommen werden soll oder nicht.<\/p>\n<p>In der Tabelle \u201eZ\u00e4hlerst\u00e4nde aus der Nachricht\u201c wird in der Spalte \u201e\u00dcbernahmeentscheidung\u201c dargestellt, ob ein gemeldeter Z\u00e4hlerstand schon bearbeitet bzw. \u00fcbernommen wurde.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2482400\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerstaende.png\" alt=\"\" width=\"893\" height=\"127\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerstaende.png 893w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerstaende-300x43.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerstaende-768x109.png 768w\" sizes=\"(max-width: 893px) 100vw, 893px\" \/><\/p>\n<p>Wenn f\u00fcr alle Z\u00e4hlerst\u00e4nde in einer Nachricht eine \u00dcbernahmeentscheidung vorliegt, wird der Prozessschritt beendet und die weitere Verarbeitung des Prozesses wird angesto\u00dfen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Prozessschritte mit Status zu bearbeiten ben&ouml;tigen eine manuelle Bearbeitung durch einen Sachbearbeiter. Die Kachel &bdquo;Aktionen&ldquo; wird nur bei entsprechenden ausgew&auml;hlten Prozessschritten eingeblendet. Die Aktionen werden sukzessive implementiert und zur Bearbeitung freigegeben. Ist im &Uuml;bergangszeitraum eine Aktion in lima 2.0 Marktkommunikation noch nicht umgesetzt, wird ein Platzhalter angezeigt. &nbsp; Best&auml;tigung eines Prozessschritts Mithilfe einer Abfrage wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2482389"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2482389"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2482389\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2513685,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2482389\/revisions\/2513685"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2482389"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2482389"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2482389"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2463622,"date":"2024-06-13T12:47:37","date_gmt":"2024-06-13T10:47:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2463622"},"modified":"2024-08-05T09:52:15","modified_gmt":"2024-08-05T07:52:15","slug":"lima-2-0-tarifwechsel-vg-23-32","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-tarifwechsel-vg-23-32\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Tarifwechsel (VG 23\/32)"},"content":{"rendered":"<p>Der Dialog f\u00fcr den Tarifwechsel ist \u00fcber den Actionaufruf \u201eTarif wechseln (23\/32)\u201c erreichbar. Der Aufruf findet sich in den Actionbars in der Vertrags\u00fcbersicht sowie der Tarife-Kachel. Au\u00dferdem in den Actionbars der Vertr\u00e4ge-Tabelle in der Kunden\u00fcbersicht. Der Dialog liefert eine strukturierte Darstellung der verschiedenen Tarifangebote und deren Konditionen. Unterteilt ist die Tarifwechselseite in <em>Aktueller Tarif, Neuer Tarif<\/em> sowie <em>weitere Daten<\/em>.<\/p>\n<p>Diese Funktion erm\u00f6glicht es, den aktuellen Tarif mit m\u00f6glichen (neuen) Folgetarifen zu vergleichen und direkt einen Tarifwechsel durchzuf\u00fchren. Alternativ kann auch nur ein Tarif-Angebot versendet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2463623\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel1.jpg\" alt=\"\" width=\"672\" height=\"471\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel1.jpg 672w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel1-300x210.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 672px) 100vw, 672px\" \/><\/p>\n<p><strong>Abschnitt \u201eAktueller Tarif\u201c <\/strong><\/p>\n<p>Anzeige des aktuellen Tarifs inklusive der Produkt-ID. Hier werden folgende Infos dargestellt: Grundpreis, Arbeitspreis, Verbrauch, N\u00e4chste Zahlung, Laufzeit, K\u00fcndigungsfrist, Verl\u00e4ngerung, Abrechnungsdatum.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Abschnitt \u201eNeuer Tarif&#8220;<\/strong><\/p>\n<p>Hier muss zun\u00e4chst das gew\u00fcnschte Datum des Tarifwechsel ausgew\u00e4hlt werden, dann kann \u00fcber Vorgangsnavigation zwischen <strong>Tarifwechsel mit Z\u00e4hlerstand (VG23)<\/strong> und <strong>Tarifwechsel ohne Z\u00e4hlerstand (VG32)<\/strong> ausgew\u00e4hlt werden (Vorgang 32 ist beim Aufruf vorausgew\u00e4hlt).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2463624\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel2.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"247\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel2.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel2-300x122.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>In der Tarife-Tabelle erscheint eine Auflistung der verf\u00fcgbaren Tarife mit den wichtigsten Daten auf einen Blick. Hier sind <em>Produktname<\/em> und <em>Produkt-ID<\/em>, sowie <em>Preise<\/em> in Brutto und Netto, <em>Laufzeit<\/em> usw. gelistet. Rechts au\u00dfen an der Tabelle besteht die M\u00f6glichkeit weitere Spalten ein- oder auszublenden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2463625\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel3.jpg\" alt=\"\" width=\"786\" height=\"397\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel3.jpg 786w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel3-300x152.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel3-768x388.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 786px) 100vw, 786px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Eine Besonderheit stellen die Spalten <em>Ersparnisprognose<\/em> und <em>Empfehlung<\/em> dar:<\/span><\/p>\n<p>Die <strong>Ersparnisprognose<\/strong> ist eine Sch\u00e4tzung der potenziellen Kostenersparnisse, die ein Kunde durch den Wechsel zu einem anderen Energietarif erzielen kann. F\u00fcr die Service-Mitarbeiter erm\u00f6glicht sie eine effiziente und transparente Beratung.<\/p>\n<p>Die Ersparnisprognose wird auf folgendem Weg ermittelt:<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst werden die Verbr\u00e4uche der letzten Abrechnungen pro Kundennummer, Energieart und Vertragssatz ermittelt. Diese Verbrauchswerte und die Dauer der Abrechnungsperioden werden jeweils aufaddiert, bis sich eine maximale Anzahl \u2265 720 Tagen ergibt oder bis keine Abrechnung mehr vorhanden ist. Anschlie\u00dfend werden die Verbrauchswerte auf 365 Tage normiert. Bei Gas m\u00fcssen mindestens 350 Tage Abrechnungszeitraum vorhanden sein, bei allen anderen Energiearten reichen 180 Tage.<\/p>\n<p>Dieser ermittelte Jahresverbrauch bildet die Grundlage zur Berechnung der j\u00e4hrlichen Kosten ((Jahresverbrauch x Arbeitspreis) + Grundpreis).<br \/>\nDies erfolgt f\u00fcr das aktuelle Produkt des Kunden sowie alle gelisteten Produkte aus der Tarifliste.<br \/>\nDie Differenz vom aktuellen Produkt zu den Werten aus der Tarifliste ergibt jeweils die Ersparnisprognose.<\/p>\n<p><strong>Tarifempfehlungen <\/strong>k\u00f6nnen \u00fcber die Tabellenpflege \u201cVertriebscockpit &#8211; Produkte f\u00fcr Tarifwechsel\u201c konfiguriert werden. Hier k\u00f6nnen zielgerichtete Tarifempfehlungen (\u201evon Produkt alt nach Produkt neu\u201c) f\u00fcr einen m\u00f6glichen Tarifwechsel voreingestellt werden. Damit kann den Kundenservicemitarbeitern, bei der Auswahl von neuen Tarifen f\u00fcr Bestandskunden, eine deutliche Hilfestellung geleistet werden. Die empfohlenen Nachfolgetarife werden in der Tabelle mit dem \u201eDaumen-Hoch\u201c-Symbol besonders hervorgehoben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2463626\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsela.png\" alt=\"\" width=\"1077\" height=\"485\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsela.png 1077w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsela-300x135.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsela-1024x461.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsela-768x346.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1077px) 100vw, 1077px\" \/><\/p>\n<p><strong>Abschnitt \u201eWeitere Daten\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Es werden zus\u00e4tzliche Daten zum Tarif angezeigt. Je nach Energie- und Versorgungsart erscheinen hier individuelle Formularfelder (Energiesteuerkennzeichen, das KWKG-Kennzeichen, Umlagen-Kennzeichen usw.). So kann zum Beispiel bei einem Wechsel von einem Grundversorgungstarif zu einem Sondertarif auch direkt der Bilanzkreis ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2463627\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechselb.jpg\" alt=\"\" width=\"766\" height=\"304\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechselb.jpg 766w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechselb-300x119.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 766px) 100vw, 766px\" \/><\/p>\n<p><strong>Um den Dialog abzuschlie\u00dfen, gibt es zwei Optionen:<\/strong><\/p>\n<p>In der Fu\u00dfzeile kann per Button \u201e<strong>Angebot versenden<\/strong>\u201c ein Tarifangebot versendet werden. Nach Ausf\u00fchrung erfolgt eine Verlinkung in den Briefe-Dialog.<\/p>\n<p>Die eigentliche Ausf\u00fchrung des Tarifwechsels erfolgt \u00fcber den blauen Button \u201e<strong>Tarif wechseln<\/strong>\u201c. Im Anschluss wird eine Erfolgsmeldung eingeblendet &#8211; der neue Tarif ist dann im Tarifverlauf des Vertrages nachvollziehbar.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2463628\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechselc.jpg\" alt=\"\" width=\"625\" height=\"68\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechselc.jpg 625w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechselc-300x33.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 625px) 100vw, 625px\" \/><\/p>\n<p>Die optionale Erstellung eines Vermerkes im Anschluss an den Tarifwechsel bzw. Versand des Angebots, kann f\u00fcr beide Varianten per Checkbox angew\u00e4hlt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Dialog f&uuml;r den Tarifwechsel ist &uuml;ber den Actionaufruf &bdquo;Tarif wechseln (23\/32)&ldquo; erreichbar. Der Aufruf findet sich in den Actionbars in der Vertrags&uuml;bersicht sowie der Tarife-Kachel. Au&szlig;erdem in den Actionbars der Vertr&auml;ge-Tabelle in der Kunden&uuml;bersicht. Der Dialog liefert eine strukturierte Darstellung der verschiedenen Tarifangebote und deren Konditionen. Unterteilt ist die Tarifwechselseite in Aktueller Tarif, Neuer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2463622"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2463622"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2463622\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519942,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2463622\/revisions\/2519942"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2463622"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2463622"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2463622"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2460478,"date":"2024-06-06T10:25:01","date_gmt":"2024-06-06T08:25:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2460478"},"modified":"2024-06-07T07:19:29","modified_gmt":"2024-06-07T05:19:29","slug":"eu-dsgvo-auskunftsprotokoll","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-auskunftsprotokoll\/","title":{"rendered":"EU-DSGVO &#8211; Auskunftsprotokoll"},"content":{"rendered":"<p>Das <em>Auskunftsprotokoll<\/em> unterst\u00fctzt den Sachbearbeiter bei der Beantwortung einer Kundenanfrage bez\u00fcglich der gespeicherten personenbezogenen Daten im Rahmen des Art. 15 DSGVO.<\/p>\n<p>Das Auskunftsprotokoll stellt dabei keine vollumf\u00e4ngliche Auskunft aller Kundendaten dar, sondern bereitet diese Daten in einer f\u00fcr den Anfragenden lesbaren Art auf. Sollten zus\u00e4tzliche Daten vom Kunden angefordert werden, sollten diese, nach Einsch\u00e4tzung des Sachbearbeiters, separat \u00fcbergeben werden.<\/p>\n<p>Das Auskunftsprotokoll enth\u00e4lt, wenn gewollt, die den Kunden betreffende Marktkommunikation. Dies ist bei dem Aufruf per \u201eJ\u201c(a) oder \u201eN\u201c(ein) ausw\u00e4hlbar.<\/p>\n<p>Hinweis: Abh\u00e4ngig von der Komplexit\u00e4t der Kundendaten und der Dauer der Kundenzugeh\u00f6rigkeit, kann die Auflistung der Marktkommunikation des Kunden deutlich l\u00e4nger sein als alle anderen Punkte.<\/p>\n<p>Im <em>Auskunftsprotokoll<\/em> sind folgende Daten aufgef\u00fchrt:<\/p>\n<ul>\n<li>Aktuelle Stammdaten<\/li>\n<li>Gespeicherte Bankinformationen zu Kunden<\/li>\n<li>Die gespeicherten Dokumente zum Kunden<\/li>\n<li>Aktuell g\u00fcltige OptIns:<\/li>\n<li>Eintr\u00e4ge zum Kundenkontakt und Notizen<\/li>\n<li>Gespeicherte Marktkommunikation<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Marktkommunikation beinhaltet alle den Kunden betreffenden Nachrichten, welche im automatischen Austausch zwischen Vertrieb und Netzbetreiber gesendet wurden.<\/p>\n<p>Zum Verst\u00e4ndnis wird hier zus\u00e4tzlich <strong>eine Legende<\/strong> mit g\u00e4ngigen Abk\u00fcrzungen der Marktkommunikation angedruckt.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Z\u00e4hlerst\u00e4nde <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>In diesem Abschnitt werden alle Z\u00e4hlerst\u00e4nde aller Z\u00e4hler, in dem Zeitabschnitt, welcher den Kunden betrifft, angezeigt.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4nderungen in Kundenstammdaten<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Zeigt historische Kundenstammdaten an.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4nderungen in Debitorendaten<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Dieser Abschnitt enth\u00e4lt die Zahlwegshistorie, Mandate und Bankverbindungen des Kunden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Auskunftsprotokoll unterst&uuml;tzt den Sachbearbeiter bei der Beantwortung einer Kundenanfrage bez&uuml;glich der gespeicherten personenbezogenen Daten im Rahmen des Art. 15 DSGVO. Das Auskunftsprotokoll stellt dabei keine vollumf&auml;ngliche Auskunft aller Kundendaten dar, sondern bereitet diese Daten in einer f&uuml;r den Anfragenden lesbaren Art auf. Sollten zus&auml;tzliche Daten vom Kunden angefordert werden, sollten diese, nach Einsch&auml;tzung des [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[212],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2460478"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2460478"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2460478\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2463599,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2460478\/revisions\/2463599"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2460478"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2460478"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2460478"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2429378,"date":"2024-05-28T12:43:09","date_gmt":"2024-05-28T10:43:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2429378"},"modified":"2024-06-07T08:20:48","modified_gmt":"2024-06-07T06:20:48","slug":"kundeninformationssystem-vg-63-abrechnung-mehrerer-msb-komponenten-verschiedener-spannungsebenen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vg-63-abrechnung-mehrerer-msb-komponenten-verschiedener-spannungsebenen\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; VG 63: Abrechnung mehrerer MSB-Komponenten verschiedener Spannungsebenen"},"content":{"rendered":"<p>Im Netzmandanten ist es mit <strong>lima<\/strong> m\u00f6glich, eine unterschiedliche Anzahl an MSB-Komponenten eines Typs f\u00fcr zwei unterschiedliche Spannungsebenen abzurechnen. Dies betrifft nur die beiden Komponenten <em>Messstellenbetrieb<\/em> und <em>Wandler<\/em>.<\/p>\n<p>Im Vorgang 63 \u2013 zus\u00e4tzliche Abrechnungsparameter \u2013 k\u00f6nnen f\u00fcr die Parametertypen <em>AnzahlKomponentenMSB<\/em> und <em>AnzahlKomponentenUMB<\/em> f\u00fcr den gleichen Zeitraum mehrere Datens\u00e4tze erfasst werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2429379\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter.jpg\" alt=\"\" width=\"754\" height=\"227\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter.jpg 754w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter-300x90.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 754px) 100vw, 754px\" \/><\/p>\n<p>Wichtig ist hier, dass sich diese im Feld <em>Artikel-ID<\/em> unterscheiden. Es ist m\u00f6glich, bei der Erfassung eines neuen Eintrags im Vorgang 63, das Feld Artikel-ID leer zu lassen, wenn die Anzahl nur f\u00fcr eine Spannungsebene angepasst werden muss. \u00dcber die Auswahlhilfe sind die m\u00f6glichen Artikel-IDs ausw\u00e4hlbar. Es werden alle Artikel-IDs angezeigt, die zu dieser MSB-Komponente passen und zum angegebenen Zeitraum \u00fcber ein elektronisches Preisblatt NNA verschickt wurden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2429380\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter2.jpg\" alt=\"\" width=\"705\" height=\"401\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter2.jpg 705w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter2-300x171.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 705px) 100vw, 705px\" \/><\/p>\n<p>Aufgrund dessen, dass die Abrechnung vertragsbasiert erfolgt, ist es notwendig, eine Verbindung zwischen den malobasierten Eintr\u00e4gen im Vorgang 63 und den Vertr\u00e4gen zu schaffen. Hierzu dient die Angabe der Artikel-ID im Vorgang 63. \u00dcber die Artikel-ID wird im Rahmen der Abrechnung ermittelt, welcher <strong>lima<\/strong>-Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die jeweilige MSB-Komponente abzurechnen ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2429381\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter3.jpg\" alt=\"\" width=\"752\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter3.jpg 752w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter3-300x136.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 752px) 100vw, 752px\" \/><\/p>\n<p>Ist der Preisschl\u00fcssel auf einem der abzurechnenden Vertr\u00e4ge hinterlegt, wird diesem Vertrag die im Vorgang 63 hinterlegte Anzahl an MSB-Komponenten zugeordnet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2429382\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter4.jpg\" alt=\"\" width=\"722\" height=\"479\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter4.jpg 722w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter4-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 722px) 100vw, 722px\" \/><\/p>\n<p>Wenn \u00fcber eine MaLo verschiedene Spannungsebenen abgerechnet werden m\u00fcssen, so sollten die entsprechenden Preisschl\u00fcssel auf einem Vertragskonstrukt mit HT- und NT-Vertrag abgelegt werden.\u00a0 Auf dem HT-Vertrag k\u00f6nnten beispielsweise die Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Spannungsebene <em>Mittelspannung<\/em> zugeordnet werden, auf dem NT-Vertrag die Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Spannungsebene <em>Niederspannung<\/em>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2429383\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter5.jpg.png\" alt=\"\" width=\"721\" height=\"322\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter5.jpg.png 721w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsparameter5.jpg-300x134.png 300w\" sizes=\"(max-width: 721px) 100vw, 721px\" \/><\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass eine solche \u00c4nderung eine Stammdaten\u00e4nderung ausl\u00f6st, welche die neuen Artikel-IDs dem Marktpartner mitteilt. Welche Artikel-IDs zu welchem Datum mitgeteilt wurden, kann im Vorgang 85 \u00fcber die rechte Maustaste &#8211; Funktion <em>F13=Artikel-IDs Netznutzung <\/em>angezeigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Netzmandanten ist es mit lima m&ouml;glich, eine unterschiedliche Anzahl an <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Komponenten eines Typs f&uuml;r zwei unterschiedliche Spannungsebenen abzurechnen. Dies betrifft nur die beiden Komponenten Messstellenbetrieb und Wandler. Im Vorgang 63 &ndash; zus&auml;tzliche Abrechnungsparameter &ndash; k&ouml;nnen f&uuml;r die Parametertypen AnzahlKomponentenMSB und AnzahlKomponentenUMB f&uuml;r den gleichen Zeitraum mehrere Datens&auml;tze erfasst werden. Wichtig ist hier, dass sich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2429378"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2429378"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2429378\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523176,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2429378\/revisions\/2523176"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2429378"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2429378"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2429378"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2420079,"date":"2024-05-28T12:30:42","date_gmt":"2024-05-28T10:30:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2420079"},"modified":"2024-05-28T12:30:58","modified_gmt":"2024-05-28T10:30:58","slug":"kundeninformationssystem-vg-63-abrechnung-mehrerer-msb-komponenten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vg-63-abrechnung-mehrerer-msb-komponenten\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; VG 63: Abrechnung mehrerer MSB-Komponenten"},"content":{"rendered":"<p><strong>Pflege von zus\u00e4tzlichen Abrechnungsparametern<\/strong><\/p>\n<p>Vorgang 63 erm\u00f6glicht die Anzahl von verbauten Komponenten auf Ebene der Marktlokation zu pflegen, falls diese von 0 oder 1 abweicht.<\/p>\n<p>Ein Beispiel w\u00e4re eine Marktlokation, welche \u00fcber zwei oder mehr Wandler verf\u00fcgt.<\/p>\n<p>Mit F6 \u2013 Erstellen kann ein neuer Eintrag erzeugt werden. Dies ist nur notwendig, wenn es eine Anzahl einer Komponente an der Marktlokation gibt, die gr\u00f6\u00dfer als eins ist. Damit diese in der Abrechnung ber\u00fccksichtigt werden k\u00f6nnen, muss die Anzahl eingegeben werden. Die gew\u00e4hlte Zeitscheibe muss dabei mit der Abrechnungszeitscheibe \u00fcbereinstimmen oder mit einem geeigneten Vertragsereignis einhergehen (z.B. Z\u00e4hlerwechsel). Der gew\u00e4hlte Parametertyp muss einen der folgenden Werte enthalten:<\/p>\n<ul>\n<li>AnzahlKomponentenABR<\/li>\n<li>AnzahlKomponentenKOB<\/li>\n<li>AnzahlKomponentenKOD<\/li>\n<li>AnzahlKomponentenMDL<\/li>\n<li>AnzahlKomponentenMSB<\/li>\n<li>AnzahlKomponentenTEB<\/li>\n<li>AnzahlKomponentenTED<\/li>\n<li>AnzahlKomponentenUMB<\/li>\n<li>AnzahlKomponentenUMD<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das Suffix (z.B. UMB) beschreibt dabei den angesprochenen Preisschl\u00fcssel (hier: UMWMSB).<\/p>\n<p><strong>ACHTUNG:<\/strong> Bei einer Ver\u00e4nderung der Komponentenanzahl im Bereich der modernen Messeinrichtungen und intelligenten Messsysteme muss ein entsprechendes Angebot zur Rechnungsabwicklung (QUOTES) versendet werden. Darin wird die ge\u00e4nderte Anzahl \u00fcbermittelt und kann sp\u00e4ter abgerechnet werden.<\/p>\n<p>Da eine Komponente zun\u00e4chst unbegrenzt g\u00fcltig ist, muss kein Enddatum bei der Erstellung angegeben werden. Dieses muss jedoch entsprechend angepasst werden, wenn eine Komponente von der Marktlokation entfernt wird und daher nicht mehr abgerechnet werden soll.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Abrechnung mit zus\u00e4tzlichen Abrechnungsparametern<\/strong><\/p>\n<p>Mit den allgemeinen Berechnungsformeln ist die Abrechnung von zus\u00e4tzlichen Abrechnungsparametern f\u00fcr die Anzahl verbauter Komponenten m\u00f6glich. Somit k\u00f6nnen alle Gesellschaften im Netzmandanten Abrechnungen mit einer von 0 oder 1 abweichenden Menge von Komponenten erzeugen (z. B. Abrechnung von zwei Wandlern auf einer MaLo).<\/p>\n<p>Die Anzahl der abgerechneten Komponenten wird auch beim Aufbau der INVOIC ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Gesellschaften, die im Vertriebsmandanten NICHT die allgemeinen Formeln nutzen, wenden sich bitte an d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de, wenn die Abrechnung zus\u00e4tzlicher Abrechnungsparameter vom Parametertyp \u201eAnzahlKomponentenXXX\u201c gew\u00fcnscht ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pflege von zus&auml;tzlichen Abrechnungsparametern Vorgang 63 erm&ouml;glicht die Anzahl von verbauten Komponenten auf Ebene der Marktlokation zu pflegen, falls diese von 0 oder 1 abweicht. Ein Beispiel w&auml;re eine Marktlokation, welche &uuml;ber zwei oder mehr Wandler verf&uuml;gt. Mit F6 &ndash; Erstellen kann ein neuer Eintrag erzeugt werden. Dies ist nur notwendig, wenn es eine Anzahl [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2420079"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2420079"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2420079\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2432487,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2420079\/revisions\/2432487"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2420079"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2420079"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2420079"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2410784,"date":"2024-05-28T11:13:05","date_gmt":"2024-05-28T09:13:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2410784"},"modified":"2024-05-28T12:46:39","modified_gmt":"2024-05-28T10:46:39","slug":"kundeninformationssystem-vg-63-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vg-63-allgemeines\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; VG 63: Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p><strong>Pflege zus\u00e4tzlicher Abrechnungsparameter<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber den Vorgang 63 aus dem KIS werden zus\u00e4tzliche Abrechnungsparameter gepflegt, welche bei der Erstellung einer Rechnung ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen, jedoch nicht \u00fcber die Preisschl\u00fcssel und Produkte abgebildet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Abrechnungsparameter sind \u00fcber den Vorgang 63 hinterlegbar:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Weiterleitungsmengen Strom der NEV-Umlage<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vg-63-pflege-weiterleitungsmengen-strom\/\">Kundeninformationssystem \u2013 VG 63: Pflege Weiterleitungsmengen Strom<\/a><\/li>\n<li>Mehrere MSB-Komponenten<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vg-63-abrechnung-mehrerer-msb-komponenten\/\">Kundeninformationssystem &#8211; VG 63: Abrechnung mehrerer MSB-Komponenten<\/a><\/li>\n<li>Mehrere MSB-Komponenten verschiedener Spannungsebenen<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vg-63-abrechnung-mehrerer-msb-komponenten-verschiedener-spannungsebenen\/\">Kundeninformationssystem &#8211; VG 63: Abrechnung mehrerer MSB-Komponenten verschiedener Spannungsebenen<\/a><\/li>\n<li>Reduzierung nach \u00a7 14a EnWG<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vg-63-reduzierung-%c2%a7-14a-enwg\/\">Kundeninformationssystem \u2013 VG 63: Reduzierung \u00a7 14a EnWG <\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pflege zus&auml;tzlicher Abrechnungsparameter &Uuml;ber den Vorgang 63 aus dem KIS werden zus&auml;tzliche Abrechnungsparameter gepflegt, welche bei der Erstellung einer Rechnung ber&uuml;cksichtigt werden m&uuml;ssen, jedoch nicht &uuml;ber die Preisschl&uuml;ssel und Produkte abgebildet werden k&ouml;nnen. Folgende Abrechnungsparameter sind &uuml;ber den Vorgang 63 hinterlegbar: Weiterleitungsmengen Strom der NEV-Umlage Kundeninformationssystem &ndash; VG 63: Pflege Weiterleitungsmengen Strom Mehrere <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Komponenten Kundeninformationssystem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2410784"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2410784"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2410784\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2463603,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2410784\/revisions\/2463603"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2410784"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2410784"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2410784"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2395065,"date":"2024-05-22T13:33:54","date_gmt":"2024-05-22T11:33:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2395065"},"modified":"2024-10-11T14:47:33","modified_gmt":"2024-10-11T12:47:33","slug":"kundeninformationssystem-vg-63-reduzierung-%c2%a7-14a-enwg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vg-63-reduzierung-%c2%a7-14a-enwg\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; VG 63: Reduzierung \u00a7 14a EnWG"},"content":{"rendered":"<p>Die im Folgenden behandelte Reduzierung der Netzentgelte bezieht sich auf berechtigte, steuerbare Verbrauchseinrichtungen nach \u00a7 14a EnWG (einschl. der begleitenden Beschl\u00fcsse BK6-22-300 und BK8-22\/010-A der Bundesnetzagentur). Weitere Informationen dazu finden sich u.a. in unserem <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/reduzierte-netzentgelte-nach-%c2%a714-enwg\/\">Kurz\u00fcberblick<\/a> aus dem Anwenderforum vom 20.03.2024.<\/p>\n<p>Zur Reduzierung der Netzentgelte und der dabei m\u00f6glichen Varianten (\u201cModule\u201d) ist insbes. der BK8-Beschluss als Informationsquelle heranzuziehen.<\/p>\n<p>Die Netzentgelte k\u00f6nnen \u00fcber die Module 1 und 2 nach \u00a714a EnWG reduziert werden. Ab 01.01.2025 ist zus\u00e4tzlich die Reduzierung nach Modul 3 m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Die initiale Meldung zur Netzentgeltreduzierung muss \u00fcber den Anlagenbetreiber an den Netzbetreiber erfolgen. Sp\u00e4tere \u00c4nderungen am Verfahren zur Netzentgeltreduzierung (Wechsel des Moduls) werden durch den Anlagenbetreiber direkt an den Lieferanten gemeldet, der den Wechselwunsch anschlie\u00dfend dem Netzbetreiber per MaKo mitteilen muss.<\/p>\n<p><strong>Netzabrechnung<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die Netzentgeltreduzierung im Netzmandanten stehen folgende Artikel-IDs zur Verwendung, die \u00fcber das Preisblatt versendet werden m\u00fcssen.<\/p>\n<table width=\"680\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"103\"><strong>Artikel-ID<\/strong><\/td>\n<td width=\"85\"><strong>Modul<\/strong><\/td>\n<td width=\"491\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"103\">1-<strong>01<\/strong>-6-005<\/td>\n<td width=\"85\"><strong>1<\/strong><\/td>\n<td width=\"491\">Rabatt-Artikel f\u00fcr AP\/LP Umspannung MS\/NS (JLP)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"103\">1-<strong>01<\/strong>-9-001<\/td>\n<td width=\"85\"><strong>1<\/strong><\/td>\n<td width=\"491\">Rabatt-Artikel f\u00fcr AP\/LP NS (JLP)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"103\">1-<strong>02<\/strong>-0-015<\/td>\n<td width=\"85\"><strong>1<\/strong><\/td>\n<td width=\"491\">Rabatt-Artikel f\u00fcr AP\/GP<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"103\">1-<strong>03<\/strong>-8-*<\/td>\n<td width=\"85\"><strong>1<\/strong><\/td>\n<td width=\"491\">Rabatt-Artikel (je Monatsl\u00e4nge) f\u00fcr AP\/LP monatlich Umspannung MS\/NS (MLP)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"103\">1-<strong>03<\/strong>-9-*<\/td>\n<td width=\"85\"><strong>1<\/strong><\/td>\n<td width=\"491\">Rabatt-Artikel (je Monatsl\u00e4nge) f\u00fcr AP\/LP monatlich NS (MLP)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"103\">1-<strong>02<\/strong>-0-016<\/td>\n<td width=\"85\"><strong>2<\/strong><\/td>\n<td width=\"491\">Reduzierter AP f\u00fcr AP\/GP<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"103\">1-<strong>02<\/strong>-0-017<\/td>\n<td width=\"85\"><strong>3<\/strong><\/td>\n<td width=\"491\">Reduzierter AP (HT) f\u00fcr AP\/GP<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"103\">1-<strong>02<\/strong>-0-018<\/td>\n<td width=\"85\"><strong>3<\/strong><\/td>\n<td width=\"491\">Reduzierter AP (NT) f\u00fcr AP\/GP<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"103\">1-<strong>02<\/strong>-0-002<\/td>\n<td width=\"85\"><strong>3<\/strong><\/td>\n<td width=\"491\">Regul\u00e4rer AP (ST) f\u00fcr AP\/GP<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>-&gt; Preisbl\u00e4tter mit neuen Artikel-IDs waren nach deren Einf\u00fchrung (September\/Oktober 2023) zeitnah zu versenden (siehe hier: <a href=\"https:\/\/www.bdew.de\/media\/documents\/Einf%C3%BChrungsszenario_Universalbestellprozess_Version_1.3.pdf\" class=\"broken_link\">Einf\u00fchrungsszenario Universalbestellprozess, Kap. 3.5<\/a>)<\/p>\n<p>-&gt; Achtung: Artikel-ID 1-01-6-005 \u00e4ndert sich ab 01.01.2025 in 1-01-9-002<\/p>\n<p>In <strong>lima<\/strong> wird die initiale Meldung im Netzmandanten \u00fcber den <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vg-63-pflege-weiterleitungsmengen-strom\/\">Vorgang 63 &#8211; Zus\u00e4tzliche Abrechnungsparameter<\/a> hinterlegt. Hierzu muss \u00fcber die \u201eErstellen\u201c-Funktion (F6) ein neuer Eintrag mit dem Typ \u201eModul \u00a714a EnWG\u201c hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2395072 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63a-1.png\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"487\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63a-1.png 696w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63a-1-300x210.png 300w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" \/><\/p>\n<p>Im n\u00e4chsten Schritt wird im Feld \u201eMenge\/Wert\u201c das Modul angegeben, also 1, 2 oder 3. Bevor die Artikel-ID gew\u00e4hlt werden kann, muss das \u201eDatum von\u201c hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Gibt es zum angegebenen Datum ein Preisblatt in <strong>lima<\/strong>, in welchem eine der Artikel-IDs f\u00fcr die Reduzierung nach \u00a7 14a EnWG versendet wurde, kann im Anschluss auch eine Artikel-ID \u00fcber die Auswahlhilfe hinterlegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2395073 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63b.png\" alt=\"\" width=\"688\" height=\"481\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63b.png 688w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63b-300x210.png 300w\" sizes=\"(max-width: 688px) 100vw, 688px\" \/><\/p>\n<p>Erscheint hier anstelle der Auswahlhilfe ein Hinweisfenster, das auf fehlende Daten hinweist, muss das versendete Preisblatt f\u00fcr den Katalog NNA gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>Der Eintrag im Vorgang 63 l\u00f6st eine Stammdaten\u00e4nderung bzw. den Prozess \u201eAENDMELD_S\u201c in der Marktkommunikation aus. In Vorgang 85 k\u00f6nnen die versendeten Artikel-IDs \u00fcber die rechte Maustaste (F13 = \u201eArtikel-IDs Netznutzung\u201c) angezeigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2395074\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63c.png\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"477\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63c.png 700w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63c-300x204.png 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>\n<p>Den \u00c4nderungswunsch auf Modul 2 meldet der Anlagenbetreiber an den Lieferanten. Hierf\u00fcr wird im Vertriebsmandant eine neuer Eintrag im Vorgang 63 angelegt, in welchem das Modul 2 und die neue Artikel-ID zum \u00c4nderungsdatum angegeben wird. Nach Best\u00e4tigung des Eintrages wird darauf hingewiesen, dass \u00fcber Vorgang 32 oder Startsatzkorrektur die Zuordnung eines neuen Preisschl\u00fcssels bzw. Produktes erfolgen muss.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2576124 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63_M2.png\" alt=\"\" width=\"1064\" height=\"241\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63_M2.png 1064w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63_M2-300x68.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63_M2-1024x232.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63_M2-768x174.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1064px) 100vw, 1064px\" \/><\/p>\n<p>Nur wenn das Produkt angepasst wurde, wird in der Marktkommunikation der Prozess &#8222;NENTGELT_S&#8220; per Orders ausgel\u00f6st. Dieser geht als &#8222;NENTELT_E&#8220; beim Netzbetreiber ein und sofern die Fristen eingehalten werden, wird dieser positiv best\u00e4tigt. Der Prozess weist darauf hin, dass der letzte Prozessschritt manuell erfolgt. Dies beinhaltet die Anlage des Vorgang 63 f\u00fcr Modul 2 im Netzvertrag und die entsprechende Zuordnung des neuen Produktes \u00fcber einen Vorgang 32.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2576125 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NENTGELT_E.png\" alt=\"\" width=\"1063\" height=\"591\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NENTGELT_E.png 1063w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NENTGELT_E-300x167.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NENTGELT_E-1024x569.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NENTGELT_E-768x427.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1063px) 100vw, 1063px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der INVOIC wird die Netzentgeltreduzierung nach Modul 1 als zus\u00e4tzliche Position mit der entsprechenden Artikel-ID angegeben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2395075\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63d.png\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"269\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63d.png 696w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63d-300x116.png 300w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" \/><\/p>\n<p>Sollte die Reduzierung nach <strong>Modul 1 <\/strong>h\u00f6her ausfallen als die tats\u00e4chlich in der Rechnung enthaltenen Netzentgelte, so wird die Reduzierung automatisch auf die H\u00f6he der Netzentgelte begrenzt.<\/p>\n<p>Falls die Netzentgeltreduzierung nach <strong>Modul 2<\/strong> erfolgen soll, wird keine extra Position auf der INVOIC ausgegeben, weil die Reduzierung direkt in den Preisen ber\u00fccksichtigt wurde. Die ge\u00e4nderten Preise m\u00fcssen entsprechend im Vertrag ber\u00fccksichtigt werden. Es ist keine automatische Anpassung der Preise der Vertr\u00e4ge m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Vertriebsabrechnung<\/strong><\/p>\n<p>Geht vertriebsseitig eine Stammdaten\u00e4nderungsmeldung bzw. Prozess \u201eAENDMELD_E\u201c ein, in der eine Artikel-ID f\u00fcr ein Modul zur Netzentgeltreduzierung enthalten ist, wird automatisch im Vertrieb ein Eintrag in Vorgang 63 angelegt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2395076\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63e.png\" alt=\"\" width=\"692\" height=\"464\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63e.png 692w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63e-300x201.png 300w\" sizes=\"(max-width: 692px) 100vw, 692px\" \/><\/p>\n<p>Auch im Vertrieb ist \u00fcber den Vorgang 85, rechte Maustaste (F13 = \u201eArtikel-IDs Netznutzung\u201c) nachvollziehbar, welche Artikel-IDs vom Netzbetreiber zur Abrechnung mitgeteilt wurden.<\/p>\n<p>Im Vertriebsmandanten kann die Abrechnung mit der Netzentgeltreduzierung nach <strong>Modul 1<\/strong> nur erfolgen, wenn die im Vorgang 63 hinterlegte Artikel-ID auch im Preisblatt des Netzbetreibers \u00fcbermittelt wurde. Anderenfalls fehlt in <strong>lima<\/strong> der Preis, mit dem die Netzentgeltreduzierung berechnet werden kann. Sofern die Artikel-ID im empfangenen Preisblatt enthalten ist, wird die Netzentgeltreduzierung mit Hilfe des mitgeteilten Preises berechnet. Die Netzentgeltreduzierung wird auf der Rechnung als eigene Rechnungsposition ausgegeben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2395080\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63f.png\" alt=\"\" width=\"718\" height=\"236\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63f.png 718w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG63f-300x99.png 300w\" sizes=\"(max-width: 718px) 100vw, 718px\" \/><\/p>\n<p>Sollte die Reduzierung nach <strong>Modul 1 <\/strong>h\u00f6her ausfallen als die tats\u00e4chlich in der Rechnung enthaltenen Netzentgelte, so wird die Reduzierung auf die H\u00f6he der Netzentgelte begrenzt.<\/p>\n<p>Soll die Netzentgeltreduzierung nach <strong>Modul 2<\/strong> erfolgen, so wird sie auf der Ebene des Preises gew\u00e4hrt, sodass kein extra Betrag auf der Rechnung ausgewiesen werden kann. Die ge\u00e4nderten Preise m\u00fcssen im Vertrag ber\u00fccksichtig werden. Zurzeit k\u00f6nnen die Preise noch nicht automatisch \u00fcbernommen werden, wenn das <strong>Modul 2<\/strong> ausgew\u00e4hlt wird.<\/p>\n<p><strong>Buchung<\/strong><\/p>\n<p>Die Buchung der Netzentgeltreduzierung nach Modul 1 erfolgt zurzeit auf das Erl\u00f6sekonto und kann nicht separat gebucht werden.<br \/>\nDie Buchung der Netzentgeltreduzierung nach Modul 2 erfolgt direkt \u00fcber die Arbeits-, Grund- und Leistungspreise, sodass keine separate Buchung m\u00f6glich ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die im Folgenden behandelte Reduzierung der Netzentgelte bezieht sich auf berechtigte, steuerbare Verbrauchseinrichtungen nach &sect; 14a EnWG (einschl. der begleitenden Beschl&uuml;sse BK6-22-300 und BK8-22\/010-A der Bundesnetzagentur). Weitere Informationen dazu finden sich u.a. in unserem Kurz&uuml;berblick aus dem Anwenderforum vom 20.03.2024. Zur Reduzierung der Netzentgelte und der dabei m&ouml;glichen Varianten (&ldquo;Module&rdquo;) ist insbes. der BK8-Beschluss als [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2395065"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2395065"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2395065\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2576127,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2395065\/revisions\/2576127"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2395065"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2395065"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2395065"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2366112,"date":"2024-05-13T11:17:04","date_gmt":"2024-05-13T09:17:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2366112"},"modified":"2024-08-05T09:54:26","modified_gmt":"2024-08-05T07:54:26","slug":"lima-2-0-kis-abschlaege-in-der-vertragsuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-abschlaege-in-der-vertragsuebersicht\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Abschl\u00e4ge in der Vertrags\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p>Die Seite &#8222;Abschl\u00e4ge&#8220; in der Vertrags\u00fcbersicht von lima 2.0 KIS bietet einen detaillierten Einblick in die Abschlagsinformationen im Zusammenhang mit den Vertr\u00e4gen der Kunden. Diese Funktion erm\u00f6glicht es, die Abschl\u00e4ge \u00fcbersichtlich darzustellen und zu bearbeiten.<\/p>\n<p>Um auf die Abschl\u00e4ge-Kachel zuzugreifen, wird aus der Kunden\u00fcbersicht (KIS) heraus zum entsprechenden Vertrag navigiert. Anschlie\u00dfend wird der Reiter &#8222;Abschl\u00e4ge&#8220; ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2366113\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1386\" height=\"678\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-1.jpg 1386w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-1-300x147.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-1-1024x501.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-1-768x376.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-1-1200x587.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1386px) 100vw, 1386px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Der Vertrag wird anhand von folgenden Parametern identifiziert:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vertragsnummer<\/li>\n<li>Objektnummer<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In den Abschlagsinformationen werden folgende Daten angezeigt:<\/span><\/p>\n<p>Durch das <em>F\u00e4lligkeitsdatum<\/em> welches als \u00fcbergeordnetes Gruppenelement dient, werden die einzelnen Abschl\u00e4ge in der Tabellen\u00fcbersicht aufgelistet. Dort l\u00e4sst sich bereits der Gesamtbetrag des Abschlags einsehen. Weitere Informationen lassen sich \u00fcber den Pfeil nach unten anzeigen.<\/p>\n<p>Nach dem Ausw\u00e4hlen eines bestimmten Abschlags (durch Klick auf den Pfeil links neben dem F\u00e4lligkeitsdatum) werden zus\u00e4tzlich folgende Daten angezeigt:<\/p>\n<ul>\n<li>Energie und Versorgungsart<\/li>\n<li>Debitorennummer sowie die Anzahl der Vertr\u00e4ge<\/li>\n<li>Z\u00e4hlernummer<\/li>\n<li>Betrag in Brutto, sowie der steuerliche Prozentsatz von 7% der zu verrechnen ist<\/li>\n<\/ul>\n<p>An dieser Stelle l\u00e4sst sich die Actionbar aufrufen, Abschl\u00e4ge erstellen und l\u00f6schen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2366114\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-2.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"338\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-2.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-2-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Durch das Anw\u00e4hlen der Toggle-Schalter in der Kopfzeile, k\u00f6nnen benutzerdefinierte Filter gesetzt werden, beispielsweise zum Einblenden von abgerechneten und erhobenen Abschl\u00e4gen.<\/p>\n<p><strong>Abschl\u00e4ge anpassen<\/strong><\/p>\n<p>Rechts oben in der Kachel kann zur Schaltfl\u00e4che \u201eAbschl\u00e4ge anpassen\u201c navigiert werden. Nach Klick auf den Button erscheint der Dialog, in welchem die Betr\u00e4ge zu den einzelnen Abschl\u00e4gen ge\u00e4ndert werden k\u00f6nnen. Im Standard werden alle offenen Abschl\u00e4ge auf den neu eingegebenen Betrag ge\u00e4ndert. Das \u201e\u00c4nderung zum\u201c- Datum legt fest zu welchem offenen Abschlagstermin die \u00c4nderung durchgef\u00fchrt werden soll.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2366115\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-3.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"296\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-3.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-3-300x147.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2366116\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-4.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"296\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-4.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-4-300x147.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>In der unteren Zeile werden die Gesamtsummen der Abschl\u00e4ge miteinander verglichen. Verglichen wird dabei die aktuelle Gesamtsumme sowie die Gesamtsumme nach einer potenziellen Abschlags\u00e4nderung.<\/p>\n<p><strong>Kachel Abschlags\u00e4nderung<\/strong><\/p>\n<p>Wenn ein bestimmter Abschlag und oder ein Abschlagstermin ausgew\u00e4hlt wird, \u00f6ffnet sich rechts die die Kachel \u201eAbschlags\u00e4nderung erweitert\u201c. Hier k\u00f6nnen das F\u00e4lligkeitsdatum sowie das Wertstellungsdatum ge\u00e4ndert werden. Au\u00dferdem kann hier gezielt ein einzelner Betrag ge\u00e4ndert werden und ein Sperrkennzeichen gesetzt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2366117\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-5.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"475\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-5.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlaege-5-189x300.jpg 189w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Seite &bdquo;Abschl&auml;ge&ldquo; in der Vertrags&uuml;bersicht von lima 2.0 KIS bietet einen detaillierten Einblick in die Abschlagsinformationen im Zusammenhang mit den Vertr&auml;gen der Kunden. Diese Funktion erm&ouml;glicht es, die Abschl&auml;ge &uuml;bersichtlich darzustellen und zu bearbeiten. Um auf die Abschl&auml;ge-Kachel zuzugreifen, wird aus der Kunden&uuml;bersicht (KIS) heraus zum entsprechenden Vertrag navigiert. Anschlie&szlig;end wird der Reiter &bdquo;Abschl&auml;ge&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2366112"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2366112"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2366112\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2529401,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2366112\/revisions\/2529401"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2366112"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2366112"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2366112"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2362843,"date":"2024-04-30T13:12:32","date_gmt":"2024-04-30T11:12:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2362843"},"modified":"2024-10-15T09:07:55","modified_gmt":"2024-10-15T07:07:55","slug":"lima-2-0-release-notes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-release-notes\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Release Notes"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Minor Release lima 2.0: Auslieferung 14.10.2024<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Build Version 1.13.18<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Themen:<\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">KIS 2.0<\/span><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Lokationsb\u00fcndel: Fehlendes Startdatum wieder hinzugef\u00fcgt<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Build Version 1.13.17<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Themen:<\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">KIS 2.0<\/span><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Vergleich von Messwerten und Mengen freigeschaltet<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Ablesehinweise erweitert um Medium und Adressaten Dropdown<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Anpassung der Briefe um Tarifinformationen<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Optimierungen Lokationsb\u00fcndel<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Minor Release lima 2.0: Auslieferung 20.09.2024<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Build Version <span class=\"ui-provider dz bpn blg bpo bpp bpq bpr bps bpt bpu bpv bpw bpx bpy bpz bqa bqb bqc bqd bqe bqf bqg bqh bqi bqj bqk bql bqm bqn bqo bqp bqq bqr bqs bqt\" dir=\"ltr\">1.13.13<\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Themen:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Marktkommunikation 2.0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Nachrichtenbearbeitung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Das Bearbeiten und Versenden von (Edifact-)Nachrichten ist nun in der Aktionskachel bei offenen Sendeschritten m\u00f6glich.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">M\u00f6gliche fehlerhafte Felder werden direkt angezeigt und k\u00f6nnen gefiltert werden.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">M\u00f6glichkeit bereits archivierte Nachrichten als Textdatei downloaden zu k\u00f6nnen.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Grundfunktionen der Prozessbearbeitung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Einf\u00fchrung des Prozessstatus &#8222;manuell geschlossen&#8220; inklusive Filterung<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Actionbar-Eintrag auf Prozessdetailansicht: &#8222;manuelles Beenden von Prozessen&#8220;<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Actionbar-Eintrag auf Prozessdetailansicht: &#8222;manuelles (Wieder-)\u00d6ffnen von Prozessen&#8220;<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Minor Release lima 2.0: Auslieferung 12.09.2024<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Build Version 1.13.12<\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Themen:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>KIS 2.0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Briefe<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bei Angebotsbriefen aus dem Tarifwechsel heraus wird ein Datum \u00fcbergeben (PreisDatum)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Fehlerbehebung bei Sofortdruck von Angebotsbrief (z.B. aus Cross-Selling-Dialog)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Tarife<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Erweiterung der Tarife-Tabelle um den Inhalt des Notizfeldes (Infotext)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Dialog \u201eDatenkorrektur \/ Neustart Lieferantenwechsel\u201c<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Erweiterung um drei Felder zur Abschlagsvorgabe in eigenem Abschnitt<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Optimierung\u00a0 der Bedienung (Vorbelegungen)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Lokationsb\u00fcndelpflege<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Vereinfachung beim Entfernen optionaler Objekte<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Verlinkung der Meldepunkt-IDs ins KIS (MeLo und MaLo)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Initialbef\u00fcllung: Erzeugung mit einer Messlokation &#8211; 9992 00000 003 4<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Allgemeine Optimierungen<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Filterung nach Vertragsstatus \u201eStornierter zuk\u00fcnftiger Zugang\u201c in Vertragslisten<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Messwertkachel: Z\u00e4hlernummer und Melo-ID sind direkt kopierbar<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Darstellung von Hinweis- und Fehlermeldungen<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">Minor Release lima 2.0: Auslieferung 08.08.2024<\/span><br \/>\n<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Build Version 1.13.11<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Themen:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>KIS 2.0<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Lokationsb\u00fcndel<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Grafische Darstellung der Lokationsb\u00fcndelstrukturen<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Optimierungen in den \u00dcbersichts- und den Objekte-Tabellen<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Initialbef\u00fcllung \u201eVerbrauch mit einer Messlokation (Standard) &#8211; 9992 00000 002 6\u201c<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Minor Release lima 2.0: Auslieferung 22.07.2024<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Build Version 1.13.10<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Themen:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Marktkommunikation 2.0<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Umsetzung der Anzeige aller EDIFACT-Nachrichtenformate in der Nachrichtenkachel auf der Detailansicht<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mit diesem Minorrelease hinzugef\u00fcgte Nachrichtenformate:<\/span>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">UTILMD<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">UTILTS<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">QUOTES<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">REQOTE<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">INSRPT<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">SSQNOT<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Zusammengefasste Anzeige von CONTRL-Nachrichten zu den jeweiligen Nachrichten<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 14pt;\"><strong>Minor Release lima 2.0: Auslieferung 27.06.2024<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Build Version 1.13.7<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Themen:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>KIS 2.0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Lokationsb\u00fcndel<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Anzeige von Konfigurationszeitr\u00e4umen in einer untergeordneter Tabelle<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Webservices<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Contract Service API erweitert um Nettobonusbetrag \/ Bonustext<br \/>\n<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Debitoren<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">&#8222;Rechnungsempf\u00e4nger \u00e4ndern&#8220; als eigenst\u00e4ndiger Dialog<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Aufruf Ratenzahlung in \u00fcbergeordneter Actionbar f\u00fcr mehrere offene Positionen<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mandatsreferenz generieren im Mandat-Dialog<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Optimierungen &amp; Fehlerbehebungen<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Formulare f\u00fcr VG25\/26 sind wieder anzeigbar<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Kunden\/Firma neu erstellen ist wieder verf\u00fcgbar<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">VTM-Download bei Sofortbriefen<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Optimierung in der Vorgangsnavigation von VG27<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Optimierung der Anzeige in Vertragshistorie<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Optimierung des Briefe-Dialogs<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Minor Release lima 2.0: Version 24.02, Auslieferung 28.05.2024<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Themen:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>KIS 2.0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Build Version 1.13.6<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Lokationsb\u00fcndel<\/span>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Anlegen weiterer Konfigurationszeitraum<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Schnittstelle Initiale Anlage Pauschalanlagen (Aufruf nur intern)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Validierung der Meldepunkt-IDs<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Verbesserungen und Bugfixes<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Startsatzkorrektur<\/span>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Erweiterung der Startsatzkorrektur um die Abschlagsvorgabe<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Briefe<\/span>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Sofortbriefe k\u00f6nnen im Fehlerfall (im IFS) \u00fcberschrieben werden<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Abschl\u00e4ge<\/span>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bereits erhobene Abschl\u00e4ge k\u00f6nnen jetzt korrigiert werden<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Vorgang 55 \u2013 Ablesehinweis<\/span>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Ablesehinweis am Objekt (Erste Ausbaustufe)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Minor Release lima 2.0: Version 24.01, Auslieferung 26.04.2024<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Themen:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>KIS 2.0:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Lokationsb\u00fcndel: Optimierungen<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Kleinere Fehlerbehebungen<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Mako 2.0:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bearbeitung der Z\u00e4hlerstands\u00fcbernahme<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bearbeitung der Reklamation von Messwerten<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Performanceoptimierung<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Kleinere Fehlerbehebungen<\/span><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Minor Release lima 2.0: Auslieferung 14.10.2024 Build Version 1.13.18 Themen: KIS 2.0 Lokationsb&uuml;ndel: Fehlendes Startdatum wieder hinzugef&uuml;gt Build Version 1.13.17 Themen: KIS 2.0 Vergleich von Messwerten und Mengen freigeschaltet Ablesehinweise erweitert um Medium und Adressaten Dropdown Anpassung der Briefe um Tarifinformationen Optimierungen Lokationsb&uuml;ndel &nbsp; Minor Release lima 2.0: Auslieferung 20.09.2024 Build Version 1.13.13 Themen: Marktkommunikation [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[293,1893],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2362843"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2362843"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2362843\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2576137,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2362843\/revisions\/2576137"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2362843"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2362843"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2362843"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2146540,"date":"2024-04-22T11:06:21","date_gmt":"2024-04-22T09:06:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2146540"},"modified":"2024-08-06T06:34:30","modified_gmt":"2024-08-06T04:34:30","slug":"lima-2-0-kis-debitoren-anpassung-von-mahnstufe-und-zahlungsziel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-debitoren-anpassung-von-mahnstufe-und-zahlungsziel\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Debitoren: Anpassung von Mahnstufe und Zahlungsziel"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel \u201eKontoauszug\u201c eines Debitors ist der Actionaufruf <em>Pflege Mahnstufe und Zahlungsziel<\/em> verf\u00fcgbar. Dieser Aufruf ist an offenen Sollpositionen aktiv.<\/p>\n<p>Nach dem Ausf\u00fchren der Action \u00f6ffnet sich ein modaler Dialog, in welchem die <em>Mahnstufe<\/em> und das Feld <em>Zahlungsziel\/sperrf\u00e4hig ab<\/em> editiert werden k\u00f6nnen. Die Mahnstufe kann \u00fcber eine Dropdown-Auswahl selektiert werden. Das Zahlungsziel-Datum kann direkt in das Feld eingetragen oder \u00fcber die Kalenderfunktion ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2146541\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mahnstufe-1.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"336\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mahnstufe-1.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mahnstufe-1-300x133.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2146542\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mahnstufe-2.png\" alt=\"\" width=\"682\" height=\"293\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mahnstufe-2.png 682w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mahnstufe-2-300x129.png 300w\" sizes=\"(max-width: 682px) 100vw, 682px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Hinweise:<\/span><\/p>\n<p>Um diese Funktion nutzen zu k\u00f6nnen, sind <em>Berechtigungen<\/em> im Aufgabengebiet <em>Debitoren<\/em> notwendi:<\/p>\n<p>-&gt; Pflege einzelner Posten, -&gt; \u00c4nderung Mahnstufen<\/p>\n<p>Wenn der Mahnschl\u00fcssel den Wert 0 oder 1 hat, setzt das Programm das Zahlungsziel auf den 01.01.0001, unabh\u00e4ngig von seinem vorherigen Wert. Wenn der Mahnschl\u00fcssel den Wert 2-8 hat und das Zahlungsziel den Wert 01.01.0001 hat, setzt das Programm das Zahlungsziel auf das aktuelle Datum.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel &bdquo;Kontoauszug&ldquo; eines Debitors ist der Actionaufruf Pflege Mahnstufe und Zahlungsziel verf&uuml;gbar. Dieser Aufruf ist an offenen Sollpositionen aktiv. Nach dem Ausf&uuml;hren der Action &ouml;ffnet sich ein modaler Dialog, in welchem die Mahnstufe und das Feld Zahlungsziel\/sperrf&auml;hig ab editiert werden k&ouml;nnen. Die Mahnstufe kann &uuml;ber eine Dropdown-Auswahl selektiert werden. Das Zahlungsziel-Datum kann direkt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146540"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2146540"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146540\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519958,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146540\/revisions\/2519958"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2146540"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2146540"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2146540"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2146544,"date":"2024-04-22T11:04:05","date_gmt":"2024-04-22T09:04:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2146544"},"modified":"2024-08-06T07:42:37","modified_gmt":"2024-08-06T05:42:37","slug":"lima-2-0-kis-debitoren-dialog-zur-aenderung-des-rechnungsempfaengers","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-debitoren-dialog-zur-aenderung-des-rechnungsempfaengers\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Debitoren: Dialog zur \u00c4nderung des Rechnungsempf\u00e4ngers"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber einen kleinen Dialog kann der Rechnungsempf\u00e4ngers auf einem bestehenden Debitor ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Der Aufruf <em>Rechnungsempf\u00e4nger \u00e4ndern<\/em> ist an folgenden Stellen verf\u00fcgbar:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Debitorensicht: Im Action-Aufruf der einzelnen Debitoren<\/li>\n<li>Kunden\u00fcbersicht: Im Action-Aufruf in der unteren Kachel \u2013 Tab <em>Debitoren<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2146545\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"269\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger-300x107.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><\/p>\n<p>Im Dialog wird initial der bisher hinterlegte Rechnungsempf\u00e4nger angezeigt. Im Falle einer gew\u00fcnschten \u00c4nderung, muss die Kundennummer des neuen Rechnungsempf\u00e4ngers in das Eingabefeld eingetragen werden. Nach Ausf\u00fchrung des Buttons <em>Pr\u00fcfen<\/em> werden die Kundendaten zu dieser Kd.Nr. aktualisiert. Die Stammdaten eines abweichenden Rechnungsempf\u00e4ngers k\u00f6nnen so vor dem Speichern noch einmal gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>Falls keine g\u00fcltige Kundennummer eingetragen wird, erscheint eine entsprechende Fehlermeldung und das Speichern ist nicht m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber einen kleinen Dialog kann der Rechnungsempf&auml;ngers auf einem bestehenden Debitor ge&auml;ndert werden. Der Aufruf Rechnungsempf&auml;nger &auml;ndern ist an folgenden Stellen verf&uuml;gbar: Debitorensicht: Im Action-Aufruf der einzelnen Debitoren Kunden&uuml;bersicht: Im Action-Aufruf in der unteren Kachel &ndash; Tab Debitoren Im Dialog wird initial der bisher hinterlegte Rechnungsempf&auml;nger angezeigt. Im Falle einer gew&uuml;nschten &Auml;nderung, muss die Kundennummer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,293,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146544"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2146544"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146544\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519960,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146544\/revisions\/2519960"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2146544"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2146544"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2146544"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2146534,"date":"2024-04-22T11:02:17","date_gmt":"2024-04-22T09:02:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2146534"},"modified":"2024-08-06T07:43:09","modified_gmt":"2024-08-06T05:43:09","slug":"lima-2-0-kis-szz-storno-im-vertragsabgang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-szz-storno-im-vertragsabgang\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; SZZ-Storno im Vertragsabgang"},"content":{"rendered":"<p>Vertr\u00e4ge, die<em> SZZ-storniert<\/em> wurden, k\u00f6nnen unter <em>Details<\/em> durch eine Stornierung des Abgangs reaktiviert werden.<\/p>\n<p>Dabei muss zun\u00e4chst die Stornierung des Abgangs best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2146535\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ1.png\" alt=\"\" width=\"1386\" height=\"665\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ1.png 1386w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ1-300x144.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ1-1024x491.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ1-768x368.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ1-1200x576.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1386px) 100vw, 1386px\" \/><\/p>\n<p>Danach muss die Reaktivierung des Vertrages best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2146536\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ2.png\" alt=\"\" width=\"604\" height=\"214\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ2.png 604w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ2-300x106.png 300w\" sizes=\"(max-width: 604px) 100vw, 604px\" \/><\/p>\n<p>Sobald der Vertrag reaktiviert wurde, m\u00fcssen Prozesse gegebenenfalls im Anschluss manuell gestartet oder mit dem Marktpartner gekl\u00e4rt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2146537\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ3.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"119\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ3.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZZ3-300x59.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>F\u00fcr die Stornierung und Reaktivierung ist eine Master-Berechtigung notwendig.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Diese ist in der Berechtigungsverwaltung zu finden unter:<\/span><\/p>\n<p>Verbrauchsabrechnung -&gt; Kundeninformationssystem -&gt; Reaktivierung SZZ-Vertr\u00e4ge<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vertr&auml;ge, die SZZ-storniert wurden, k&ouml;nnen unter Details durch eine Stornierung des Abgangs reaktiviert werden. Dabei muss zun&auml;chst die Stornierung des Abgangs best&auml;tigt werden. Danach muss die Reaktivierung des Vertrages best&auml;tigt werden. Sobald der Vertrag reaktiviert wurde, m&uuml;ssen Prozesse gegebenenfalls im Anschluss manuell gestartet oder mit dem Marktpartner gekl&auml;rt werden. F&uuml;r die Stornierung und Reaktivierung ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2146534"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519962,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146534\/revisions\/2519962"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2146534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2146534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2146534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2146547,"date":"2024-04-22T10:51:42","date_gmt":"2024-04-22T08:51:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2146547"},"modified":"2024-04-22T10:51:42","modified_gmt":"2024-04-22T08:51:42","slug":"tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-wmsb-preisblaetter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-wmsb-preisblaetter\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter &#8211; wMSB Preisbl\u00e4tter"},"content":{"rendered":"<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, Preisbl\u00e4tter aus der Sicht des wettbewerblichen Messstellenbetreibers zu versenden. Dazu wird eine eigene BDEW-Codenummer (Absendercode) f\u00fcr die Rolle des wMSB ben\u00f6tigt. Mit dieser wird es m\u00f6glich, das Feld \u201eMandant\u201c beim Erfassen eines neuen elektronischen Preisblattes mit dem Wert \u201eV\u201c \u2013 Vertrieb zu belegen und anschlie\u00dfend zwischen den Katalogen MSB und MSB: NB zu w\u00e4hlen. Als Absender muss im Anschluss dann der Absendercode der wMSB-Rolle ausgew\u00e4hlt werden. Diese Funktion ist nur f\u00fcr die Energieart Strom und die Katalog MSB und MSB: NB freigeschaltet. Die Anlage und der Versand ist dann analog zum Standard.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2146548\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/wMSB1.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"334\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/wMSB1.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/wMSB1-300x166.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es besteht die M&ouml;glichkeit, Preisbl&auml;tter aus der Sicht des wettbewerblichen Messstellenbetreibers zu versenden. Dazu wird eine eigene <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a>-Codenummer (Absendercode) f&uuml;r die Rolle des wMSB ben&ouml;tigt. Mit dieser wird es m&ouml;glich, das Feld &bdquo;Mandant&ldquo; beim Erfassen eines neuen elektronischen Preisblattes mit dem Wert &bdquo;V&ldquo; &ndash; Vertrieb zu belegen und anschlie&szlig;end zwischen den Katalogen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146547"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2146547"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146547\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2340114,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146547\/revisions\/2340114"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2146547"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2146547"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2146547"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2336842,"date":"2024-04-18T15:06:42","date_gmt":"2024-04-18T13:06:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2336842"},"modified":"2024-08-02T10:57:14","modified_gmt":"2024-08-02T08:57:14","slug":"lima-2-0-tabellenpflege-lokationsbuendel-legende-beispielgrafiken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-tabellenpflege-lokationsbuendel-legende-beispielgrafiken\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Tabellenpflege &#8211; Lokationsb\u00fcndel: Legende Beispielgrafiken"},"content":{"rendered":"<p>In der Tabellenpflege in lima 2.0 -&gt; \u00dcbergreifende Meldepunktinformationen -&gt; Lokationsb\u00fcndelpflege kann im Dialog \u201eLokationsb\u00fcndel anlegen\u201c der gew\u00fcnschte Code der <em>Lokationsb\u00fcndelstruktur<\/em> ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Um die Orientierung zu erleichtern, wird zu jedem Lokationsb\u00fcndel-Code im rechten Bereich eine Beispielgrafik eingeblendet. Die Beispielgrafiken orientieren sich an den Codelisten des BDEW. Diese sollen als Hilfestellung bei der Auswahl der gew\u00fcnschten Struktur dienen. Durch Hinzuf\u00fcgen oder Entfernen von Objektcodes kann diese Basisstruktur im Pflegedialog modifiziert werden.<\/p>\n<p><strong><u>Legende zu den Beispielgrafiken:<\/u><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2336844\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Legende-LokationsB.png\" alt=\"\" width=\"422\" height=\"764\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Legende-LokationsB.png 422w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Legende-LokationsB-166x300.png 166w\" sizes=\"(max-width: 422px) 100vw, 422px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Tabellenpflege in lima 2.0 -&gt; &Uuml;bergreifende Meldepunktinformationen -&gt; Lokationsb&uuml;ndelpflege kann im Dialog &bdquo;Lokationsb&uuml;ndel anlegen&ldquo; der gew&uuml;nschte Code der Lokationsb&uuml;ndelstruktur ausgew&auml;hlt werden. Um die Orientierung zu erleichtern, wird zu jedem Lokationsb&uuml;ndel-Code im rechten Bereich eine Beispielgrafik eingeblendet. Die Beispielgrafiken orientieren sich an den Codelisten des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a>. Diese sollen als Hilfestellung bei der Auswahl der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1949],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2336842"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2336842"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2336842\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519925,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2336842\/revisions\/2519925"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2336842"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2336842"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2336842"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2146517,"date":"2024-04-18T11:17:27","date_gmt":"2024-04-18T09:17:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2146517"},"modified":"2024-08-02T10:59:31","modified_gmt":"2024-08-02T08:59:31","slug":"lima-2-0-tabellenpflege-lokationsbuendel-anlegen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-tabellenpflege-lokationsbuendel-anlegen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Tabellenpflege &#8211; Lokationsb\u00fcndel anlegen"},"content":{"rendered":"<p>Der Aufruf des Dialogs zum Neu-Anlegen eines <em>Lokationsb\u00fcndels<\/em> befindet sich jeweils rechts im Kopfbereich der \u00dcbersichtstabellen (Button <strong>LB anlegen<\/strong>). F\u00fcr das Anlegen muss der User Rechte f\u00fcr den Mandanten \u201eNetz\u201c besitzen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2336834\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LokationsB-anlegen.png\" alt=\"\" width=\"1269\" height=\"254\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LokationsB-anlegen.png 1269w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LokationsB-anlegen-300x60.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LokationsB-anlegen-1024x205.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LokationsB-anlegen-768x154.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LokationsB-anlegen-1200x240.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1269px) 100vw, 1269px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nach dem Aufruf erscheint der Dialog <strong>Lokationsb\u00fcndel anlegen<\/strong>.<\/p>\n<p>Hier muss ausgew\u00e4hlt werden, welche Art <em>Lokationsb\u00fcndel<\/em> angelegt werden soll. Dies geschieht \u00fcber das Dropdown-Men\u00fc mit dem Code der Lokationsb\u00fcndelstruktur. Ist ein Code ausgew\u00e4hlt, erscheint rechts eine Beispieldarstellung des Lokationsb\u00fcndels, welches zur Orientierung dient. Optional kann die Anwender-Bezeichnung f\u00fcr das Lokationsb\u00fcndel individuell angepasst werden. In der unteren Zeile kann ein G\u00fcltig-ab-Datum vordefiniert werden.<\/p>\n<p>Nach der Auswahl Mandant\u00a0 \u201eNetz\u201c erscheint der Button <em>LBS erstellen<\/em>. Dieser \u00f6ffnet das Lokationsb\u00fcndel erstellen Modal.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2146521\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendel-5.png\" alt=\"\" width=\"783\" height=\"364\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendel-5.png 783w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendel-5-300x139.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendel-5-768x357.png 768w\" sizes=\"(max-width: 783px) 100vw, 783px\" \/><\/p>\n<p>Nach dem Speichern dieser Kopfdaten wird man weitergeleitet zur Bearbeitung der B\u00fcndelobjekte.<\/p>\n<p>Initial wird die Standardauspr\u00e4gung des Lokationsb\u00fcndels angezeigt (entsprechend der Codeliste). Die farbliche Hinterlegung der Tabellenzeilen dient der einfacheren Orientierung w\u00e4hrend Bearbeitung (grau=MeLo; blau=Verbrauch, gr\u00fcn=Erzeugung; gelb=NeLo).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2336835\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fake-Data.png\" alt=\"\" width=\"1038\" height=\"573\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fake-Data.png 1038w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fake-Data-300x166.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fake-Data-1024x565.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fake-Data-768x424.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1038px) 100vw, 1038px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Actionbar besteht die M\u00f6glichkeit einen Objektcode zu <strong>L\u00f6schen <\/strong>oder zu <strong>Duplizieren<\/strong> (abh\u00e4ngig von der zul\u00e4ssigen Anzahl der Objekte). Wenn ein Objektcode starr mit Anzahl \u201e1\u201c vordefiniert ist, dann erscheint keine Actionbar in der betroffenen Zeile.<\/p>\n<p>Alternativ oder falls ein bestimmter Objektcode komplett entfernt wurde, kann \u00fcber den Button <strong>LBS Objekt hinzuf\u00fcgen <\/strong>ein Dialog ge\u00f6ffnet werden, der die Erg\u00e4nzung zus\u00e4tzlicher flexibler Objektcodes erm\u00f6glicht.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2336836\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendelstruktur.png\" alt=\"\" width=\"1046\" height=\"478\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendelstruktur.png 1046w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendelstruktur-300x137.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendelstruktur-1024x468.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendelstruktur-768x351.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1046px) 100vw, 1046px\" \/><\/p>\n<p>Im n\u00e4chsten Schritt muss in jeder Zeile (je B\u00fcndel-Objekt) die zutreffende Meldepunkt-ID eingetragen werden. Bei der Eingabe wird abh\u00e4ngig vom Objekttyp der eingetragene Wert validiert (MeLo-ID, MaLo-ID, TR-ID und NeLo-ID)<\/p>\n<p>Ist zu einem Objektcode eine Referenz angegeben und der Objektcode der anzugebenden Referenz kommt zweimal oder h\u00e4ufiger in dem B\u00fcndel vor, muss die Referenz in das entsprechende Feld (Referenz-MeLo und Referenz-NeLo) hinterlegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2336837\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendelstruktur2.png\" alt=\"\" width=\"1261\" height=\"573\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendelstruktur2.png 1261w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendelstruktur2-300x136.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendelstruktur2-1024x465.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendelstruktur2-768x349.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lokationsbuendelstruktur2-1200x545.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1261px) 100vw, 1261px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: <\/em><em>Beispiel-Screen: EINE MaLo referenziert auf drei MeLos \u2013 hier ist Mehrfachauswahl m\u00f6glich<\/em><\/p>\n<p>Die Auswahl der Referenz-MeLo und Referenz-MeLo erfolgt per Dropdown, dazu muss die jeweilige ID im vorherigen Schritt als Meldepunkt-ID eingetragen worden sein. Dann erscheinen diese automatisch im Dropdown (gefiltert \u00fcber den Referenz-Objektcode).<\/p>\n<p>Am Ende der Bearbeitung gibt es drei M\u00f6glichkeiten, um den Prozess abzuschlie\u00dfen:<\/p>\n<ul>\n<li>Das Lokationsb\u00fcndel kann als Entwurf \u00fcber den Button <strong>Speichern<\/strong> zwischengespeichert werden<\/li>\n<li>Das Lokationsb\u00fcndel kann \u00fcber den Button <strong>Freigeben<\/strong> gespeichert und freigegeben werden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong> schlie\u00dft den Dialog ohne Speicherung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wird ein Lokationsb\u00fcndel freigegeben, dann wird die Auspr\u00e4gung validiert und ggf. Fehlermeldungen ausgegeben. Ist die Pr\u00fcfung erfolgreich, wird das Lokationsb\u00fcndel in den Datenbestand aufgenommen und steht f\u00fcr die Verwendung in der Marktkommunikation zur Verf\u00fcgung. Die nachtr\u00e4gliche \u00c4nderung eines freigegebenen Lokationsb\u00fcndel ist nicht m\u00f6glich!<\/p>\n<p>Wenn sich aufgrund von Zu- oder Abbau von Anlagen innerhalb einer Liegenschaft Ver\u00e4nderungen ergeben, dann gibt es zwei Varianten, diese \u00c4nderungen in der lima-Lokationsb\u00fcndelpflege zu erg\u00e4nzen:<\/p>\n<p><u>Fall 1: Der Code der Lokationsb\u00fcndelstruktur bleibt identisch:<\/u><\/p>\n<p>Wenn aufgrund von strukturellen \u00c4nderungen Anlageteile hinzugef\u00fcgt oder entfernt werden, kann dies \u00fcber die Action <strong>Neuen Konfigurationszeitraum anlegen <\/strong>abgebildet werden.<br \/>\n\u00dcber einen separaten Dialog kann ein neuer Zeitbereich angegeben werden, der sich dann wieder im Entwurfsmodus befindet. In der Tabelle der B\u00fcndelobjekte k\u00f6nnen im Anschluss die einzelnen flexiblen Objektcodes entfernt oder hinzugef\u00fcgt werden. Nach der vollst\u00e4ndigen Pflege erfolgt die Freigabe wie oben beschrieben.<\/p>\n<p><u>Fall 2: Der Code der Lokationsb\u00fcndelstruktur muss ge\u00e4ndert werden:<\/u><\/p>\n<p>Wenn aufgrund der \u00c4nderungen, der urspr\u00fcngliche Strukturcode nicht mehr zutreffend ist, muss das bisherige B\u00fcndel komplett beendet werden. Alle darin enthaltenen Meldepunkte m\u00fcssen im Anschluss einem oder mehrerer neuer Lokationsb\u00fcndelstrukturen neu zugeordnet werden (Beginn Datum nahtlos zum Enddatum der vorherigen Struktur(en)).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Aufruf des Dialogs zum Neu-Anlegen eines Lokationsb&uuml;ndels befindet sich jeweils rechts im Kopfbereich der &Uuml;bersichtstabellen (Button LB anlegen). F&uuml;r das Anlegen muss der User Rechte f&uuml;r den Mandanten &bdquo;Netz&ldquo; besitzen. &nbsp; Nach dem Aufruf erscheint der Dialog Lokationsb&uuml;ndel anlegen. Hier muss ausgew&auml;hlt werden, welche Art Lokationsb&uuml;ndel angelegt werden soll. Dies geschieht &uuml;ber das Dropdown-Men&uuml; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,293,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146517"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2146517"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146517\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519927,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146517\/revisions\/2519927"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2146517"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2146517"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2146517"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2146506,"date":"2024-04-18T10:44:54","date_gmt":"2024-04-18T08:44:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2146506"},"modified":"2024-08-02T11:02:38","modified_gmt":"2024-08-02T09:02:38","slug":"lima-2-0-tabellenpflege-uebersicht-lokationsbuendelpflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-tabellenpflege-uebersicht-lokationsbuendelpflege\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Tabellenpflege &#8211; \u00dcbersicht Lokationsb\u00fcndelpflege"},"content":{"rendered":"<p><strong>Allgemeine Informationen zu Lokationsb\u00fcndeln<\/strong><\/p>\n<p>Die Basis der Lokationsb\u00fcndelpflege bildet das Dokument des BDEW-Codeliste der Lokationsb\u00fcndelstrukturen.<\/p>\n<p>In diesem Dokument sind die 15 m\u00f6glichen Varianten eines Lokationsb\u00fcndels definiert. Alle realen Lokationsb\u00fcndel (LB) werden nach diesen Strukturen gebildet. Die Codeliste enth\u00e4lt die Lokationsb\u00fcndelstrukturen zur \u00dcbertragung im elektronischen Datenaustausch in einer standardisierten Struktur.<\/p>\n<p>Die \u00dcbertragung der Lokationsb\u00fcndelstruktur wird mit der UTILMD durchgef\u00fchrt. Falls ein Lokationsb\u00fcndel nicht in diese Strukturen passen sollte, dann muss dieses bilateral zwischen den Marktpartnern kommuniziert werden.<\/p>\n<p>Die Lokationsb\u00fcndelstruktur beschreibt innerhalb eines Lokationsb\u00fcndels die physikalischen Zusammenh\u00e4nge und Positionen. Lokationsb\u00fcndel bestehen aus Netzlokationen (NeLo), Messlokationen (MeLo), Marktlokationen (MaLo) und technischen Ressourcen (TR). Netzlokationen und technische Ressourcen sind nur optional anzugeben.<\/p>\n<p>Die 15 verschiedenen Lokationsb\u00fcndelstrukturen besitzen jeweils einen eindeutigen Lokationsb\u00fcndel-Strukturcode. Dieser identifiziert die Art des Lokationsb\u00fcndels eindeutig und bestimmt, welche Objekte (Netzlokation, Messlokation, Marktlokation, technische Ressourcen) f\u00fcr den Aufbau des Lokationsb\u00fcndels notwendig sind. Diese Objekte werden durch einen Objektcode identifiziert, welcher definiert, um welche Art von Objekt es sich handelt und welche Eigenschaften das Objekt besitzt.<\/p>\n<p>Bei den Eigenschaften geht es darum, wie h\u00e4ufig das Objekt in diesem Lokationsb\u00fcndel vorkommen darf, ob es starr oder flexibel ist und ob es Energie verbraucht oder erzeugt. Die Kombination aus Lokationsb\u00fcndelstrukturcode und Objektcode definiert weiter, ob eine Referenz zu diesem Objekt hinterlegt werden muss. Referenzen dienen in dem Lokationsb\u00fcndel zur eindeutigen Zuordnung der Objekte untereinander. Ist aus den Objekten ohne weitere Information der Zusammenhang nicht ersichtlich, werden Referenzen ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>Diese sind im BDEW-Dokument als <em>Referenz Messlokation <\/em>und <em>Referenz Netzlokation <\/em>in den Tabellen gef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Es gilt: Ist eine Referenz in der Tabelle angegeben, so muss diese auch im Lokationsb\u00fcndel angegeben werden, sobald dem zu referenzierenden Objektcode zwei oder mehr Objekte zugeordnet sind.<\/p>\n<p><strong>Wo findet sich die Lokationsb\u00fcndelpflege in lima 2.0?<\/strong><\/p>\n<p>Die Lokationsb\u00fcndelpflege befindet sich nur in der lima 2.0 Browseranwendung. Hier muss \u00fcber die Sidebar auf das Tabellenpflege-Symbol geklickt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2340105\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Joe-1.png\" alt=\"\" width=\"712\" height=\"445\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Joe-1.png 712w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Joe-1-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 712px) 100vw, 712px\" \/><\/p>\n<p>In der folgenden Ansicht kann man unter \u201e\u00dcbergreifende Meldepunktinformationen\u201c die <strong>Lokationsb\u00fcndelpflege <\/strong>ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p>Aus der <strong>lima<\/strong>-Bestandsanwendung heraus ist die Lokationsb\u00fcndelpflege \u00fcber das Men\u00fc unter <em>Verbrauchsabrechnung <\/em><em>\u2192<\/em> <em>Tabellenpflege <\/em><em>\u2192<\/em> <em>Lokationsb\u00fcndelpflege<\/em> erreichbar (es erfolgt eine Verlinkung nach lima 2.0).<\/p>\n<p><strong>\u00dcbersicht Lokationsb\u00fcndelstrukturen<\/strong><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht der Lokationsb\u00fcndel werden die Kopfinformationen der Lokationsb\u00fcndel (LB) angezeigt. Hierzu z\u00e4hlen: lima-ID, Anwenderbezeichnung, Lokationsb\u00fcndelstrukturcode, Bezeichnung der Lokationsb\u00fcndelstruktur, G\u00fcltig Ab, Mandant und Meldepunkt der Netz\u00fcbergabe.<\/p>\n<p>\u00dcber die lima-ID (numerischer Wert) kann ein Lokationsb\u00fcndel eindeutig identifiziert werden. Die Anwenderbezeichnung kann selbst vergeben werden. Durch die Vergabe einer sprechenden Bezeichnung kann der Umgang und die Pflege der LB f\u00fcr die Anwender erleichtert werden. Code und Bezeichnung der Lokationsb\u00fcndelstruktur sind aus dem BDEW-Dokument vorgegeben. Das G\u00fcltig Ab Datum beschreibt, ab wann das LB g\u00fcltig ist. Der Meldepunkt der Netz\u00fcbergabe beschreibt die Messlokation, die als Netz\u00fcbergabepunkt in dem LB vorhanden ist.<\/p>\n<p>In der Anzeige sind vier Filterm\u00f6glichkeiten vorhanden. Mandant, generische Meldepunktsuche, Code der Lokationsb\u00fcndelstruktur und G\u00fcltigkeit. Die generische Meldepunktsuche gibt f\u00fcr einen gegebenen Meldepunkt das Lokationsb\u00fcndel zur\u00fcck, welches den Meldepunkt enth\u00e4lt.<\/p>\n<p>Hierzu ist anzumerken, dass (ausgenommen Netzlokationen) ein Meldepunkt immer nur einem Lokationsb\u00fcndel zugeordnet sein darf. Der G\u00fcltigkeitsfilter sucht alle Lokationsb\u00fcndel, dessen <em>G\u00fcltig Ab<\/em>-Datum nach dem im G\u00fcltigkeitsfilter angegebenem Datum liegt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2340106\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Joe-2.png\" alt=\"\" width=\"1290\" height=\"454\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Joe-2.png 1290w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Joe-2-300x106.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Joe-2-1024x360.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Joe-2-768x270.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Joe-2-1200x422.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1290px) 100vw, 1290px\" \/><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht ist in zwei Abschnitte gegliedert.<\/p>\n<ul>\n<li>\u00dcbersicht Lokationsb\u00fcndel &#8211; Entw\u00fcrfe<\/li>\n<li>\u00dcbersicht Lokationsb\u00fcndel &#8211; Freigegeben<\/li>\n<\/ul>\n<p>Neue Lokationsb\u00fcndel befinden sich zun\u00e4chst im Status <em>Entwurf <\/em>und k\u00f6nnen in diesem Status zu jedem Zeitpunkt in der Bearbeitung zwischengespeichert werden (Button <em>Speichern)<\/em>. Die Bearbeitung kann sofort, zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt oder auch durch eine andere Person fortgesetzt werden. Die Daten im Status <em>Entwurf <\/em>werden ausschlie\u00dflich f\u00fcr die Bearbeitung verwendet und finden in der Marktkommunikation noch keine Anwendung (Entw\u00fcrfe gibt es nur im Mandant \u201eNetz\u201c).<\/p>\n<p>Ist ein Lokationsb\u00fcndel fertig bearbeitet, kann dieses \u00fcber den entsprechenden Button <em>Freigegeben <\/em>werden. Dies bedeutet, dass die im Entwurf hinterlegten Daten validiert und persistiert werden. Diese Lokationsb\u00fcndel sind dann in der Tabelle <em>\u00dcbersicht Lokationsb\u00fcndel <\/em><em>\u2013 <\/em><em>Freigegeben <\/em>zu finden.<\/p>\n<p>Besitzt der User Netzrechte, k\u00f6nnen Lokationsb\u00fcndel erstellt und bearbeitet werden. Aus Lieferantensicht ist nur eine lesende Ansicht nutzbar.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2336826\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LokationsB.png\" alt=\"\" width=\"1030\" height=\"793\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LokationsB.png 1030w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LokationsB-300x231.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LokationsB-1024x788.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LokationsB-768x591.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1030px) 100vw, 1030px\" \/><\/p>\n<p><strong>Funktionsaufrufe in den \u00dcbersichten<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber die Actionbars in den \u00dcbersichtstabellen sind folgende Funktionen verf\u00fcgbar.<\/p>\n<p><u>Entwurfstabelle:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Lokationsb\u00fcndel Stammdaten \u00e4ndern (Kopfdaten z.B. Anwenderbezeichnung k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden)<\/li>\n<li>Lokationsb\u00fcndel bearbeiten (an einem gespeicherten Zwischenstand kann weitergearbeitet werden)<\/li>\n<li>Lokationsb\u00fcndel l\u00f6schen (LB im Status \u201eEntwurf\u201c kann gel\u00f6scht werden)<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2336830\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Funktionsaufrufe.png\" alt=\"\" width=\"876\" height=\"338\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Funktionsaufrufe.png 876w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Funktionsaufrufe-300x116.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Funktionsaufrufe-768x296.png 768w\" sizes=\"(max-width: 876px) 100vw, 876px\" \/><\/p>\n<p><u>Tabelle mit freigegebenen Lokationsb\u00fcndeln:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Lokationsb\u00fcndel Stammdaten \u00e4ndern (Kopfdaten z.B. Anwenderbezeichnung k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden)<\/li>\n<li>Lokationsb\u00fcndel beenden (f\u00fcr ein bereits freigegebenes LB kann ein Ende-Daum gesetzt werden, z.B. wenn die B\u00fcndelstruktur aufgrund eines Umbaus neu konfiguriert werden muss)<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2336831\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Freigegeben.png\" alt=\"\" width=\"998\" height=\"460\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Freigegeben.png 998w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Freigegeben-300x138.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Freigegeben-768x354.png 768w\" sizes=\"(max-width: 998px) 100vw, 998px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Allgemeine Informationen zu Lokationsb&uuml;ndeln Die Basis der Lokationsb&uuml;ndelpflege bildet das Dokument des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a>-Codeliste der Lokationsb&uuml;ndelstrukturen. In diesem Dokument sind die 15 m&ouml;glichen Varianten eines Lokationsb&uuml;ndels definiert. Alle realen Lokationsb&uuml;ndel (LB) werden nach diesen Strukturen gebildet. Die Codeliste enth&auml;lt die Lokationsb&uuml;ndelstrukturen zur &Uuml;bertragung im elektronischen Datenaustausch in einer standardisierten Struktur. Die &Uuml;bertragung der Lokationsb&uuml;ndelstruktur wird mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,293,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146506"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2146506"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146506\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519936,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2146506\/revisions\/2519936"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2146506"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2146506"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2146506"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2323877,"date":"2024-04-18T10:40:48","date_gmt":"2024-04-18T08:40:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2323877"},"modified":"2024-04-18T10:40:48","modified_gmt":"2024-04-18T08:40:48","slug":"lima-2-0-tabellenpflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-tabellenpflege\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Tabellenpflege"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1949],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2323877"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2323877"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2323877\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519929,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2323877\/revisions\/2519929"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2323877"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2323877"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2323877"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2320640,"date":"2024-04-18T10:31:39","date_gmt":"2024-04-18T08:31:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2320640"},"modified":"2024-08-06T07:44:49","modified_gmt":"2024-08-06T05:44:49","slug":"lima-2-0-kis-verbrauche-in-der-vertragsuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-verbrauche-in-der-vertragsuebersicht\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Verbr\u00e4uche in der Vertrags\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p>Die Seite &#8222;Verbr\u00e4uche&#8220; in der Vertrags\u00fcbersicht von lima 2.0 KIS bietet einen detaillierten Einblick in die Verbrauchsinformationen im Zusammenhang mit den Vertr\u00e4gen der Kunden.<\/p>\n<p>Diese Funktion erm\u00f6glicht es, die Verbrauchsdaten \u00fcbersichtlich darzustellen und zu analysieren. Die Tabelle in der Verbrauchs\u00fcbersicht bietet einen schnellen Vergleich der Verbrauchswerte \u00fcber verschiedene Jahre hinweg.<\/p>\n<p>Um auf die <em>Verbrauchs\u00fcbersicht<\/em> zuzugreifen, wird aus der Kunden\u00fcbersicht (KIS) heraus navigiert zum entsprechenden Vertrag. Anschlie\u00dfend wird der Reiter &#8222;Verbr\u00e4uche&#8220; ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><strong>Der Vertrag wird anhand von Folgenden Parametern identifiziert: <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Vertragsnummer,<\/li>\n<li>Z\u00e4hlernummer<\/li>\n<li>Objektnummer<\/li>\n<li>Messlokation<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>In der Verbrauchs\u00fcbersicht werden folgende Daten angezeigt:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Abrechnungsstichtag<\/li>\n<li>Verbrauch: Der Gesamte Verbrauch in kWh pro Abrechnungsperiode.<\/li>\n<li>Gesamtbrutto\/Gesamtnetto<\/li>\n<li>Grundbetrag: Der Grundpreisbestandteil des Ertrags am Gesamtbetrag<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Verbrauchswerte werden f\u00fcr jedes Jahr aufgelistet. Diese Daten erm\u00f6glichen es zum Beispiel das Verbrauchsverhalten \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum zu analysieren.<\/p>\n<p>F\u00fcr weitere Informationen oder spezifische Aktionen im Zusammenhang mit dem Verbrauch, stehen verschiedene Optionen \u00fcber die Actionbar zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2320641 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbraeuche-V-uebersicht.png\" alt=\"\" width=\"816\" height=\"390\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbraeuche-V-uebersicht.png 793w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbraeuche-V-uebersicht-300x143.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbraeuche-V-uebersicht-768x367.png 768w\" sizes=\"(max-width: 816px) 100vw, 816px\" \/><\/p>\n<p>Die Verbrauchs\u00fcbersicht ist ein n\u00fctzliches Werkzeug, um Kundenservicemitarbeitern einen transparenten Einblick in die Verbr\u00e4uche zu geben. Auf dieser Grundlage k\u00f6nnen Folgeprozesse wie <em>Tarifangebote<\/em> und oder <em>Tarifwechsel<\/em> durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Seite &bdquo;Verbr&auml;uche&ldquo; in der Vertrags&uuml;bersicht von lima 2.0 KIS bietet einen detaillierten Einblick in die Verbrauchsinformationen im Zusammenhang mit den Vertr&auml;gen der Kunden. Diese Funktion erm&ouml;glicht es, die Verbrauchsdaten &uuml;bersichtlich darzustellen und zu analysieren. Die Tabelle in der Verbrauchs&uuml;bersicht bietet einen schnellen Vergleich der Verbrauchswerte &uuml;ber verschiedene Jahre hinweg. Um auf die Verbrauchs&uuml;bersicht zuzugreifen, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2320640"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2320640"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2320640\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2532516,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2320640\/revisions\/2532516"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2320640"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2320640"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2320640"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2317385,"date":"2024-04-15T14:33:00","date_gmt":"2024-04-15T12:33:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2317385"},"modified":"2024-06-07T09:30:52","modified_gmt":"2024-06-07T07:30:52","slug":"umlagenprivilegierung-jahresmeldung-des-letztverbraucherabsatzes-nach-enfg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-jahresmeldung-des-letztverbraucherabsatzes-nach-enfg\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Jahresmeldung des Letztverbraucherabsatzes nach EnFG"},"content":{"rendered":"<p>Die Auswertung der Jahresmeldung kann \u00fcber die <em>Jobsteuerung<\/em> aufgerufen werden. Wie die Monatsauswertung ist diese \u00fcber die Sonderarbeiten erreichbar:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2317386\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresauswertung-1.png\" alt=\"\" width=\"718\" height=\"205\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresauswertung-1.png 718w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresauswertung-1-300x86.png 300w\" sizes=\"(max-width: 718px) 100vw, 718px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2317387\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresauswertung-2.png\" alt=\"\" width=\"590\" height=\"181\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresauswertung-2.png 590w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresauswertung-2-300x92.png 300w\" sizes=\"(max-width: 590px) 100vw, 590px\" \/><\/p>\n<p>Um dieses Tool nutzen zu k\u00f6nnen, muss der Berechtigungs-Administrator f\u00fcr <strong>lima<\/strong> in Ihrem Hause die Berechtigung f\u00fcr das Arbeitsteilgebiet \u201eSonderarbeiten\u201c erteilen.<\/p>\n<p>Dieses Tool unterst\u00fctzt jedoch <strong>nicht<\/strong> die zus\u00e4tzlich erforderliche Meldung f\u00fcr die Einspeiseanlagen. Diese muss zun\u00e4chst aufbereitet werden.<\/p>\n<p>Die Eingabemaske erfordert folgende Angaben:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2317388\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresauswertung-3.png\" alt=\"\" width=\"829\" height=\"171\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresauswertung-3.png 829w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresauswertung-3-300x62.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jahresauswertung-3-768x158.png 768w\" sizes=\"(max-width: 829px) 100vw, 829px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber den Parameter <em>Jahr<\/em> kann das Jahr eingeben, welches ausgewertet werden soll.<\/p>\n<p>Ein Pr\u00fcflauf (Echtlauf = Nein) simuliert die Auswertung und dient der zwingend notwendigen Pr\u00fcfung der Auswertungsergebnisse. Erst nach erfolgreicher Pr\u00fcfung kann ein Echtlauf (Echtlauf = Ja) eingestellt werden. Dabei werden die Daten aus dem Pr\u00fcflauf nicht neu berechnet, sondern nur als Endausgewertet markiert. Nach erfolgreicher Endauswertung k\u00f6nnen die Daten nicht mehr ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Die Berechnung der Jahresmeldung erfolgt analog zur Dezember-Monatsauswertung. Der einzige Unterschied ist, dass \u00fcber einen Werksparameter gesteuert werden kann, ob die Mengen, die aus dem Vertrieb gemeldet wurden, f\u00fcr die Auswertung verwendet werden sollen oder die Auswertung nur auf den eigenen Netzabrechnungen beruhen soll.<\/p>\n<ul>\n<li>EnFG Vertriebsmeldung ber\u00fccksichtigen = Ja<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Mengen aus der IFSTA-Meldung werden in der Auswertung noch vor den eigenen Abgerechneten Mengen betrachtet. Fehlende Zeitr\u00e4ume werden entsprechend erg\u00e4nzt.<\/p>\n<ul>\n<li>EnFG Vertriebsmeldung ber\u00fccksichtigen = Nein<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Mengen aus der IFSTA-Meldung werden in der Auswertung nicht betrachtet. Es werden nur die eigenen Abrechnungen verwendet. Fehlende Zeitr\u00e4ume werden entsprechend erg\u00e4nzt<\/p>\n<p>Wie in der Monatsauswertung wird eine Spoolfile mit allen Summen nach EnFG-Endkundenkategorien erstellt. Zus\u00e4tzlich wird im IFS unter dem Pfad Netz\\topc\\vab\\netz\\uenb eine CSV-Datei bereitgestellt. In dieser sind alle Malos enthalten, die in die Mengenauswertung mit eingeflossen sind. Diese Datei dient als Nachweis dem Wirtschaftspr\u00fcfer gegen\u00fcber.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Auswertung der Jahresmeldung kann &uuml;ber die Jobsteuerung aufgerufen werden. Wie die Monatsauswertung ist diese &uuml;ber die Sonderarbeiten erreichbar: Um dieses Tool nutzen zu k&ouml;nnen, muss der Berechtigungs-Administrator f&uuml;r lima in Ihrem Hause die Berechtigung f&uuml;r das Arbeitsteilgebiet &bdquo;Sonderarbeiten&ldquo; erteilen. Dieses Tool unterst&uuml;tzt jedoch nicht die zus&auml;tzlich erforderliche Meldung f&uuml;r die Einspeiseanlagen. Diese muss zun&auml;chst [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2317385"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2317385"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2317385\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2463606,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2317385\/revisions\/2463606"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2317385"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2317385"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2317385"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2314148,"date":"2024-04-15T14:26:49","date_gmt":"2024-04-15T12:26:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2314148"},"modified":"2024-07-03T10:08:59","modified_gmt":"2024-07-03T08:08:59","slug":"umlagenprivilegierung-monatliche-ist-meldung-des-letztverbraucherabsatzes-nach-enfg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-monatliche-ist-meldung-des-letztverbraucherabsatzes-nach-enfg\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Monatliche Ist-Meldung des Letztverbraucherabsatzes nach EnFG"},"content":{"rendered":"<p><strong>lima<\/strong> stellt ein neues Programm zur Verf\u00fcgung mit dem die monatlichen Ist-Meldungen f\u00fcr die Letztverbaucher ausgewertet werden k\u00f6nnen. Der Aufruf des Programms befindet sich aktuell unter Verbrauchsabrechnung -&gt; Auswertungen -&gt; Auswertung Monatl. Ist-Meldung nach EnFG an \u00dcNB (30). Dieser Men\u00fcpunkt wird zum Releasewechsel in die <em>Jobsteuerung<\/em> -&gt; <em>Arbeitsanforderungen unter Sonderarbeiten<\/em> eingebunden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2314149\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung1.png\" alt=\"\" width=\"744\" height=\"212\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung1.png 744w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung1-300x85.png 300w\" sizes=\"(max-width: 744px) 100vw, 744px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2314150\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung2.png\" alt=\"\" width=\"639\" height=\"196\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung2.png 639w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung2-300x92.png 300w\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" \/><\/p>\n<p>Um dieses Tool nutzen zu k\u00f6nnen, muss der Berechtigungs-Administrator f\u00fcr <strong>lima<\/strong> in Ihrem Hause die Berechtigung f\u00fcr das Arbeitsteilgebiet \u201eSonderarbeiten\u201c erteilen.<\/p>\n<p>Dieses Tool unterst\u00fctzt <strong>nicht<\/strong> die zus\u00e4tzlich erforderliche Meldung f\u00fcr die Einspeiseanlagen. Diese muss wie bisher aufbereitet werden.<\/p>\n<p>Die Eingabemaske erfordert folgende Angaben:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2314151\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung3.png\" alt=\"\" width=\"709\" height=\"286\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung3.png 709w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung3-300x121.png 300w\" sizes=\"(max-width: 709px) 100vw, 709px\" \/><\/p>\n<p>Im Feld \u201eMonat\u201c muss der ausgeschriebene Monatsname, im Feld \u201eJahr\u201c das Auswertungsjahr und beim \u201eEchtlauf\u201c der Wert Ja oder Nein eingegeben werden. Es d\u00fcrfen nur Zeitr\u00e4ume in der Vergangenheit ausgewertet werden, die nicht \u00e4lter als der Januar des Vorjahres sind.<\/p>\n<p>Ein Pr\u00fcflauf (Echtlauf = Nein) simuliert die Auswertung und dient der zwingend notwendigen Pr\u00fcfung der Auswertungsergebnisse.<\/p>\n<p>Generell ermittelt der Job alle Mengen des aktuellen Jahres bis zum Auswertungsdatum. Um eine Monatsmenge zu bestimmen, muss die Auswertung des Laufs vom Vormonat abgezogen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2314152\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung4.png\" alt=\"\" width=\"686\" height=\"141\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung4.png 686w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Monatliche-Ist-Meldung4-300x62.png 300w\" sizes=\"(max-width: 686px) 100vw, 686px\" \/><\/p>\n<p>Durch diese Vorgehensweise wird sichergestellt, dass Korrekturmengen, die in der vorherigen Auswertung noch nicht ber\u00fccksichtigt wurden in die n\u00e4chste Anmeldung mit einflie\u00dfen.<\/p>\n<p>Nach Beendigung des Jobs wird eine Protokollliste VSENFGP und Fehlerliste VSENFFP gedruckt. In der Protokollliste sind alle drei im obigen Beispiel aufgelisteten Mengen gruppiert nach Endverbraucherkategorie aufgelistet. Eine Malo-scharfe Auflistung ist in der Datei VSENFGTB enthalten und wird in den IFS-Pfad: \\Netz\\topc\\vab\\netz\\uenb als csv-Datei exportiert.<\/p>\n<p>Durch den Abzug der Vormonatsauswertung ist es zwingend erforderlich, dass der Vormonat jeweils als \u201eEchtlauf\u201c im System vorliegt.<\/p>\n<p>Die Mengen werden wie folgt berechnet:<\/p>\n<p><strong>SLP:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Alle im Auswertungszeitraum abgerechneten Mengen flie\u00dfen in die Auswertung mit ein. Es werden nur endausgewertete Abrechnungen betrachtet.<\/li>\n<li>Fehlende Zeitr\u00e4ume werden durch die angemeldete Menge \/ den spezifischen Verbrauch gesch\u00e4tzt. Dabei wird der zum Endedatum der Auswertung vorliegende Wert u.a. auf Basis der zugeordneten Mengenverteilung auf die Auswertungszeitspanne umgerechnet.<\/li>\n<li>Sollte eine Sch\u00e4tzung dar\u00fcber nicht m\u00f6glich sein, wird der Zeitraum mit dem Standardsch\u00e4tztool gesch\u00e4tzt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>RLM:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Alle im System hinterlegten Mengen werden verwendet, unabh\u00e4ngig vom Abrechnungsstatus. Es ist daher sehr wichtig, dass der MSB bereits die Mengen \u00fcbermittelt hat, bevor die Auswertung aufgerufen wird.<\/li>\n<li>Fehlende Mengen werden \u00fcber das Standardsch\u00e4tztool gesch\u00e4tzt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In der Auswertungsdatei ist in dem Feld \u201eQuelle\u201c ersichtlich, welche Werte die Basis f\u00fcr die ermittelten Mengen sind:<\/p>\n<ul>\n<li>STM: Basis ist die \u201eangemeldete Menge\u201c vom Vertragssatz zum Endzeitpunkt der Auswertung, welcher \u00fcber die zugeordnete Mengenverteilung auf den Auswertungszeitraum umgerechnet wurde. Dabei wird als Jahresbasis f\u00fcr die Mengenverteilung der Zeitraum aus dem Ende des Auswertungszeitraumes abzgl. Einem Jahr verwendet.<\/li>\n<li>GVM: Die vom MSB gemeldete Menge f\u00fcr den Auswertungszeitraum wird aus dem Vorgang 79 im KIS ermittelt.<\/li>\n<li>BEW: Die Auswertungsmenge wurde aus den abgeschlossenen Abrechnungen ermittelt.<\/li>\n<li>GES: Die Menge wurde gesch\u00e4tzt, da keine anderweitigen Angaben vorliegen.<\/li>\n<li>FEH: Die Menge konnte nicht ermittelt werden. Vergleichen Sie hierzu das Fehlerprotokoll.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die zugeordneten Privilegierungsgr\u00fcnde der Malo werden aus dem VG 85 entnommen. Wie in Kapitel 3 beschrieben, werden die Initialmeldungen aus der Mako dort abgelegt. Der Netz-Sachbearbeiter hat dort die M\u00f6glichkeit auch unabh\u00e4ngig zur Mako Privilegierungsgr\u00fcnde zu hinterlegen, die bei der monatlichen Auswertung ber\u00fccksichtigt werden.<\/p>\n<p>Sollten Mengen nicht ermittelt werden k\u00f6nnen, werden die jeweiligen Malos auf dem Fehlerprotokoll vermerkt. Diese flie\u00dfen daher nicht in die Anmeldung ein. Das Fehlerprotokoll kann in der interaktiven Fehlerbearbeitung eingesehen und bearbeitet werden.<\/p>\n<p>Sollten manuell Daten zur Anmeldung gegen\u00fcber dem \u00dcNB hinzugef\u00fcgt werden, die <strong>lima<\/strong> nicht ermitteln konnte (in der Hauptsache die Malos aus der Fehlerliste), dann m\u00fcssen diese auch bei der Ermittlung der jeweiligen Monats- und den Folgemeldungen ber\u00fccksichtigt werden.<\/p>\n<p>Es flie\u00dfen nur abrechnungsrelevante Stromvertr\u00e4ge in die Auswertung ein. Folgende Stromvertr\u00e4ge werden grunds\u00e4tzlich ausgeschlossen:<\/p>\n<ul>\n<li>Vertr\u00e4ge ohne Mengen und Einspeisung [Versorgungsarten I, X, Y, M, E]<\/li>\n<li>Leistungsvertr\u00e4ge [HTNT-Kennzeichen L, S, M, V]<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>lima stellt ein neues Programm zur Verf&uuml;gung mit dem die monatlichen Ist-Meldungen f&uuml;r die Letztverbaucher ausgewertet werden k&ouml;nnen. Der Aufruf des Programms befindet sich aktuell unter Verbrauchsabrechnung -&gt; Auswertungen -&gt; Auswertung Monatl. Ist-Meldung nach EnFG an &Uuml;NB (30). Dieser Men&uuml;punkt wird zum Releasewechsel in die Jobsteuerung -&gt; Arbeitsanforderungen unter Sonderarbeiten eingebunden: Um dieses Tool nutzen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2314148"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2314148"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2314148\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2488622,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2314148\/revisions\/2488622"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2314148"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2314148"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2314148"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2310912,"date":"2024-04-15T14:20:02","date_gmt":"2024-04-15T12:20:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2310912"},"modified":"2024-04-15T14:20:02","modified_gmt":"2024-04-15T12:20:02","slug":"umlagenprivilegierung-pflege-von-mehreren-privilegierungsgruenden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-pflege-von-mehreren-privilegierungsgruenden\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Pflege von mehreren Privilegierungsgr\u00fcnden"},"content":{"rendered":"<p>Es ist in der MaKo m\u00f6glich bis zu f\u00fcnf Privilegierungsgr\u00fcnde anzugeben. Diese werden \u00fcber die <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-initiale-meldung-basismeldung-%c2%a7-52-abs-1-enfg\/\">Basismeldung\u00a0<\/a> automatisch im VG85 zu jeder Malo hinterlegt. Der Sachbearbeiter hat im VG85 die M\u00f6glichkeit diese Gr\u00fcnde einzusehen, abzu\u00e4ndern oder ggf. selbst zu erfassen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2310913\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PrivilG1.png\" alt=\"\" width=\"502\" height=\"187\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PrivilG1.png 502w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PrivilG1-300x112.png 300w\" sizes=\"(max-width: 502px) 100vw, 502px\" \/><\/p>\n<p>Die hier angegebenen Privilegierungsgr\u00fcnde beziehen sich auf die Gr\u00fcnde, die bei der Mako \u00fcbermittelt werden.<\/p>\n<p>Dies f\u00fchrt zu zwei Problemen:<\/p>\n<ol>\n<li>In der IFSTA-Meldung, welche vom Vertrieb an den VNB \u00fcbermittelt wird, k\u00f6nnen mehrere Privilegierungsgr\u00fcnde aber nur eine Menge zu einer Malo \u00fcbermittelt werden. Eine eindeutige Zuordnung der Mengen nach Endkundenkategorie ist dadurch nicht m\u00f6glich<\/li>\n<li>Es gibt Gr\u00fcnde in der Mako z.b. \u00a721 EnFG [ZU5] die in der Meldung an den \u00dcNB weiter spezifiziert werden m\u00fcssen. Auch hier ist eine eindeutige Aufteilung der Mengen auf den jeweiligen Grund nicht m\u00f6glich.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Der Sachbearbeiter muss diese Mengen genauer aufteilen. Dazu gibt es im Vorgang eine neue Auswahl 7 = \u201eMengenaufteilung EnFG\u201c auf den Bewegungssatz.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2310914\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mengenaufteilung1.png\" alt=\"\" width=\"839\" height=\"224\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mengenaufteilung1.png 839w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mengenaufteilung1-300x80.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mengenaufteilung1-768x205.png 768w\" sizes=\"(max-width: 839px) 100vw, 839px\" \/><\/p>\n<p>In dieser Auswahl k\u00f6nnen die Gr\u00fcnde prozentual zur Menge angegeben werden. Sollte \u00fcber die Mako nur ein Grund \u00fcbermittelt worden sein, so wird dieser automatisch zu 100% angenommen und eine detaillierte Aufteilung der Mengen ist nicht notwendig. Die einzige Ausnahme stellt der Mako-Grund ZU5 dar, da sich dieser in mehrere Privilegierungsgr\u00fcnde aufteilt. Laut Amprion k\u00f6nnen die Mengen f\u00fcr die Monatsmeldung bei ZU5 alle auf \u00a721 EnFG Abs.1 gemeldet werden. Jedoch ist bei der Jahresmeldung eine zwingende Unterscheidung notwendig.<\/p>\n<p>In der detaillierten \u201eMengenaufteilung EnFG\u201c k\u00f6nnen die Gr\u00fcnde prozentual gewichtet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2310915\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mengenaufteilung2.png\" alt=\"\" width=\"704\" height=\"439\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mengenaufteilung2.png 704w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mengenaufteilung2-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 704px) 100vw, 704px\" \/><\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen nur die Gr\u00fcnde gepflegt werden, die im VG85 ausgew\u00e4hlt wurden. Die Summe der prozentualen Aufteilung muss 100% ergeben. Zus\u00e4tzlich muss f\u00fcr jeden bestehenden Privilegierungsgrund zusammengefasst mindestens 1% hinterlegt werden.<\/p>\n<p>In der untenstehenden Subfile werden die bisher ermittelten Werte aus der Jahres- und Monatsauswertung nach den Prozenten aufgeteilten Gr\u00fcnden aufgelistet. Diese \u00dcbersicht kann auch f\u00fcr F\u00e4lle mit nur einem Privilegierungsgrund aufgerufen werden. Hier ist es dann aber nicht m\u00f6glich eine prozentuale Aufteilung durchzuf\u00fchren.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen \u00fcber die Historie die vorherigen Aufteilungen eingesehen werden, wenn sich diese ge\u00e4ndert haben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2310916\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mengenaufteilung3.png\" alt=\"\" width=\"786\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mengenaufteilung3.png 786w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mengenaufteilung3-300x65.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mengenaufteilung3-768x165.png 768w\" sizes=\"(max-width: 786px) 100vw, 786px\" \/><\/p>\n<p>Dabei entspricht der Satz mit Historykennzeichen (A) der aktuellen aktiven prozentualen Aufteilung, die dann f\u00fcr die n\u00e4chste Jahres- oder Monatsauswertung verwendet wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es ist in der MaKo m&ouml;glich bis zu f&uuml;nf Privilegierungsgr&uuml;nde anzugeben. Diese werden &uuml;ber die Basismeldung&nbsp; automatisch im VG85 zu jeder Malo hinterlegt. Der Sachbearbeiter hat im VG85 die M&ouml;glichkeit diese Gr&uuml;nde einzusehen, abzu&auml;ndern oder ggf. selbst zu erfassen: Die hier angegebenen Privilegierungsgr&uuml;nde beziehen sich auf die Gr&uuml;nde, die bei der Mako &uuml;bermittelt werden. Dies [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2310912"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2310912"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2310912\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2340085,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2310912\/revisions\/2340085"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2310912"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2310912"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2310912"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2307679,"date":"2024-04-15T13:50:45","date_gmt":"2024-04-15T11:50:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2307679"},"modified":"2024-04-15T13:50:45","modified_gmt":"2024-04-15T11:50:45","slug":"umlagenprivilegierung-netzmandant","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-netzmandant\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Netzmandant"},"content":{"rendered":"<p>Der Netzmandant ist auf die korrekte prozessuale Vorgehensweise des Vertriebsmandanten angewiesen.<\/p>\n<p><strong>Basis- und Jahresmeldung empfangen<\/strong><\/p>\n<p>Im Netzmandanten wird die in der Basismeldung \u00fcbermittelte Privilegierungs\u00adgrundlage in den Meldepunkt-Daten (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-technische-und-vertragliche-zaehlpunktdaten-vorgang-85\/\">KIS-Vorgang 85<\/a>) abgespeichert.<\/p>\n<p>Auf der Empfangsseite im Netzmandanten startet der Eingang der Jahresmeldung den Prozess PRIVILEG_E. In diesem Prozess wird gepr\u00fcft, ob die Meldung fristgerecht eingegangen ist. Die Privilegierungsinformationen werden in die lima-Tabellen (EDPRIKTB, EDPRIGTB, EDPRIMTB) \u00fcbernommen und k\u00f6nnen \u00fcber den KIS-Vorgang 85 angezeigt werden. Au\u00dferdem wird gespeichert, welcher Reduzierungsanspruch besteht, also ob die mitgeteilte Privilegierungsmenge zu 0% oder zu 100% zu privilegieren ist. Dies h\u00e4ngt von der Einhaltung der Fristen ab. Ist die Basismeldung beim Eingang der Jahresmeldung vorhanden und die Frist 31.03. (bzw. 31.05.) f\u00fcr die Jahresmeldung wurde eingehalten, liegt der Privilegierungsanteil bei 100% &#8211; sonst bei 0%. Derzeit ist eine m\u00f6gliche Privilegierung von 80% in <strong>lima<\/strong> nicht umgesetzt.<\/p>\n<p>Des Weiteren wird beim Eingang einer Jahresmeldung gepr\u00fcft, ob f\u00fcr den gemeldeten Zeitraum schon eine Abrechnung erstellt wurde. Liegt f\u00fcr den Zeitraum schon eine endausgewertete Rechnung vor, wird diese Abrechnung mit dem Grund \u201eEmpfang Jahresmeldung EnFG\u201c f\u00fcr eine Korrekturrechnung im Bereich \u201eAbrechnungsbearbeitung\/-pr\u00fcfung\u201c unter \u201eM\u00f6gliche Korrekturrechnungen\u201c vorgeschlagen. So ist die M\u00f6glichkeit geschaffen, dass die Erstellung der Korrekturen nicht manuell nachgehalten werden muss. Befindet sich die zur Marktlokation zugeh\u00f6rige Abrechnungsgruppe innerhalb der Korrekturphase und ist die Rechnung schon erstellt, wird eine Korrekturrechnung angesto\u00dfen, die dann mit dem n\u00e4chsten Korrekturlauf bzw. der Endauswertung erzeugt wird.<\/p>\n<p><strong>Abrechnung<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die Umlagenprivilegierung im Netzmandanten sind keine manuellen Arbeitsschritte erforderlich. W\u00e4hrend der Abrechnungserstellung wird gepr\u00fcft, ob eine Grundlage zur Privilegierung vorliegt. Ist dies der Fall, wird die in der Jahresmeldung vom Lieferanten \u00fcbermittelte Privilegierungsmenge in der Abrechnung ber\u00fccksichtigt. Die Abrechnungszeitscheiben werden so lange privilegiert, bis die mitgeteilte Menge aufgebraucht ist.<\/p>\n<p>Dabei werden die passenden Umlagekennzeichen auf Basis der Artikel-IDs (100% Privilegierung KWKG\/Offshore) automatisiert ermittelt und zur Bewertung herangezogen. Ist die im Netz abgerechnete Menge gr\u00f6\u00dfer als die Privilegierungsmenge, wird automatisiert ein Splitt auf der Abrechnung erstellt. Ab diesem Splitt werden alle restlichen Abrechnungszeitscheiben mit den Umlagekennzeichen des Vertrags bewertet. Aus diesem Grund bleiben die Umlagekennzeichen auf den Vertr\u00e4gen unver\u00e4ndert. Zum Zeitpunkt der Privilegierung sind die Abrechnungszeitscheiben schon vollst\u00e4ndig aufgebaut und bewertet, so dass das Datum f\u00fcr den Splitt linear ermittelt wird. Da f\u00fcr die Betragsermittlung der Umlagen nur Menge x Preis gerechnet wird, spielt die Anzahl der Tage keine Rolle; eine lineare Splittung ist unproblematisch.<\/p>\n<p>Im Folgenden wird der Anwendungsfall \u201eVerbrauchsmenge &gt; privilegierte Menge\u201c an einem Abrechnungsbeispiel dargestellt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2307680\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel1.jpg\" alt=\"\" width=\"1190\" height=\"233\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel1.jpg 1190w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel1-300x59.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel1-1024x200.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel1-768x150.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1190px) 100vw, 1190px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2307681\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel2.jpg.png\" alt=\"\" width=\"995\" height=\"116\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel2.jpg.png 995w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel2.jpg-300x35.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel2.jpg-768x90.png 768w\" sizes=\"(max-width: 995px) 100vw, 995px\" \/><\/p>\n<p>In der Netzabrechnung wird maximal die vom Netz abgerechnete Menge privilegiert, auch wenn die in der Jahresmeldung mitgeteilte Menge gr\u00f6\u00dfer ist.<\/p>\n<p>Die Aktivierung dieser Abrechnungsmodalit\u00e4ten erfolgt erst nach beihilferechtlicher Genehmigung der EU zum EnFG !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Netzmandant ist auf die korrekte prozessuale Vorgehensweise des Vertriebsmandanten angewiesen. Basis- und Jahresmeldung empfangen Im Netzmandanten wird die in der Basismeldung &uuml;bermittelte Privilegierungs&shy;grundlage in den Meldepunkt-Daten (KIS-Vorgang 85) abgespeichert. Auf der Empfangsseite im Netzmandanten startet der Eingang der Jahresmeldung den Prozess PRIVILEG_E. In diesem Prozess wird gepr&uuml;ft, ob die Meldung fristgerecht eingegangen ist. Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2307679"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2307679"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2307679\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2532517,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2307679\/revisions\/2532517"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2307679"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2307679"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2307679"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2301217,"date":"2024-04-15T13:31:47","date_gmt":"2024-04-15T11:31:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2301217"},"modified":"2024-04-15T13:43:03","modified_gmt":"2024-04-15T11:43:03","slug":"umlagenprivilegierung-vertriebsmandant","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-vertriebsmandant\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Vertriebsmandant"},"content":{"rendered":"<p>Im Folgenden wird erkl\u00e4rt, welche Arbeiten im Vertriebsmandanten notwendig sind, wenn der Letztverbraucher eine Privilegierung der Umlagen einfordert. Im Zusammenhang mit der Umlagenprivilegierung sind Mitteilungspflichten und Fristen im EnFG festgehalten, die einzuhalten sind, damit die Privilegierung auch zwischen Lieferanten und Netzbetreibern abgebildet werden kann.<\/p>\n<p><strong>Basismeldung erzeugen<\/strong><\/p>\n<p>Der Lieferant ist dazu verpflichtet, nach Initialmeldung durch den Letztverbraucher, eine Basismeldung zur Privilegierung an den Netzbetreiber zu senden. Um diese Basismeldung zu erzeugen, muss in den Meldepunkt-Daten (KIS-Vorgang 85) die Privilegierungsberechtigung erfasst werden. Gibt es zum Privilegierungsstart schon ein Ereignis in den Meldepunkt-Daten, reicht es aus, eine \u00c4nderung an diesem Ereignis vorzunehmen. Anderenfalls muss ein neues Ereignis erfasst werden. Die \u00c4nderung der Privilegierungsdaten l\u00f6st eine Stammdatenmeldungan den Netzbetreiber aus.<\/p>\n<p>Die auf den Meldepunkt-Daten ge\u00e4nderten Werte werden automatisch auf bereits vorhandene, nachfolgende Ereignisse \u00fcbertragen, sofern die Privilegierungsfelder auf diesen nicht schon explizit gepflegt sind. Es sind keine weiteren Aktionen notwendig, um die Basismeldung zu erzeugen.<\/p>\n<p><strong>Jahresmeldung erzeugen<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr privilegierungsberechtigte Marktlokationen muss jedes Jahr bis zum 31.03. (ggf. Fristverl\u00e4ngerung bis zum 31.05. aufgrund dessen, dass es sich um ein Unternehmen handelt, das von BAFA die Umlagen f\u00fcr das jeweilige Kalenderjahr begrenzt hat) eine Jahresmeldung verschickt werden.<\/p>\n<p>Die Erstellung der Jahresmeldungen wird \u00fcber den Bereich Sonderarbeiten in der Jobsteuerung initiiert. Hier k\u00f6nnen unter \u201eUmlagenprivilegierung EnFG\u201c die Jahresmeldungen im Modus Pr\u00fcflauf und Echtlauf erzeugt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2301220\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsteilgebiete.png\" alt=\"\" width=\"654\" height=\"512\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsteilgebiete.png 654w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsteilgebiete-300x235.png 300w\" sizes=\"(max-width: 654px) 100vw, 654px\" \/><\/p>\n<p>Die Marktlokationen, f\u00fcr die eine Jahresmeldung erzeugt werden muss, welche also laut den Meldepunkt-Daten als privilegierungsberechtigt gelten, werden automatisch von diesem Job gegriffen. Es ist keine weitere Markierung der Verbrauchsstellen notwendig.<\/p>\n<p>Im Echtlauf wird je Malo der erforderliche MaKo-Prozess gestartet. Dabei werden u.a. der Privilegierungsgrund und die zu privilegierende Strommenge f\u00fcr das ausgew\u00e4hlte Kalenderjahr \u00fcbermittelt. Die Strommenge wird auf Basis der vorliegenden Daten aus Abrechnungen und Abgrenzungen (Jahresabschluss) ermittelt und ggf. durch eine Sch\u00e4tzung erg\u00e4nzt, um eine auf das Kalenderjahr bezogene Menge zu ermitteln. Der Gesetzgeber geht immer von einer kalenderj\u00e4hrlichen Stichtagsabrechnung aus.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2301221\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorlaufsatz.png\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"244\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorlaufsatz.png 830w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorlaufsatz-300x88.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorlaufsatz-768x226.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/p>\n<p>Im Pr\u00fcflauf werden nur die Privilegierungsmengen berechnet und \u00fcber die Listenbearbeitung (Abrechnungskennzeichen U) zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Nachdem der Versand der Jahresmeldung per Echtlauf gestartet wurde, taucht in der Prozessbearbeitung ein Prozess namens PRIVILEG_S auf. Mit diesem wird die Jahresmeldung in Form einer IFTSTA an den Netzbetreiber gesendet. Dabei wird die IFTSTA automatisch aus den Daten der Tabellen (EDPRIKTB, EDPRIGTB, EDPRIMTB) bef\u00fcllt, die im KIS-Vorgang 85 angezeigt werden.<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen beliebig viele Pr\u00fcf- und Echtl\u00e4ufe durchgef\u00fchrt werden. Es ist zu beachten, dass die Jahresmeldungen bis zum 31.03. eines jeden Jahres versendet werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p><strong>Abrechnung<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die Abrechnung der Privilegierung mit <strong>lima<\/strong> ist vertriebsseitig das Umlagekennzeichen \u00b0 reserviert. Dieses ist durch rhenag angelegt. Durch Nutzung dieses Umlagekennzeichens k\u00f6nnen die beiden Netzumlagen KWKG und Offshore zu 100% reduziert werden.<\/p>\n<p>Bei der Anpassung zur \u201eVerringerung der Umlagen gem\u00e4\u00df EnFG\u201c auf Privilegierung, im KIS-Vorgang 85, erscheint eine Hinweismeldung, dass die Umlagekennzeichen f\u00fcr KWKG und Offshore zum Privilegierungsbeginn auf dem Vertrag (per Vorgang 32 oder Startsatzkorrektur) auf das Nullpreis-Kennzeichen \u00b0 ge\u00e4ndert werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p>Wird die \u201eVerringerung der Umlagen gem\u00e4\u00df EnFG\u201c zur\u00fcckgenommen, erscheint ebenfalls eine Hinweismeldung \u2013 in diesem Fall d\u00fcrfen die Umlagekennzeichen \u00b0 f\u00fcr KWKG und Offshore nicht mehr verwendet werden. Dies gilt ab dem Zeitpunkt, zu dem die Privilegierungsberechtigung endet.<\/p>\n<p>Die Vertriebsabrechnung funktioniert vollst\u00e4ndig \u00fcber die auf dem Vertrag hinterlegten Umlagekennzeichen.<\/p>\n<p>Im Rahmen der Abrechnung wird gepr\u00fcft, ob zu privilegierende Abrechnungszeitscheiben mit dem Umlagekennzeichen \u00b0 bewertet werden. Ist dies nicht der Fall, wird keine Abrechnung erstellt und eine Fehlermeldung protokolliert. Gleiches gilt f\u00fcr den umgekehrten Fall.<\/p>\n<p><u>ACHTUNG:<\/u> Bei der Nutzung von All-in-Preismodellen erfolgt die Umlagenprivilegierung in der Hintergrund-Netznutzungsabrechnung (Ausweis im \u201eSonderlastenkasten\u201c) durch die Verwendung des Umlagekennzeichens \u00b0 automatisiert. Dies gilt je nach Preisgestaltung nicht f\u00fcr den Vertriebspreis. Alle Gesellschaften sind in der Pflicht sicherzustellen, dass die KWKG-\/Offshore-Umlagen auch bei All-in-Preismodellen nicht mehr im Preis enthalten sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Folgenden wird erkl&auml;rt, welche Arbeiten im Vertriebsmandanten notwendig sind, wenn der Letztverbraucher eine Privilegierung der Umlagen einfordert. Im Zusammenhang mit der Umlagenprivilegierung sind Mitteilungspflichten und Fristen im EnFG festgehalten, die einzuhalten sind, damit die Privilegierung auch zwischen Lieferanten und Netzbetreibern abgebildet werden kann. Basismeldung erzeugen Der Lieferant ist dazu verpflichtet, nach Initialmeldung durch den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2301217"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2301217"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2301217\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2307677,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2301217\/revisions\/2307677"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2301217"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2301217"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2301217"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2297987,"date":"2024-04-15T13:28:17","date_gmt":"2024-04-15T11:28:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2297987"},"modified":"2024-04-15T13:28:17","modified_gmt":"2024-04-15T11:28:17","slug":"umlagenprivilegierung-umsetzung-in-lima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-umsetzung-in-lima\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Umsetzung in lima"},"content":{"rendered":"<p><strong>Prozesse<\/strong><\/p>\n<p>Die Basismeldung erfolgt \u00fcber eine Stammdaten\u00e4nderung (UTILMD). Die Jahresmeldung wird \u00fcber die Prozesse PRIVILEG_S (Vertriebsmandant) und PRIVILEG_E (Netzmandant) versendet bzw. empfangen.<\/p>\n<p><strong>Anzeigem\u00f6glichkeit<\/strong><\/p>\n<p>Die Anzeigem\u00f6glichkeiten sind im Netz- und Vertriebsmandanten identisch. Die Anzeige der Basismeldung erfolgt \u00fcber den KIS-Vorgang 85 (= Meldepunkt-Information).<\/p>\n<p>Im Feld \u201eVerring.Uml EnFG\u201c wird hinterlegt, ob f\u00fcr diese Marktlokation eine Privilegierung erfolgen soll. Hier sind folgende Angaben m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li>ZF9: Die Malo ist privilegierungsberechtigt \/ Meldung zur Privilegierung liegt vor.<\/li>\n<li>ZG0 \/ ZG1: Es liegt keine Privilegierungsinformation vor \/ Es ist keine Privilegierung anzuwenden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr die Angabe von Gr\u00fcnden der Privilegierung gibt es 5 Felder mit der Bezeichnung \u201ePrivileg. Grund EnFG\u201c. Per Auswahlhilfe k\u00f6nnen die Werte eingetragen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2297988\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemoeglichkeit-1.png\" alt=\"\" width=\"746\" height=\"489\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemoeglichkeit-1.png 746w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemoeglichkeit-1-300x197.png 300w\" sizes=\"(max-width: 746px) 100vw, 746px\" \/><\/p>\n<p>Im Netzmandanten werden die zuvor genannten Felder automatisch beim Empfang der Basismeldung gef\u00fcllt.<\/p>\n<p>Neben der Basismeldung k\u00f6nnen auch die Jahresmeldungen zu einer Marktlokation im KIS-Vorgang 85 angesehen werden. Hierzu ist die Funktion F14 = \u201ePrivilegierung nach EnFG\u201c zu verwenden. Im Vertriebsmandanten werden die gesendeten und im Netzmandanten die empfangenen Jahresmeldungen gelistet, die dann jeweils im Detail angezeigt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Prozesse Die Basismeldung erfolgt &uuml;ber eine Stammdaten&auml;nderung (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Nachrichtenformat zur &Uuml;bermittlung von Stammdaten zu Kunden, Vertr&auml;gen und Z&auml;hlpunkten zu den GPKE- und GeLi Gas-Prozessen.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/utilmd\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">UTILMD<\/a>). Die Jahresmeldung wird &uuml;ber die Prozesse PRIVILEG_S (Vertriebsmandant) und PRIVILEG_E (Netzmandant) versendet bzw. empfangen. Anzeigem&ouml;glichkeit Die Anzeigem&ouml;glichkeiten sind im Netz- und Vertriebsmandanten identisch. Die Anzeige der Basismeldung erfolgt &uuml;ber den KIS-Vorgang 85 (= Meldepunkt-Information). Im Feld &bdquo;Verring.Uml EnFG&ldquo; wird hinterlegt, ob f&uuml;r diese Marktlokation eine Privilegierung erfolgen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2297987"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2297987"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2297987\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2463616,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2297987\/revisions\/2463616"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2297987"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2297987"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2297987"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2294755,"date":"2024-04-15T13:21:01","date_gmt":"2024-04-15T11:21:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2294755"},"modified":"2024-04-15T13:21:01","modified_gmt":"2024-04-15T11:21:01","slug":"umlagenprivilegierung-use-case-uebermittlung-der-enfg-privilegierungsberechtigung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-use-case-uebermittlung-der-enfg-privilegierungsberechtigung\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Use-Case: \u00dcbermittlung der EnFG-Privilegierungsberechtigung"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2294757\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnFG-Privilegierungsberechtigung-1.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"525\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnFG-Privilegierungsberechtigung-1.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnFG-Privilegierungsberechtigung-1-300x260.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Dieser Use-Case definiert die \u00dcbermittlung der Jahresmeldung per MaKo.<\/p>\n<p>Zu \u00fcbermitteln sind insbesondere folgende Daten:<\/p>\n<ul>\n<li>Marktlokations-ID<\/li>\n<li>bis zu 5 Privilegierungsgr\u00fcnde<\/li>\n<li>G\u00fcltigkeitsjahr<\/li>\n<li>Zeitraum<\/li>\n<li>privilegierte Menge (in dem Zeitraum)<\/li>\n<li>Name des Kunden (in dem Zeitraum)<\/li>\n<li>zus\u00e4tzliche Informationen in einem Freitext<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die privilegierte Menge und der Name des Kunden beziehen sich dabei immer auf den angegebenen Zeitraum innerhalb des G\u00fcltigkeitsjahres. Hier gibt es noch Kl\u00e4rungsbedarf: laut der technischen Beschreibung der IFTSTA darf hier pro Vorgang nur <strong>ein<\/strong> Zeitraum mit <strong>einer<\/strong> privilegierten Menge und <strong>einem<\/strong> Kunden angeben werden. Im Falle eines Umzugs kann die Privilegierung eventuell weiterhin auf der MaLo bestehen bleiben. Daher wird hier nach dem Umzug eine neue Zeitscheibe mit der privilegierten Menge des neuen Kunden ben\u00f6tigt. Derzeit muss f\u00fcr jeden Zeitraum ein neuer Vorgang innerhalb der IFTSTA erstellt werden.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Privilegierungsgr\u00fcnde sind:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>ZU5<\/strong> 21 EnFG Stromspeicher und Verlustenergie<\/li>\n<li><strong>ZU6<\/strong> 22 EnFG elektrisch angetriebene W\u00e4rmepumpen<\/li>\n<li><strong>ZU7<\/strong> 23 EnFG Umlageerhebung bei Anlagen zur Verstromung<\/li>\n<li><strong>ZU8<\/strong> \u00a7 25 &#8211; 27 EnFG Herstellung von Gr\u00fcnen Wasserstoff<\/li>\n<li><strong>ZU9<\/strong> \u00a7 30 &#8211; 35 EnFG stromkostenintensive Unternehmen<\/li>\n<li><strong>ZV0 <\/strong> 36 EnFG Herstellung von Wasserstoff in stromkostenintensiven Unternehmen<\/li>\n<li><strong>ZV1 <\/strong> 37 EnFG Schienenbahnen<\/li>\n<li><strong>ZV2<\/strong> 38 EnFG elektrische betriebene Bussen im Linienverkehr<\/li>\n<li><strong>ZV3<\/strong> 39 EnFG Landstromanlagen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei Versand der Privilegierungsberechtigung entsteht auf Vertriebsseite der Prozess PRIVILEG_S.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2294758\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnFG-Privilegierungsberechtigung2.png\" alt=\"\" width=\"718\" height=\"215\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnFG-Privilegierungsberechtigung2.png 718w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnFG-Privilegierungsberechtigung2-300x90.png 300w\" sizes=\"(max-width: 718px) 100vw, 718px\" \/><\/p>\n<p>In Netz entsteht bei eingehender Privilegierungsberechtigung der Prozess PRIVILEG_E.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2294759\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnFG-Privilegierungsberechtigung3.png\" alt=\"\" width=\"709\" height=\"257\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnFG-Privilegierungsberechtigung3.png 709w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnFG-Privilegierungsberechtigung3-300x109.png 300w\" sizes=\"(max-width: 709px) 100vw, 709px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Use-Case definiert die &Uuml;bermittlung der Jahresmeldung per MaKo. Zu &uuml;bermitteln sind insbesondere folgende Daten: Marktlokations-ID bis zu 5 Privilegierungsgr&uuml;nde G&uuml;ltigkeitsjahr Zeitraum privilegierte Menge (in dem Zeitraum) Name des Kunden (in dem Zeitraum) zus&auml;tzliche Informationen in einem Freitext Die privilegierte Menge und der Name des Kunden beziehen sich dabei immer auf den angegebenen Zeitraum innerhalb [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2294755"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2294755"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2294755\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2294761,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2294755\/revisions\/2294761"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2294755"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2294755"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2294755"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2291528,"date":"2024-04-15T13:06:28","date_gmt":"2024-04-15T11:06:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2291528"},"modified":"2024-04-15T13:06:28","modified_gmt":"2024-04-15T11:06:28","slug":"umlagenprivilegierung-elektronisches-preisblatt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-elektronisches-preisblatt\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Elektronisches Preisblatt"},"content":{"rendered":"<p>Es gibt vier Artikel-IDs f\u00fcr die Umlagenreduzierung gem. EnFG:<\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"95\"><strong>Artikel-ID<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">1-10-1-003<\/td>\n<td width=\"510\">100 % Privilegierung nach EnFG des Aufschlags aufgrund des \u00a7 26 KWKG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">1-10-1-004<\/td>\n<td width=\"510\">80 % Privilegierung nach EnFG des Aufschlags aufgrund des \u00a7 26 KWKG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">1-10-2-003<\/td>\n<td width=\"510\">100 % Privilegierung nach EnFG des Aufschlags aufgrund der Offshore-Netzumlage nach \u00a7 17f EnWG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">1-10-2-004<\/td>\n<td width=\"510\">80 % Privilegierung nach EnFG des Aufschlags aufgrund der Offshore-Netzumlage nach \u00a7 17f EnWG<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bevor die Umlagenprivilegierung angewendet werden kann, muss sichergestellt werden, dass alle ben\u00f6tigten Artikel-IDs im Netznutzungs-Preisblatt versendet wurden.<\/p>\n<p>In <strong>lima<\/strong> sind die Artikel-IDs mit Umlagenkennzeichen mit den passenden Preisen (0,00 Euro f\u00fcr 100% Privilegierung bzw. 20% des regul\u00e4ren Preises f\u00fcr 80% Privilegierung) zu verkn\u00fcpfen.<\/p>\n<p>Im elektronischen Preisblatt selbst erfolgt \u2013 wie generell bei den Umlagen \u2013 keine \u00dcbermittlung des Preises.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gibt vier Artikel-IDs f&uuml;r die Umlagenreduzierung gem. EnFG: Artikel-ID Bedeutung 1-10-1-003 100 % Privilegierung nach EnFG des Aufschlags aufgrund des &sect; 26 KWKG 1-10-1-004 80 % Privilegierung nach EnFG des Aufschlags aufgrund des &sect; 26 KWKG 1-10-2-003 100 % Privilegierung nach EnFG des Aufschlags aufgrund der Offshore-Netzumlage nach &sect; 17f EnWG 1-10-2-004 80 % [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2291528"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2291528"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2291528\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2291530,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2291528\/revisions\/2291530"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2291528"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2291528"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2291528"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2288302,"date":"2024-04-15T13:03:02","date_gmt":"2024-04-15T11:03:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2288302"},"modified":"2024-04-15T13:03:02","modified_gmt":"2024-04-15T11:03:02","slug":"umlagenprivilegierung-mako-prozesse-und-datenformate","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-mako-prozesse-und-datenformate\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; MaKo-Prozesse und Datenformate"},"content":{"rendered":"<p>Im regul\u00e4ren Umfang der Datenformate war zun\u00e4chst eine Minimalumsetzung der EnFG-Anforderung seitens BDEW vorgesehen.<\/p>\n<p>Damit wurde die M\u00f6glichkeit geschaffen, mit den Merkmalen<\/p>\n<ul>\n<li>ZG1 (keine Angabe, da die Marktlokation schon nicht die Voraussetzungen f\u00fcr eine Privilegierung erf\u00fcllt),<\/li>\n<li>ZF9 (Voraussetzungen f\u00fcr Privilegierung sind erf\u00fcllt),<\/li>\n<li>ZG0 (Voraussetzungen f\u00fcr Privilegierung sind nicht erf\u00fcllt)<\/li>\n<\/ul>\n<p>den Status der Umlagenprivilegierung zu \u00fcbermitteln.<\/p>\n<p>Weitergehende Anpassungen f\u00fcr die Formate IFTSTA und UTILMD sind im Rahmen einer au\u00dferordentlichen Ver\u00f6ffentlichung bekannt gemacht worden.<\/p>\n<p>Die Daten der Basismeldung werden dabei im Rahmen des Stammdatenaustauschs per UTILMD \u00fcbermittelt. F\u00fcr die Jahresmeldung per IFTSTA wurde der MaKo-Prozess \u201e\u00dcbermittlung der EnFG-Privilegierungsberechtigung\u201c ver\u00f6ffentlicht (s. BDEW Arbeitshilfe <a href=\"https:\/\/www.bdew.de\/service\/anwendungshilfen\/bdew-arbeitshilfe-use-case-zum-enfg-und-zu-14a-enwg\/\" class=\"broken_link\">Use-Case zum EnFG und zu \u00a7 14a EnWG<\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im regul&auml;ren Umfang der Datenformate war zun&auml;chst eine Minimalumsetzung der EnFG-Anforderung seitens <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> vorgesehen. Damit wurde die M&ouml;glichkeit geschaffen, mit den Merkmalen ZG1 (keine Angabe, da die Marktlokation schon nicht die Voraussetzungen f&uuml;r eine Privilegierung erf&uuml;llt), ZF9 (Voraussetzungen f&uuml;r Privilegierung sind erf&uuml;llt), ZG0 (Voraussetzungen f&uuml;r Privilegierung sind nicht erf&uuml;llt) den Status der Umlagenprivilegierung zu &uuml;bermitteln. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2288302"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2288302"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2288302\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2288304,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2288302\/revisions\/2288304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2288302"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2288302"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2288302"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2159450,"date":"2024-04-15T12:59:01","date_gmt":"2024-04-15T10:59:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2159450"},"modified":"2024-04-15T12:59:01","modified_gmt":"2024-04-15T10:59:01","slug":"umlagenprivilegierung-meldungen-an-den-uebertragungsnetzbetreiber","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-meldungen-an-den-uebertragungsnetzbetreiber\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Meldungen an den \u00dcbertragungsnetzbetreiber"},"content":{"rendered":"<p><strong>Monatliche Ist-Meldung des Letztverbraucherabsatzes nach EnFG<\/strong><\/p>\n<p>Seit dem 01.01.2024 ist der VNB verpflichtet monatliche Ist-Meldungen des Letztverbraucherabsatzes nach Endkundenkategorien an den \u00dcNB mitzuteilen. Die Endkundenkategorien gliedern sich dabei in folgende Punkte auf:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159451\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umlage.png\" alt=\"\" width=\"940\" height=\"370\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umlage.png 940w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umlage-300x118.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umlage-768x302.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: zu meldende Endkundenkategorien<\/em><\/p>\n<p>Die Meldung ist sp\u00e4testens zum 15. des Folgemonats (bei Amprion z. B. \u00fcber das Netzwirtschaftliche Portal NePo) abzugeben. Ist eine Meldung abgegeben, so kann diese nicht mehr ver\u00e4ndert werden, da diese die Basis der Abschlagsrechnung des \u00dcNB ist. Korrekturmeldungen m\u00fcssen in den Folgeanmeldungen kumuliert mit einbezogen werden. Alle Monatsmeldungen zusammen bilden die Prognose der Jahresabrechnung und sollten sich nicht viel zur finalen Jahresanmeldung unterscheiden. Weichen die Monatsmeldungen zu stark von der Jahresanmeldung ab, kann der \u00dcNB Zinsen veranschlagen.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Auswertung stellt lima ein Programm zur Verf\u00fcgung, welches die Mengen aus dem System ermittelt und den oben genannten Kategorien zuordnet. Die erste Umsetzung zur Monatsauswertung der Letztverbrauchermengen wurde am 08.02.2024 produktiv gestellt.<\/p>\n<p>Das Tool unterst\u00fctzt jedoch <strong>nicht<\/strong> die zus\u00e4tzlich erforderliche Meldung f\u00fcr die Einspeiseanlagen. Diese muss wie bisher aufbereitet werden.<\/p>\n<p>Der \u00a722 EnFG wurde von der Europ\u00e4ischen Kommission noch nicht verabschiedet und ist damit noch nicht rechtskr\u00e4ftig. Nun ist die Frage, ob diese Mengen privilegiert oder nicht privilegiert an den \u00dcNB zu \u00fcbermitteln sind. Nach R\u00fcckfrage bei Amprion haben wir folgende Aussage erhalten:<\/p>\n<p>\u201edie Verteilernetzbetreiber sollten in den monatlichen Ist-Meldungen die Mengen so melden, wie Sie abgerechnet werden bzw. wurden.<\/p>\n<p>Im Markt gibt es sowohl VNB die auf Grund der ausstehenden Genehmigungen keine Privilegierungen abrechnen als auch VNB die Privilegierungen unter Vorbehalt abrechnen. \u201e (Stand 14.03.2024)<\/p>\n<p><strong><br \/>\nJahresmeldung des Letztverbraucherabsatzes nach EnFG<\/strong><\/p>\n<p>Der VNB muss sp\u00e4testens zum 31.05. eines jeden Jahres den Jahresumsatz aus dem Vorjahr an den VNB \u00fcbermitteln. Dabei sind folgende Kategorien zu betrachten:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159452\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umlage2.png\" alt=\"\" width=\"845\" height=\"506\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umlage2.png 845w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umlage2-300x180.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Umlage2-768x460.png 768w\" sizes=\"(max-width: 845px) 100vw, 845px\" \/><\/p>\n<p>Diese Jahresmeldung ist die Basis f\u00fcr die Abrechnung des \u00dcNBs.<\/p>\n<p>Die Mengen werden nur in Summe an den \u00dcNB \u00fcbermittelt. Jedoch muss f\u00fcr den Wirtschaftspr\u00fcfer eine Malo-Scharfe Auflistung dieser Mengen erstellt werden.<\/p>\n<p>Zudem sollte der gemeldete Jahresverbrauch m\u00f6glichst gleich den gemeldeten Ist-Monatswerten sein. Bei zu hohen Abweichungen ist der \u00dcNB erm\u00e4chtigt Verzugszinsen zu verlangen.<\/p>\n<p>F\u00fcr diese Auswertung stellt Ihnen <strong>lima<\/strong> ein Tool zur Verf\u00fcgung, welches die oben genannten Anforderungen umsetzt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Monatliche Ist-Meldung des Letztverbraucherabsatzes nach EnFG Seit dem 01.01.2024 ist der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a> verpflichtet monatliche Ist-Meldungen des Letztverbraucherabsatzes nach Endkundenkategorien an den &Uuml;NB mitzuteilen. Die Endkundenkategorien gliedern sich dabei in folgende Punkte auf: Abb.: zu meldende Endkundenkategorien Die Meldung ist sp&auml;testens zum 15. des Folgemonats (bei Amprion z. B. &uuml;ber das Netzwirtschaftliche Portal NePo) abzugeben. Ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159450"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2159450"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159450\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2288301,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159450\/revisions\/2288301"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2159450"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2159450"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2159450"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2159448,"date":"2024-04-15T12:57:16","date_gmt":"2024-04-15T10:57:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2159448"},"modified":"2024-04-15T12:57:16","modified_gmt":"2024-04-15T10:57:16","slug":"umlagenprivilegierung-regelm-meldung-nach-jahresabrechnung-jahresmeldung-%c2%a7-52-ii-enfg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-regelm-meldung-nach-jahresabrechnung-jahresmeldung-%c2%a7-52-ii-enfg\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Regelm. Meldung nach Jahresabrechnung\/Jahresmeldung (\u00a7 52 II EnFG)"},"content":{"rendered":"<p>Folgende Angaben sind regelm\u00e4\u00dfig bis zum 31. M\u00e4rz<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a> mitzuteilen, um eine Umlagenprivilegierung f\u00fcr das vorangegangene Kalenderjahr geltend zu machen:<\/p>\n<ul>\n<li>die Entnahmestellen, an denen Netzentnahmen mit verringerten Umlagen anfallen (\u00a7 52 Abs. 2 Satz 1 Nr. 1)<\/li>\n<li>die Letztverbraucher, zu deren Verbrauch die Netzentnahme mit verringerter Umlagepflicht erfolgt (\u00a7 52 Abs. 2 Satz 1 Nr. 2)<\/li>\n<li>den Grund der Umlagenprivilegierung (\u00a7 52 Abs. 2 Satz 1 Nr. 3)<\/li>\n<li>die aus dem Netz entnommenen Strommengen, jeweils aufgeschl\u00fcsselt nach Entnahmestellen, Letztverbrauchern und Gr\u00fcnden nach den Nummern 1 bis 3 (\u00a7 52 Abs. 2 Satz 1 Nr. 4).<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> Handelt es sich um ein Unternehmen, f\u00fcr das das BAFA die Umlagen f\u00fcr das jeweilige Kalenderjahr begrenzt hat (\u00a7\u00a7 30 bis 35 EnFG), verschiebt sich die Frist auf den 31. Mai.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Angaben sind regelm&auml;&szlig;ig bis zum 31. M&auml;rz[1] mitzuteilen, um eine Umlagenprivilegierung f&uuml;r das vorangegangene Kalenderjahr geltend zu machen: die Entnahmestellen, an denen Netzentnahmen mit verringerten Umlagen anfallen (&sect; 52 Abs. 2 Satz 1 Nr. 1) die Letztverbraucher, zu deren Verbrauch die Netzentnahme mit verringerter Umlagepflicht erfolgt (&sect; 52 Abs. 2 Satz 1 Nr. 2) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159448"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2159448"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159448\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2281855,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159448\/revisions\/2281855"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2159448"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2159448"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2159448"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2159446,"date":"2024-04-15T12:54:18","date_gmt":"2024-04-15T10:54:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2159446"},"modified":"2024-04-15T12:54:18","modified_gmt":"2024-04-15T10:54:18","slug":"umlagenprivilegierung-initiale-meldung-basismeldung-%c2%a7-52-abs-1-enfg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-initiale-meldung-basismeldung-%c2%a7-52-abs-1-enfg\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Initiale Meldung\/Basismeldung (\u00a7 52 Abs.1 EnFG)"},"content":{"rendered":"<p>Bestimmte Informationen m\u00fcssen unverz\u00fcglich vom zu privilegierenden Netznutzer zur Verf\u00fcgung gestellt werden. Nach unserem Verst\u00e4ndnis gen\u00fcgt die einmalige Mitteilung zu Beginn, sofern sich daran keine \u00c4nderungen ergeben. \u00c4nderungen dieser Informationen sind wiederum unverz\u00fcglich mitzuteilen.<\/p>\n<ul>\n<li>Angabe, ob und auf welcher Grundlage sich die Umlagen f\u00fcr Netzentnahmemengen an einer bestimmten Entnahmestelle verringern. Bspw. f\u00fcr die Umlagereduzierung von elektrischen W\u00e4rmepumpen: \u201e\u00a7 22 EnFG\u201c.<\/li>\n<li>Angabe, ob es sich bei dem Letztverbraucher, zu dessen Verbrauch die Netzentnahme mit verringerter Umlagenpflicht erfolgt, um ein \u201eUnternehmen in Schwierigkeiten\u201c handelt<\/li>\n<li>Angabe, ob gegen den Letztverbraucher, zu dessen Verbrauch die Netzentnahme mit verringerter Umlagenpflicht erfolgt, offene R\u00fcckforderungs\u00adanspr\u00fcche aufgrund eines Beschlusses der EU-Kommission zur Feststellung der Unzul\u00e4ssigkeit einer Beihilfe und ihrer Unvereinbarkeit mit dem Europ\u00e4ischen Binnenmarkt bestehen<\/li>\n<li>\u00c4nderungen, die f\u00fcr die Beurteilung, ob die Voraussetzungen f\u00fcr die Verringerung der Umlagen nach den vorstehenden drei Anstrichen weiterhin vorliegen, relevant sind oder sein k\u00f6nnen, sowie der Zeitpunkt, zu dem die \u00c4nderungen eingetreten sind.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Erfolgt die Mitteilung nicht \u201eunverz\u00fcglich\u201c (=ohne schuldhaftes Z\u00f6gern) sieht \u00a7 53 EnFG die Verringerung bzw. den Wegfall der Umlageprivilegien vor.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bestimmte Informationen m&uuml;ssen unverz&uuml;glich vom zu privilegierenden Netznutzer zur Verf&uuml;gung gestellt werden. Nach unserem Verst&auml;ndnis gen&uuml;gt die einmalige Mitteilung zu Beginn, sofern sich daran keine &Auml;nderungen ergeben. &Auml;nderungen dieser Informationen sind wiederum unverz&uuml;glich mitzuteilen. Angabe, ob und auf welcher Grundlage sich die Umlagen f&uuml;r Netzentnahmemengen an einer bestimmten Entnahmestelle verringern. Bspw. f&uuml;r die Umlagereduzierung von [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159446"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2159446"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159446\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2278633,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159446\/revisions\/2278633"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2159446"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2159446"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2159446"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2159444,"date":"2024-04-15T12:35:45","date_gmt":"2024-04-15T10:35:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2159444"},"modified":"2024-04-15T12:35:45","modified_gmt":"2024-04-15T10:35:45","slug":"umlagenprivilegierung-mitteilungspflichten-gemaess-%c2%a7-52ff-enfg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-mitteilungspflichten-gemaess-%c2%a7-52ff-enfg\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Mitteilungspflichten gem\u00e4\u00df \u00a7 52ff. EnFG"},"content":{"rendered":"<p>Um Privilegien in Anspruch nehmen zu k\u00f6nnen, muss der Netznutzer bestimmte Mitteilungspflichten erf\u00fcllen:<\/p>\n<ul>\n<li>Vermeidung zur Gew\u00e4hrung von Umlagenprivilegien an ein Unternehmen in Schwierigkeiten. Dazu erfolgt eine Abfrage beim Netznutzer.<\/li>\n<li>Mitteilung vom Netznutzer an NB bzw. LF, ob die Umst\u00e4nde einen Ausschluss von der Umlagenprivilegierung begr\u00fcnden.<\/li>\n<li>Initial muss jeder Letztverbraucher eine Mitteilung dazu abgeben! Vorab darf keine Reduzierung der Umlagen erfolgen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In Abh\u00e4ngigkeit von Fristeinhaltung der geforderten Mitteilungen ergibt sich, ob eine volle, eine verminderte (20%) oder gar keine Zahlungsverpflichtung der Umlagen besteht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um Privilegien in Anspruch nehmen zu k&ouml;nnen, muss der Netznutzer bestimmte Mitteilungspflichten erf&uuml;llen: Vermeidung zur Gew&auml;hrung von Umlagenprivilegien an ein Unternehmen in Schwierigkeiten. Dazu erfolgt eine Abfrage beim Netznutzer. Mitteilung vom Netznutzer an NB bzw. LF, ob die Umst&auml;nde einen Ausschluss von der Umlagenprivilegierung begr&uuml;nden. Initial muss jeder Letztverbraucher eine Mitteilung dazu abgeben! Vorab darf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159444"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2159444"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159444\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2532518,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159444\/revisions\/2532518"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2159444"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2159444"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2159444"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2159442,"date":"2024-04-15T11:59:13","date_gmt":"2024-04-15T09:59:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2159442"},"modified":"2024-04-15T11:59:13","modified_gmt":"2024-04-15T09:59:13","slug":"umlagenprivilegierung-umlagenprivilegierung-bei-elektr-waermepumpen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-umlagenprivilegierung-bei-elektr-waermepumpen\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Umlagenprivilegierung bei elektr. W\u00e4rmepumpen"},"content":{"rendered":"<p><strong>Umlagenprivilegierung nach \u00a7 22 EnFG bei elektrisch angetriebenen W\u00e4rmepumpen<\/strong><\/p>\n<p>Insbesondere in Verbindung mit der W\u00e4rmepumpe sehen wir einen Anwendungsfall zur Umlagenprivilegierung, der sich vermutlich zeitnah zum Massengesch\u00e4ft entwickelt, weshalb in <strong>lima<\/strong> eine ausreichende Automatisierung der zugeh\u00f6rigen Prozesse angestrebt wird.<\/p>\n<p>F\u00fcr diese Anwendungsf\u00e4lle gibt es einige spezifische Anforderungen:<\/p>\n<ul>\n<li>Verbrauch von Netzstrom durch eine elektrisch angetriebene W\u00e4rmepumpe. Dies gilt f\u00fcr neue als auch bereits in Betrieb genommene W\u00e4rmepumpen.<\/li>\n<li>Die W\u00e4rmepumpe muss \u00fcber einen eigenen Z\u00e4hlpunkt mit dem Netz verbunden sein.<\/li>\n<li>\u201eEigener Z\u00e4hlpunkt\u201c bedeutet, dass die W\u00e4rmepumpe i.d.R. einen separaten Z\u00e4hler zur Messung des privilegierten Stromverbrauchs erfordert. Generell scheint eine Messwertverrechnung von Werten, die aus mess- und eichrechtskonformen Messeinrichtungen stammen, ebenfalls m\u00f6glich zu sein.<\/li>\n<li>Herausforderung: Es muss der von der W\u00e4rmepumpe verbrauchte Strom aus dem Netz ermittelt werden. Selbst erzeugter Strom (bspw. PV-Anlage), der von der W\u00e4rmepumpe verbraucht wird, muss abgegrenzt werden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Umlagenprivilegierung nach &sect; 22 EnFG bei elektrisch angetriebenen W&auml;rmepumpen Insbesondere in Verbindung mit der W&auml;rmepumpe sehen wir einen Anwendungsfall zur Umlagenprivilegierung, der sich vermutlich zeitnah zum Massengesch&auml;ft entwickelt, weshalb in lima eine ausreichende Automatisierung der zugeh&ouml;rigen Prozesse angestrebt wird. F&uuml;r diese Anwendungsf&auml;lle gibt es einige spezifische Anforderungen: Verbrauch von Netzstrom durch eine elektrisch angetriebene W&auml;rmepumpe. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159442"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2159442"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159442\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2272182,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159442\/revisions\/2272182"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2159442"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2159442"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2159442"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2159436,"date":"2024-04-15T11:57:37","date_gmt":"2024-04-15T09:57:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2159436"},"modified":"2024-04-15T12:28:36","modified_gmt":"2024-04-15T10:28:36","slug":"umlagenprivilegierung-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-allgemeines\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Das EnFG schafft die Grundlage f\u00fcr eine vollst\u00e4ndige oder teilweise Reduzierung der KWKG- und Offshore-Umlagen.<\/p>\n<p>Die M\u00f6glichkeit der Reduzierung (=Privilegierung) ist an bestimmte Voraussetzungen und Pflichten gekn\u00fcpft:<\/p>\n<ul>\n<li>Die privilegierten Strommengen werden von der zu privilegierenden nat\u00fcrlichen oder juristischen Person selbst verbraucht.<\/li>\n<li>Messtechnische Erfassung der entsprechend privilegierten Strommenge und deren Abgrenzung zu Drittverbr\u00e4uchen<\/li>\n<li>Die Umlageprivilegien nach \u00a7 22 EnFG (W\u00e4rmepumpen) und \u00a7 25 EnFG (Herstellung von Gr\u00fcnem Wasserstoff) verlangen au\u00dferdem eine Verbindung der Verbrauchseinrichtung mit dem Netz \u00fcber einen eigenen Z\u00e4hlpunkt.<\/li>\n<li>Generell keine Umlageprivilegierung bei Unternehmen in Schwierigkeiten und solchen mit beihilferechtlichen R\u00fcckforderungsverbindlichkeiten<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Umlagenprivilegierung erfolgt immer zwischen Netzbetreiber und Netznutzer, d.h. demjenigen der grunds\u00e4tzlich die Netzentgelte und Umlagen schuldet.<\/p>\n<ul>\n<li>Bei desintegrierten Kunden also zwischen Netzbetreiber und Letztverbraucher<\/li>\n<li>Ansonsten zwischen Netzbetreiber und Lieferant<\/li>\n<li>Wird die Privilegierung durch Lieferanten in Anspruch genommen, muss die Umlagen\u00adreduzierung an den Letztverbraucher weitergegeben werden!<\/li>\n<\/ul>\n<p>Grunds\u00e4tzlich gilt, dass ohne Verlangen des Letztverbrauchers keine Verpflichtung des Lieferanten besteht, eine Umlagenreduzierung geltend zu machen. Eine Beratungs- oder Informationspflicht durch den Lieferanten ist gesetzlich nicht vorgeschrieben. Der Letztverbraucher muss sich selbst informieren und t\u00e4tig werden (Vergleich zu BGH-Urteil zu EEG-Anlagenbetreiber).<\/p>\n<p>Bei desintegrierten Vertr\u00e4gen (Abrechnung der Netzentgelte\/Umlagen direkt zwischen Netzbetreiber und Letztverbraucher) gibt es bislang keine vorgegebenen Standards. In diesen F\u00e4llen handelt es sich daher um manuelle Bearbeitungsvorg\u00e4nge.<\/p>\n<p>Im Folgenden geht es um die Abrechnung der Umlagen zwischen Netzbetreiber und Lieferant. F\u00fcr diese F\u00e4lle sind Standard-Prozesse \u00fcber die Marktkommunikation (EDIFACT) vorgesehen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das EnFG schafft die Grundlage f&uuml;r eine vollst&auml;ndige oder teilweise Reduzierung der KWKG- und Offshore-Umlagen. Die M&ouml;glichkeit der Reduzierung (=Privilegierung) ist an bestimmte Voraussetzungen und Pflichten gekn&uuml;pft: Die privilegierten Strommengen werden von der zu privilegierenden nat&uuml;rlichen oder juristischen Person selbst verbraucht. Messtechnische Erfassung der entsprechend privilegierten Strommenge und deren Abgrenzung zu Drittverbr&auml;uchen Die Umlageprivilegien nach [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159436"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2159436"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159436\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2275410,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2159436\/revisions\/2275410"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2159436"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2159436"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2159436"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2265743,"date":"2024-04-15T11:53:18","date_gmt":"2024-04-15T09:53:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2265743"},"modified":"2024-04-15T12:27:53","modified_gmt":"2024-04-15T10:27:53","slug":"umlagenprivilegierung-nach-energiefinanzierungsgesetz-enfg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umlagenprivilegierung-nach-energiefinanzierungsgesetz-enfg\/","title":{"rendered":"Umlagenprivilegierung nach Energiefinanzierungsgesetz (EnFG)"},"content":{"rendered":"<p>Das Energiefinanzierungsgesetz ist zum 01.01.2023 in Kraft getreten. Es dient der B\u00fcndelung der Regelungen zu den Netzumlagen f\u00fcr EEG, KWKG und Offshore. Weitestgehend wurden hier die Regelungen aus den bisherigen Gesetzen\/Verordnungen \u00fcbernommen. Das Gesetz beschreibt den Wegfall der EEG-Umlage sowie einige neue Bestandteil wie die \u201eUmlagen in Sonderf\u00e4llen\u201c und Umlageerm\u00e4\u00dfigungen f\u00fcr Verkehrsunternehmen mit elektrisch betriebenen Bussen im Linienverkehr, begrenzte Umlagen bei Landstromanlagen, Erhebung bei Verlustenergie und Speichergas sowie die Erhebung bei elektrisch angetriebenen W\u00e4rmepumpen.<\/p>\n<p>Zu beachten ist, dass einzelne Bestandteile des Gesetzes bisher nur unter Vorbehalt ver\u00f6ffentlicht wurden.<\/p>\n<p>In diesem und den folgenden Artikeln wird ausschlie\u00dflich auf den Aspekt der m\u00f6glichen Reduzierung der KWKG- und der Offshore-Netzumlage gem\u00e4\u00df EnFG eingegangen. Die Schilderungen beruhen auf unserer Interpretation der gesetzlichen Vorgaben und erheben keinen Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit oder juristische Korrektheit.<\/p>\n<p>An dieser Stelle sei noch auf die <a href=\"https:\/\/www.bdew.de\/plus\/anwendungshilfen\/bdew-anwendungshilfe-zum-energiefinanzierungsgesetz\/\" class=\"broken_link\">BDEW Anwendungshilfe<\/a> zum EnFG verwiesen, welche einen umfassenden \u00dcberblick gibt. Der nachfolgende \u00dcberblick basiert weitestgehend auf den Informationen der Anwendungshilfe.<\/p>\n<p><strong><u>Achtung<\/u><\/strong>: Zum aktuellen Zeitpunkt (04\/24) fehlt noch immer die beihilferechtliche Genehmigung der EU zum EnFG. Daher wird davon abgeraten, die Umlagereduzierung auf Basis der Regelungen des Gesetzes bereits jetzt zu gew\u00e4hren. Aus der EU-Genehmigung sollte sich dar\u00fcber hinaus ableiten lassen, ob die Reduzierung r\u00fcckwirkend ab 01.01.2023 (=Inkrafttreten des EnFG) zu gew\u00e4hren ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Energiefinanzierungsgesetz ist zum 01.01.2023 in Kraft getreten. Es dient der B&uuml;ndelung der Regelungen zu den Netzumlagen f&uuml;r EEG, KWKG und Offshore. Weitestgehend wurden hier die Regelungen aus den bisherigen Gesetzen\/Verordnungen &uuml;bernommen. Das Gesetz beschreibt den Wegfall der EEG-Umlage sowie einige neue Bestandteil wie die &bdquo;Umlagen in Sonderf&auml;llen&ldquo; und Umlageerm&auml;&szlig;igungen f&uuml;r Verkehrsunternehmen mit elektrisch betriebenen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,1930],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2265743"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2265743"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2265743\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2275407,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2265743\/revisions\/2275407"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2265743"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2265743"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2265743"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2262525,"date":"2024-04-15T11:49:37","date_gmt":"2024-04-15T09:49:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2262525"},"modified":"2024-04-15T11:49:37","modified_gmt":"2024-04-15T09:49:37","slug":"sonderthemen-in-der-abrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderthemen-in-der-abrechnung\/","title":{"rendered":"Sonderthemen in der Abrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Im Folgenden werden Sonderthemen in der Abrechnung beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Folgenden werden Sonderthemen in der Abrechnung beschrieben.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2262525"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2262525"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2262525\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2262527,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2262525\/revisions\/2262527"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2262525"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2262525"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2262525"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2243197,"date":"2024-04-08T13:54:54","date_gmt":"2024-04-08T11:54:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2243197"},"modified":"2024-04-08T13:54:54","modified_gmt":"2024-04-08T11:54:54","slug":"erp-materialwirtschaft-aufbau-query-datei-lagerstamm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-materialwirtschaft-aufbau-query-datei-lagerstamm\/","title":{"rendered":"ERP-Materialwirtschaft &#8211; Aufbau Query-Datei Lagerstamm"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[34],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2243197"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2243197"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2243197\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2243199,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2243197\/revisions\/2243199"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2243197"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2243197"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2243197"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2239981,"date":"2024-04-08T13:50:10","date_gmt":"2024-04-08T11:50:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2239981"},"modified":"2024-04-08T13:50:10","modified_gmt":"2024-04-08T11:50:10","slug":"erp-materialwirtschaft-sonderfunktionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-materialwirtschaft-sonderfunktionen\/","title":{"rendered":"ERP-Materialwirtschaft &#8211; Sonderfunktionen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[34],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2239981"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2239981"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2239981\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472944,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2239981\/revisions\/2472944"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2239981"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2239981"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2239981"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2211078,"date":"2024-04-08T13:12:10","date_gmt":"2024-04-08T11:12:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2211078"},"modified":"2024-06-17T11:19:34","modified_gmt":"2024-06-17T09:19:34","slug":"erp-auftragswirtschaft-detailanzeige-fibu-kreditor-belege-in-excel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-detailanzeige-fibu-kreditor-belege-in-excel\/","title":{"rendered":"ERP-Auftragswirtschaft &#8211; Detailanzeige Fibu\/Kreditor Belege in Excel"},"content":{"rendered":"<p>Analog zu dem Men\u00fcpunkt \u201eDetailanzeige <strong>lima<\/strong>-Belege in Excel\u201c k\u00f6nnen auch alle anderen Belege aufbreitet exportiert werden. Durch zahlreiche Zusatzfelder sind die Informationen der Belege hier leichter verst\u00e4ndlich. Insbesondere f\u00fcr die Bereiche <em>Material<\/em>, <em>Lohn<\/em> und <em>Direkte Kosten<\/em> kann hier eingesehen werden, welche Kosten bereits in den Einzelbereichen verteilt wurden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1639035\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor.jpg\" alt=\"\" width=\"1494\" height=\"961\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor.jpg 1656w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor-300x193.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor-1024x659.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor-768x494.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor-1536x988.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor-1200x772.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1494px) 100vw, 1494px\" \/><\/p>\n<p>An dieser Stelle k\u00f6nnen Einzelbelege anhand der Kriterien <em>Buchungszeitraum<\/em>, <em>Belegnummer<\/em>, <em>Konto<\/em>, <em>Kostenstelle<\/em> und <em>Kostentr\u00e4ger<\/em> ausgew\u00e4hlt werden. Die einzige Pflichtangabe ist dabei der <em>Buchungszeitraum<\/em>.<\/p>\n<p><strong>Feldbeschreibungen:<\/strong><\/p>\n<table width=\"718\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>Momentan aktive Firma<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Buchungsdatum<\/td>\n<td>Mittels der zwei Felder <em>von- und bis-Buchungsdatum<\/em> muss diese f\u00fcr die Auswahl eingeschr\u00e4nkt werden. Der ausgew\u00e4hlte Zeitraum darf jahres\u00fcbergreifend sein, jedoch darf die maximale Zeitspanne von einem Jahr nicht \u00fcberschritten werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Belegnummer<\/td>\n<td>Mittels der Felder von- und bis-Buchungsdatum k\u00f6nnen die Belege selektiert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kostenstelle<\/td>\n<td>Optional kann die Kostenstelle eingegrenzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td>Optional kann der Kostentr\u00e4ger eingegrenzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Konto<\/td>\n<td>Optional kann die Auswahl auf ein einziges Konto eingegrenzt werden und bei der Kontenart kann zwischen Personen- und Sachkonto unterschieden werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kreditor Info-Code<\/td>\n<td>Optional kann der Kreditor auf den Info-Code eingegrenzt werden z.B. f\u00fcr Beteiligungen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kreditor Sammelsachkonto<\/td>\n<td>Optional kann der Kreditor auf das Sammelsachkonto eingegrenzt werden z.B. Verbindlichkeiten gegen\u00fcber verbundenen Unternehmen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ausgabevariante<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann die Ausgabevariente f\u00fcr die Ausgabe im Excel gew\u00e4hlt werden. Bei der Vorbelegung &#8222;E Einger\u00fcckt&#8220; werden Wiederholungen von Buchungss\u00e4tzen ausgeblendet. Dadurch wirken weitere Informationen zu diesem Datensatz wie einger\u00fcckt, wodurch eine bessere Lesbarkeit erreicht wird. Wird &#8222;V Vollst\u00e4ndig&#8220; gew\u00e4hlt, so werden die Daten der Buchungss\u00e4tze immer vollst\u00e4ndig gef\u00fcllt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nebenbuchsicht<\/td>\n<td>Optional kann bei den Schl\u00fcsselkonten der Bereiche <em>Direkte kosten<\/em>\/<em>Fremdleistungen<\/em>\/<em>Material<\/em>\/<em>Lohn<\/em> eine andere Sicht gew\u00e4hlt werden. Dabei stehen die Felder des Nebenbuchs vorne. Diese Auswahl wird nur f\u00fcr die entsprechenden Schl\u00fcsselkonten der Auftrags- und Materialwirtschaft ber\u00fccksichtig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leere Spalten ausgeben<\/td>\n<td>Falls das Feld \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c mit Nein belegt wurde, so werden nur Spalten ausgegeben, die mindestens eine gef\u00fcllte Zeile enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Im Batch ausf\u00fchren<\/td>\n<td>Falls an dieser Stelle &#8222;Nein&#8220; gew\u00e4hlt wird, so wird der Beleg direkt erzeugt und mit Excel aufgerufen. Sollte das Ergebnis mehr als 10.000 Datens\u00e4tze enthalten, so muss dieses im Batchmodus erzeugt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ausgabe<\/td>\n<td>Alternativ zur Ausgabe im IFS, kann die Ausgabe als Datenbankdatei gew\u00e4hlt werden. Diese Datei wird dann im Ordner WTMPXX zur verf\u00fcgung gestellt und kann mittels ODBC verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateiname<\/td>\n<td>Dateiname in der Bibliothek WTMPXX<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateibeschreibung<\/td>\n<td>Optional: Dateibeschreibung f\u00fcr die Datei.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Das Ergebnis enth\u00e4lt Felder aus den folgenden Dateien:<\/p>\n<ul>\n<li>FBUCHPU (Buchungen)<\/li>\n<li>FSKSTPU (Sachkonten)<\/li>\n<li>AUMABWPF (Materialbewegung)<\/li>\n<li>AUDKBWPF (Direkte Kosten)<\/li>\n<li>AUFLBWPF (Fremdleistungen)<\/li>\n<li>FBKTRPF (Kostentr\u00e4gerstamm)<\/li>\n<li>AUAASTPF (Arbeitsauftragsstamm)<\/li>\n<li>MVARSTPF (Artikelstamm)<\/li>\n<li>FBKSTPF (Kostenstellenstamm)<\/li>\n<li>FOPOSPU (Offene Posten)<\/li>\n<li>FPXSTPU (Personenkonten &#8211; Externer Stamm)<\/li>\n<li>FUMSTPU (Umsatzsteuerschl\u00fcssel)<\/li>\n<li>FZABDPU (Zahlungsbedingungen)<\/li>\n<li>FPKSTPU (Personenkonten)<\/li>\n<li>AUWKNRPF (Gebiete\/Kostentr\u00e4gertabelle der Auftragswirtschaft)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da manche Selektionen zu sehr gro\u00dfen Datenmengen f\u00fchren k\u00f6nnen, kann die Auswahl sowohl interaktiv als auch in einem Batchjob erstellt werden. Dabei ist zu beachten, dass die maximale Anzahl an Datens\u00e4tzen f\u00fcr eine Ausgabedatei je nach Modus unterschiedlich begrenzt ist. Interaktiv werden bis zu 10.000 Datens\u00e4tze ausgegeben, im Batchjob bis zu 500.000. Sehr gro\u00dfe Datenmengen sollten m\u00f6glichst als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Alle Belegdaten, welche durch diese Kriterien bestimmt wurden, werden bei Ausf\u00fchrung des Programms ermittelt, aufbereitet und in einer csv-Datei im IFS abgelegt. Wurde das Programm interaktiv ausgef\u00fchrt, wird direkt im Anschluss die erzeugte csv.Datei ge\u00f6ffnet. Au\u00dferdem wird die Datei im IFS Pfad \u201e<em>Werke\/WerkXX\/Netz\/topc\/fib\/gdpduNebenbuch<\/em>\u201c abgelegt.<\/p>\n<p>Muster:<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19953\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2.png\" alt=\"fibu2\" width=\"607\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2.png 607w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2-300x148.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2-256x128.png 256w\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zum Zwecke der \u00dcbersichtlichkeit kann f\u00fcr jedes Nebenbuch eine individuelle Sicht angezeigt werden. Diese Sicht ist nur auf den dazugeh\u00f6rigen Schl\u00fcsselkonten der Auftrags und Materialwirschaft verf\u00fcgbar.<\/p>\n<p>Im Folgenden ist f\u00fcr jede Ansicht ein Beispiel hinterlegt:<\/p>\n<figure id=\"attachment_20293\" aria-describedby=\"caption-attachment-20293\" style=\"width: 1372px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mat.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-20293 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mat.png\" alt=\"mat\" width=\"1372\" height=\"124\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mat.png 1372w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mat-300x27.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mat-1024x92.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1372px) 100vw, 1372px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-20293\" class=\"wp-caption-text\"><em>Abb.: Beispielhafte Eingangsrechnung f\u00fcr das Nebenbuch Materialwirtschaft<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<figure id=\"attachment_20294\" aria-describedby=\"caption-attachment-20294\" style=\"width: 1542px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auf.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-20294 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auf.png\" alt=\"auf\" width=\"1542\" height=\"96\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auf.png 1542w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auf-300x18.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auf-1024x63.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1542px) 100vw, 1542px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-20294\" class=\"wp-caption-text\"><em>Abb.: Beispielhafte Eingangsrechnung f\u00fcr das Nebenbuch Auftragswirtschaft<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<figure id=\"attachment_20295\" aria-describedby=\"caption-attachment-20295\" style=\"width: 1548px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/komplett.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-20295 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/komplett.png\" alt=\"komplett\" width=\"1548\" height=\"219\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/komplett.png 1548w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/komplett-300x42.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/komplett-1024x144.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1548px) 100vw, 1548px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-20295\" class=\"wp-caption-text\"><em>Abb.: Beispielhafte Eingangsrechung Komplett (Auftrags-\/Materialwirtschaft und direkt im Aufwand). In Gelb sind die Teilergebnisse der Fremdleistungen markiert (Auftragswirtschaft), in Gr\u00fcn die Zug\u00e4nge der Materialwirtschaft und in Blau die direkte Aufwandsverbuchung im Hauptbuch.<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Diese Funktionalit\u00e4t l\u00e4sst sich zus\u00e4tzlich aus den folgenden Programmen der Finanzbuchhaltung mit Option \u201eNebenbuchhaltung\u201c (Auswahl 56) direkt aufrufen:<\/p>\n<ul>\n<li>Kontenbewegungen anzeigen<\/li>\n<li>\u00dcbersicht Buchungsbeleg<\/li>\n<li>\u00dcbersicht OP-Referenzierung<\/li>\n<li>\u00dcbersicht Offene Posten<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eg1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-20292 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eg1.png\" alt=\"\" width=\"1365\" height=\"386\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eg1.png 1365w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eg1-300x84.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eg1-1024x289.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1365px) 100vw, 1365px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dabei werden automatisch alle Daten des ausgew\u00e4hlten Beleges ermittelt. Die Option \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c ist dabei immer mit Nein belegt und das Programm wird interaktiv ausgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Sollte ein Beleg zu mehr als 10.000 Datens\u00e4tzen f\u00fchren, so wird automatisch der Men\u00fcpunkt <em>Nebenbuchhaltung<\/em> mit vorbelegten Feldern aufgerufen.<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass Dateien in dem angegebenen Ordner nach einem Monat gel\u00f6scht werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Analog zu dem Men&uuml;punkt &bdquo;Detailanzeige lima-Belege in Excel&ldquo; k&ouml;nnen auch alle anderen Belege aufbreitet exportiert werden. Durch zahlreiche Zusatzfelder sind die Informationen der Belege hier leichter verst&auml;ndlich. Insbesondere f&uuml;r die Bereiche Material, Lohn und Direkte Kosten kann hier eingesehen werden, welche Kosten bereits in den Einzelbereichen verteilt wurden. An dieser Stelle k&ouml;nnen Einzelbelege anhand der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[33],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2211078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2211078"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2211078\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472945,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2211078\/revisions\/2472945"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2211078"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2211078"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2211078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2178959,"date":"2024-04-08T10:55:29","date_gmt":"2024-04-08T08:55:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2178959"},"modified":"2024-04-08T10:55:29","modified_gmt":"2024-04-08T08:55:29","slug":"erp-anlagenwirtschaft-erweiterte-afa-vorschau-exportieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-anlagenwirtschaft-erweiterte-afa-vorschau-exportieren\/","title":{"rendered":"ERP-Anlagenwirtschaft &#8211; Erweiterte AFA-Vorschau exportieren"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2178959"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2178959"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2178959\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472947,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2178959\/revisions\/2472947"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2178959"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2178959"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2178959"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2172536,"date":"2024-04-08T10:36:30","date_gmt":"2024-04-08T08:36:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2172536"},"modified":"2024-04-08T10:36:30","modified_gmt":"2024-04-08T08:36:30","slug":"erp-anlagenwirtschaft-pflege-stamm-und-history","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-anlagenwirtschaft-pflege-stamm-und-history\/","title":{"rendered":"ERP-Anlagenwirtschaft &#8211; Pflege Stamm und History"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2172536"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2172536"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2172536\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472948,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2172536\/revisions\/2472948"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2172536"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2172536"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2172536"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2169249,"date":"2024-04-04T12:06:23","date_gmt":"2024-04-04T10:06:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2169249"},"modified":"2024-06-17T11:20:48","modified_gmt":"2024-06-17T09:20:48","slug":"__trashed-3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/__trashed-3\/","title":{"rendered":"ERP-Materialwirtschaft &#8211; Artikel inaktivieren"},"content":{"rendered":"<p>Als Vorarbeit f\u00fcr die Inventur ist es m\u00f6glich, einen Sammellauf zum Inaktivieren nicht mehr ben\u00f6tigter Artikel aufzurufen.<br \/>\nInaktive Artikel werden dann beim sp\u00e4teren Inventur-Echtlauf nicht mehr ins Folgejahr kopiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zun\u00e4chst erscheint ein Auswahlbild:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2169250\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Artikel-inaktivieren.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"324\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Artikel-inaktivieren.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Artikel-inaktivieren-300x161.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Hier kann zwischen einem Probelauf und einem Echtlauf ausgew\u00e4hlt, sowie die zu inaktivierenden Artikel auf einen bestimmten Bereich eingegrenzt werden.<\/p>\n<p>Bei Eingabe des Jahres und Best\u00e4tigung des Bildes, erscheint eine Excel-Liste mit den inaktivierten\/inaktivierbaren Artikeln:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2169251\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Excel-inaktivierte-Artikel.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"187\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Excel-inaktivierte-Artikel.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Excel-inaktivierte-Artikel-300x93.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Die letzte Spalte gibt an, ob die Artikel tats\u00e4chlich inaktiviert wurden oder ob es sich nur um einen Probelauf handelt. Es greifen die Pr\u00fcfungen, die bei einer Einzel-Inaktivierung auch greifen, beispielsweise dass keine Bewegungen mehr auf dem Artikel sein d\u00fcrfen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Als Vorarbeit f&uuml;r die Inventur ist es m&ouml;glich, einen Sammellauf zum Inaktivieren nicht mehr ben&ouml;tigter Artikel aufzurufen. Inaktive Artikel werden dann beim sp&auml;teren Inventur-Echtlauf nicht mehr ins Folgejahr kopiert. Zun&auml;chst erscheint ein Auswahlbild: Hier kann zwischen einem Probelauf und einem Echtlauf ausgew&auml;hlt, sowie die zu inaktivierenden Artikel auf einen bestimmten Bereich eingegrenzt werden. Bei Eingabe [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":3946,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[34],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2169249"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3946"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2169249"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2169249\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472949,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2169249\/revisions\/2472949"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2169249"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2169249"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2169249"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2165976,"date":"2024-04-03T11:59:33","date_gmt":"2024-04-03T09:59:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2165976"},"modified":"2024-04-03T11:59:33","modified_gmt":"2024-04-03T09:59:33","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-befristete-anmeldung-li_begin_e-lw_begin_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-befristete-anmeldung-li_begin_e-lw_begin_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Empfang befristete Anmeldung LI_BEGIN_E \/ LW_BEGIN_E"},"content":{"rendered":"<p>Einige Lieferanten nutzen verst\u00e4rkt die M\u00f6glichkeit einer befristeten Anmeldung. Das bedeutet, dass die eingehende Nachricht im Lieferbeginnprozess sowohl ein Vertragsbeginn- wie auch bereits ein Vertragsendedatum enth\u00e4lt.<\/p>\n<p>F\u00fcr Strom und Gas werden bei Vorliegen einer befristeten Anmeldung im Lieferbeginnprozess die Subprozesse LI_ENDE_P bzw. LW_ENDE_P erzeugt. Es handelt sich hierbei um Pseudo-Prozesse, in denen das in der Anmeldung enthaltene Vertragsende separat verarbeitet wird. Der Vertragsabgang im KIS, die P\u00e4rchenbildung mit einem passenden neuen Lieferbeginn bzw. der Start der EoG erfolgen automatisiert.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2165977\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-befristete-Anmeldung-1.png\" alt=\"\" width=\"607\" height=\"415\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-befristete-Anmeldung-1.png 607w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-befristete-Anmeldung-1-300x205.png 300w\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auszug aus Empfang eines Lieferbeginns<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2165978\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-befristete-Anmeldung-2.png\" alt=\"\" width=\"607\" height=\"294\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-befristete-Anmeldung-2.png 607w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-befristete-Anmeldung-2-300x145.png 300w\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pseudo-Prozess: Abgang aus befristeter Anmeldung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Einige Lieferanten nutzen verst&auml;rkt die M&ouml;glichkeit einer befristeten Anmeldung. Das bedeutet, dass die eingehende Nachricht im Lieferbeginnprozess sowohl ein Vertragsbeginn- wie auch bereits ein Vertragsendedatum enth&auml;lt. F&uuml;r Strom und Gas werden bei Vorliegen einer befristeten Anmeldung im Lieferbeginnprozess die Subprozesse LI_ENDE_P bzw. LW_ENDE_P erzeugt. Es handelt sich hierbei um Pseudo-Prozesse, in denen das in der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2165976"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2165976"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2165976\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2165980,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2165976\/revisions\/2165980"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2165976"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2165976"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2165976"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2165952,"date":"2024-04-03T09:31:32","date_gmt":"2024-04-03T07:31:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2165952"},"modified":"2024-04-03T09:31:32","modified_gmt":"2024-04-03T07:31:32","slug":"kundeninformationssystem-anzeige-anlagenbuendel-vorgang-87","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-anlagenbuendel-vorgang-87\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Anzeige Anlagenb\u00fcndel (Vorgang 87)"},"content":{"rendered":"<p>Im Vorgang 87 wird auch das Einspeiseanlagenb\u00fcndel angezeigt. Es wird jeweils bei der Ergebnismalo in der Spalte, in der bei den Messlokationen der Faktor steht, angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2165953\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anlagenbuendel1.png\" alt=\"\" width=\"681\" height=\"376\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anlagenbuendel1.png 681w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anlagenbuendel1-300x166.png 300w\" sizes=\"(max-width: 681px) 100vw, 681px\" \/><\/p>\n<p>In der <em>Pflege Einspeiseanlagen<\/em> (Vorgang 57) gelangt man mit der Funktionstaste F14 in die \u00dcbersicht Malo und Einspeiseanlagenb\u00fcndel.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00dcbersicht Malo und Einspeiseanlagenb\u00fcndel<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Funktionstaste F14 (Einspeiseanlagenb\u00fcndel) gelangt man in das Ansichtsprogramm \u201e\u00dcbersicht Malo und Einspeiseanlagenb\u00fcndel\u201c. Diese \u00dcbersicht kann auch aus dem Vorgang 87 aufgerufen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Vorgang 87 wird auch das Einspeiseanlagenb&uuml;ndel angezeigt. Es wird jeweils bei der Ergebnismalo in der Spalte, in der bei den Messlokationen der Faktor steht, angezeigt. In der Pflege Einspeiseanlagen (Vorgang 57) gelangt man mit der Funktionstaste F14 in die &Uuml;bersicht Malo und Einspeiseanlagenb&uuml;ndel. &nbsp; &Uuml;bersicht Malo und Einspeiseanlagenb&uuml;ndel Mit der Funktionstaste F14 (Einspeiseanlagenb&uuml;ndel) gelangt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2165952"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2165952"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2165952\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2165955,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2165952\/revisions\/2165955"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2165952"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2165952"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2165952"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2046823,"date":"2024-02-26T13:49:58","date_gmt":"2024-02-26T12:49:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2046823"},"modified":"2024-04-26T15:05:37","modified_gmt":"2024-04-26T13:05:37","slug":"lima-2-0-passwort-vergessen-funktion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-passwort-vergessen-funktion\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Passwort vergessen-Funktion"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>Funktion zur Neuvergabe des Benutzerpassworts (\u201ePasswort vergessen-Funktion\u201c)<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Ist der Zugriff auf <strong>lima<\/strong> nicht mehr m\u00f6glich, weil das Passwort vergessen wurde, kann mit der folgenden Funktion das Passwort durch betroffene User selbst zur\u00fcckgesetzt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Auf der Anmeldseite von lima 2.0 (<em>lima.rhenag.de &amp; qm-lima.rhenag.de<\/em>) ist dazu ein Aufruflink \u201e<strong>Passwort vergessen?<\/strong>\u201c integriert.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2046825\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-1.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"441\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-1.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-1-300x175.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Wenn \u201e<strong>Passwort vergessen?<\/strong>\u201c ausgew\u00e4hlt wird, gelangt man auf folgende Seite um den Prozess zur Neuvergabe des Passworts zu starten.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Hier muss der Benutzername sowie die E-Mail-Adresse eingetragen und der Button \u201eAbsenden\u201c ausgef\u00fchrt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Hinweis: Die angegebene E-Mail-Adresse muss auch am jeweiligen lima-User hinterlegt sein, sonst ist eine Passwort\u00e4nderung auf diesem Weg nicht m\u00f6glich.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2046826\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-2.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"301\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-2.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-2-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Sind die Angaben von Benutzernamen und E-Mail-Adresse plausibel, erscheint folgender Best\u00e4tigungsdialog.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2046827\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-3.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"179\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-3.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-3-300x71.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Nach wenigen Augenblicken erh\u00e4lt der Anwender folgende E-Mail in sein Postfach (Beispiel).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2046828\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-4.png\" alt=\"\" width=\"462\" height=\"331\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-4.png 462w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-4-300x215.png 300w\" sizes=\"(max-width: 462px) 100vw, 462px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">\u00dcber den Link in der Mail (nur 15 Minuten g\u00fcltig!) gelangt der Anwender im letzten Schritt in den eigentlichen Dialog zur Vergabe seines neuen Passworts.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Hier muss ein <strong>Neues Passwort<\/strong> eingegeben und zur Sicherheit noch einmal wiederholt werden. Nach dem Speichern erscheint noch eine Erfolgsmeldung inkl. Link zur Login-Seite.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Der Anwender kann sich nun mit seinem neu vergebenen Passwort wieder in <strong>lima<\/strong> anmelden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2046829\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-5.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-5.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-5-300x123.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2046830\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-6.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"187\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-6.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-vergessen-6-300x74.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><u>Erg\u00e4nzende Hinweise:<\/u><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Falls ein User durch mehrfache Passwort-Fehleingaben deaktiviert wurde, wird im Zuge dieses Prozesses sowohl das Passwort aktualisiert als auch der User wieder aktiviert.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Wenn ein User manuell gesperrt wurde, dann greift diese Funktion NICHT, es wird in diesem Fall aus Sicherheitsgr\u00fcnden verhindert, dass sich ein User selbst wieder freischalten kann.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Grundvoraussetzung f\u00fcr die Passwort-Zur\u00fccksetzen-Funktion ist immer, dass am Benutzer in <strong>lima<\/strong> die korrekte E-Mail-Adresse hinterlegt ist.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">F\u00fcr Entwickler-User und technische User kann diese Funktion nicht genutzt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Falls das Zur\u00fccksetzen des Passwortes per Mail f\u00fcr den User nicht m\u00f6glich ist, erh\u00e4lt der Anfragende eine generische Fehlermeldung. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Passwort-Recovery kann nur genutzt werden, wenn die Anwendung \u00fcber eine sichere VPN-Verbindung genutzt wird. Bei der Nutzung von lima 2.0 \u00fcber das Inernet ist die Funktion nicht verf\u00fcgbar.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Funktion zur Neuvergabe des Benutzerpassworts (&bdquo;Passwort vergessen-Funktion&ldquo;) Ist der Zugriff auf lima nicht mehr m&ouml;glich, weil das Passwort vergessen wurde, kann mit der folgenden Funktion das Passwort durch betroffene User selbst zur&uuml;ckgesetzt werden. Auf der Anmeldseite von lima 2.0 (lima.rhenag.de &amp; qm-lima.rhenag.de) ist dazu ein Aufruflink &bdquo;Passwort vergessen?&ldquo; integriert. Wenn &bdquo;Passwort vergessen?&ldquo; ausgew&auml;hlt wird, gelangt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2046823"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2046823"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2046823\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2362829,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2046823\/revisions\/2362829"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2046823"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2046823"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2046823"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2040363,"date":"2024-02-06T17:23:50","date_gmt":"2024-02-06T16:23:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2040363"},"modified":"2024-10-09T15:29:41","modified_gmt":"2024-10-09T13:29:41","slug":"uebersicht-moeglicher-rechnungskorrekturen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/uebersicht-moeglicher-rechnungskorrekturen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; \u00dcbersicht m\u00f6glicher Rechnungskorrekturen"},"content":{"rendered":"<p><span class=\"TextRun SCXW99775399 BCX8\" lang=\"DE-DE\" xml:lang=\"DE-DE\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW99775399 BCX8\">In der \u00dcbersicht der m\u00f6glichen Rechnungskorrekturen k\u00f6nnen <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW99775399 BCX8\">ggf. erforderliche Korrekturen eingesehen und durchgef\u00fchrt werden<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW99775399 BCX8\">. <strong>l<\/strong><\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW99775399 BCX8\"><strong>ima<\/strong> sammelt automatisch endausgewertete Rechnungen, die aufgrund einer <\/span><span class=\"NormalTextRun CommentStart CommentHighlightPipeRest CommentHighlightRest SCXW99775399 BCX8\">\u00c4nderung<\/span><span class=\"NormalTextRun CommentHighlightPipeRest SCXW99775399 BCX8\"> ggf. <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW99775399 BCX8\">k<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW99775399 BCX8\">orrigiert werden m\u00fcsse<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW99775399 BCX8\">n.<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW99775399 BCX8\"> Die Korrekturen werd<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW99775399 BCX8\">en mittels der Vorg\u00e4nge VG40\/41 bzw. VG43\/44<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW99775399 BCX8\">, die bisher ausschlie\u00dflich \u00fcber den Vertrags\u00fcberblick initiiert werden konnten,<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW99775399 BCX8\"> durchgef\u00fchrt.<\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW99775399 BCX8\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span class=\"TextRun SCXW35105357 BCX8\" lang=\"DE-DE\" xml:lang=\"DE-DE\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW35105357 BCX8\">Die <\/span><span class=\"NormalTextRun CommentStart CommentHighlightPipeRest CommentHighlightRest SCXW35105357 BCX8\">\u00dcbersicht<\/span><span class=\"NormalTextRun CommentHighlightPipeRest SCXW35105357 BCX8\"> befindet sich im Men\u00fcpunkt ,,Abrechnungsbearbeitung\/- <\/span><span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2Themed SCXW35105357 BCX8\">pr\u00fcfung<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW35105357 BCX8\">\u2018\u2018 (1 Verbrauchsabrechnung -&gt; 13 Abrechnungsbearbeitung-\/<\/span><span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2Themed SCXW35105357 BCX8\">pr\u00fcfung<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW35105357 BCX8\"> -&gt; 17 M\u00f6gliche Rechnungskorrekturen).\u00a0<\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW35105357 BCX8\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2040364 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-23.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"348\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-23.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-23-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht werden folgende <strong>Spalten<\/strong> angezeigt:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\"><strong>Name<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 50%;\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Status<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">In der Spalte Status gibt es zurzeit drei M\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<ol>\n<li>Ungepr\u00fcft &#8211; Die Rechnung wurde noch nicht \u00fcberpr\u00fcft.<\/li>\n<li>Gepr\u00fcft &#8211; Die Rechnung wurde als gepr\u00fcft gekennzeichnet.<\/li>\n<li>Gesperrt &#8211; Die Rechnung wurde f\u00fcr und von einem Anwender\/ einer Anwenderin gesperrt.<\/li>\n<\/ol>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">H (Historie)<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">In der Spalte wird angegeben, ob sich die Rechnung bereits in der Historie befindet, also bereits korrigiert wurde.<\/p>\n<p>Leer = Es handelt es um keine historische Rechnung<\/p>\n<p>H = Es handelt es um eine historische Rechnung (= Rechnung bereits storniert oder korrigiert)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">VG (Vorgang)<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">In der Spalte wird angegeben, ob bereits ein Vorgang 40\/ Vorgang 43 f\u00fcr die Rechnung ge\u00f6ffnet ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Kunde<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">In der Spalte befindet sich die Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Debitor<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">In der Spalte befindet sich die Debitorennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Rechnungsnummer<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">In der Spalte befindet sich die Rechnungsnummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Abr.Von (Abrechnung Beginn)<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">In der Spalte steht der Abrechnungsbeginn<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Bearbeiter<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">In der Spalte steht der Bearbeiter, der die letzte Aktion vorgenommen hat.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Korrekturgrund<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">In der Spalte befindet sich der Korrekturgrund<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht sehen Sie alle Gr\u00fcnde f\u00fcr eine Rechnungskorrektur aufgelistet. Falls es mehrere Korrekturgr\u00fcnde f\u00fcr eine Rechnung gibt, ist die Rechnung nur einmal enthalten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht stehen die folgenden <strong>Optionen<\/strong> zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; height: 312px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\"><strong>Option<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">5 = Anzeige<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Anzeigen der Korrekturgr\u00fcnde und der Details<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">V = Sprung ins KIS<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Direkter Absprung auf den Vertrags\u00fcberblick des Kunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">L = Sprung ins Listenarchiv<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Direkter Absprung ins Listenarchiv zum Rechnungslauf der zu korrigierenden Rechnung. Dies ist nur m\u00f6glich, wenn diese im Rechnungslauf \u00fcber die Jobsteuerung erzeugt wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">P = PDF-Rechnung<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Anzeige der PDF-Rechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">D = Rechnungsdruck<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Druck der Rechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">S = Sperre setzen<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Einen Eintrag in der \u00dcbersicht f\u00fcr sich sperren. Dabei wird der Status des Eintrages auf ,,Gesperrt\u2018\u2018 gesetzt. (Andere Anwender aus der Gesellschaft k\u00f6nnen diese Rechnung \u00fcber diese \u00dcbersicht nicht ver\u00e4ndern. Die Korrekturvorg\u00e4nge im Vertrags\u00fcberblick sind weiterhin m\u00f6glich.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">A=Sperre aufheben<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Die Sperre eines Eintrages in der \u00dcbersicht entfernen. Dabei wird der Staus des Eintrages auf ,,Ungepr\u00fcft\u2018\u2018 zur\u00fcckgesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">G=Gepr\u00fcft<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Status des Eintrages auf ,,Gepr\u00fcft\u2018\u2018 setzen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">O=Abrechnungsperiode \u00f6ffnen<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Mit dieser Option wird der Vorgang 40 direkt ge\u00f6ffnet, sodass keine weitere Rechnungsauswahl notwendig ist. Es wird die Rechnungsperiode der fehlerhaften (zu korrigierenden) Rechnung ge\u00f6ffnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">E=Durchf\u00fchren der Korrektur<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Mit dieser Option wird der Vorgang 41 durchgef\u00fchrt, sodass die Rechnung korrigiert werden kann.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">OE=Abrechnungsperiode \u00f6ffnen und Korrektur durchf\u00fchren<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Sperren des Eintrages, \u00d6ffnen der Abrechnungsperiode und direktes Durchf\u00fchren des Vorgang 41. Diese Option kann in folgenden F\u00e4llen verwendet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Durch den Korrekturgrund ist keine Anpassung des Vertrages notwendig und die Korrektur kann ohne weitere Eingaben gestartet werden (z.B. ge\u00e4nderte Preise).<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">SL=Schnelllauf<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Mehrere Korrekturen auf einmal durchf\u00fchren. Detaillierte Beschreibung s.u.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 50.3012%; height: 24px;\">PR=Korrekturprotokoll<\/td>\n<td style=\"width: 49.6988%; height: 24px;\">Protokoll des Schnelllaufs einsehen. Detaillierte Beschreibung s.u.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht stehen folgende <strong>Funktionstasten<\/strong> zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.7992%;\"><strong>Funktionstaste<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 50.2008%;\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.7992%;\">F1=Hilfe<\/td>\n<td style=\"width: 50.2008%;\">Anzeige der Hilfeseite<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.7992%;\">F2=Aktionen<\/td>\n<td style=\"width: 50.2008%;\">Anzeige der Aktionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.7992%;\">F3=Verlassen<\/td>\n<td style=\"width: 50.2008%;\">Verlassen der \u00dcbersicht<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.7992%;\">F4=Filter<\/td>\n<td style=\"width: 50.2008%;\">\u00d6ffnen der Filter\u00fcbersicht<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.7992%;\">F5=Aktualisieren<\/td>\n<td style=\"width: 50.2008%;\">Aktualisieren der \u00dcbersicht<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.7992%;\">F12=Zur\u00fcck<\/td>\n<td style=\"width: 50.2008%;\">Verlassen der \u00dcbersicht<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.7992%;\">F13=Auswahl \u00dcbertragen<\/td>\n<td style=\"width: 50.2008%;\">Auswahl auf nachfolgende Zeilen \u00fcbertragen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.7992%;\">F23=Weitere Optionen<\/td>\n<td style=\"width: 50.2008%;\">Anzeige der weiteren Optionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.7992%;\">F24=Weitere Funktionen<\/td>\n<td style=\"width: 50.2008%;\">Anzeige der weiteren Funktionstasten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit der <strong>Filter\u00fcbersicht<\/strong> k\u00f6nnen unterschiedliche Filter definiert werden, die sich direkt auf die Anzeige der \u00dcbersicht auswirken. Mit den Filter Mandant und Kundennummer k\u00f6nnen direkt Rechnungen gesucht werden. Mit den Statuskennzeichen k\u00f6nnen weitere Einschr\u00e4nkungen gemacht werden, beispielsweise, in welchem Status sich der Eintrag in der \u00dcbersicht befindet, ob auch historische Rechnungen angezeigt werden sollen, oder in welchem Zustand sich die Rechnungsdaten befinden, also ob nur offene Korrekturvorg\u00e4nge angezeigt werden soll. Die Filterung nach einem bestimmten Wert aus den Details ist ebenfalls m\u00f6glich. Dadurch k\u00f6nnen Sie beispielsweise auf alle Prozesse eines Tages filtern.<\/p>\n<p>Beim \u00d6ffnen der \u00dcbersicht werden alle ungepr\u00fcften und nicht historischen Rechnungen angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Korrekturvorgehen<\/strong><\/p>\n<p>Damit eine Rechnung \u00fcber die \u00dcbersicht korrigiert werden kann, muss der Eintrag zun\u00e4chst gesperrt werden. Anschlie\u00dfend kann die Abrechnungsperiode \u00fcber die Option ,,O=\u00d6ffnen der Abrechnungsperiode\u2018\u2018 ge\u00f6ffnet werden. Nun k\u00f6nnen ggf. notwendige Anpassungen vorgenommen werden. Am Ende wird die Korrektur \u00fcber die Option ,,E=Durchf\u00fchren der Korrektur\u2018\u2018 ausgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hinweise<\/strong><\/p>\n<p>Hinweis: Bei den Korrekturen rund um die Preisbremsen sind meistens keine Anpassungen auf den Vertr\u00e4gen notwendig, sodass die Optionen ,,O=\u00d6ffnen der Abrechnungsperiode\u2018\u2018 und ,,E=Durchf\u00fchren der Korrektur\u2018\u2018 direkt hintereinander ausgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Hinweis: Es soll zuk\u00fcnftig weitere Optimierungen geben, sodass beispielsweise ein Z\u00e4hlerstands-Prozess direkt \u00fcber diese \u00dcbersicht \u00fcbernommen werden kann, wenn der Korrekturvorgang ge\u00f6ffnet ist, sodass eine Korrektur der Rechnung ohne Verlassen der \u00dcbersicht m\u00f6glich ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Schnelllauf f\u00fcr Korrekturen nach Endauswertung<\/strong><\/p>\n<p>Der \u201eSchnelllauf\u201c ist nicht wirklich schnell\u2026 Aber er verk\u00fcrzt die Zeit f\u00fcr die Erstellung von Korrekturen nach Endauswertung deutlich!<\/p>\n<p>In dem Men\u00fcpunkt 17. M\u00f6gliche Rechnungskorrekturen in dem Unterordner (1. Verbrauchsabrechnung -&gt; 13. Abrechnungsbearbeitung\/Pr\u00fcfung) werden Rechnungen aufgelistet, f\u00fcr die aus diversen Gr\u00fcnden eine Korrektur erforderlich sein k\u00f6nnte.<\/p>\n<p>Der Schnelllauf erm\u00f6glicht es f\u00fcr diese Rechnungen ohne Benutzereingaben eine Korrektur nach Endauswertung zu erstellen.<\/p>\n<p><strong>Wichtig: Dieser Schnelllauf ist nicht als Ersatz f\u00fcr die Korrekturphase der regul\u00e4ren Abrechnung anzusehen.<\/strong><\/p>\n<p>Sollte in Ihrer Gesellschaft eine Massenkorrektur erforderlich sein (beispielsweise aufgrund falsch gepflegter Preise), er\u00f6ffnen Sie gerne ein Ticket. Wir tragen Ihre Rechnungen gerne in diese Auflistung ein, damit Sie die erforderlichen Korrekturen komfortabel durchf\u00fchren k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Einstellungen f\u00fcr Schnelllauf &#8211; Beschreibung der Eingabefelder<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Funktionstaste F14 k\u00f6nnen die Einstellungen f\u00fcr den Schnelllauf eingegeben werden. Die Eingaben werden direkt plausibilisiert, sodass nur g\u00fcltige Eingaben zul\u00e4ssig sind und verwendet werden k\u00f6nnen. Am Ende muss zus\u00e4tzlich (\u00fcber die Funktionstaste F7) best\u00e4tigt werden, dass die Eingaben korrekt eingegeben wurden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2040371 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-4.png\" alt=\"\" width=\"604\" height=\"353\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-4.png 604w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-4-300x175.png 300w\" sizes=\"(max-width: 604px) 100vw, 604px\" \/><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\"><strong>Anzeigefeld<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 50%;\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Mandant<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Angabe ob Netz oder Vertrieb<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Fibu-Firma<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Angabe der Fibufirma, f\u00fcr die die Rechnungskorrekturen durchgef\u00fchrt werden sollen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Wertstellungsdatum<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Das Wertstellungsdatum, zu dem die Rechnungskorrektur wertgestellt werden soll<\/p>\n<p>Vorbelegung: Ende des Monats<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">F\u00e4lligkeitsdatum f\u00fcr Forderungen<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Falls der neue Rechnungsbetrag eine Forderung ist, wird dieses F\u00e4lligkeitsdatum verwendet.<\/p>\n<p>Vorbelegung: Tagesdatum + 14 Tage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">F\u00e4lligkeitsdatum f\u00fcr Guthaben<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Falls der neue Rechnungsbetrag ein Guthaben ist, wird dieses F\u00e4lligkeitsdatum verwendet.<\/p>\n<p>Vorbelegung: Tagesdatum + 14 Tage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Zahlungseingangsdatum<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Zahlungseingangsdatum, dass auf der Rechnung angedruckt wird.<\/p>\n<p>Vorbelegung: Tagesdatum<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Vorherigen Rechnungsbetrag \u00fcbernehmen<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Das Kennzeichen steuert, was mit dem alten Rechnungsbetrag passieren soll. M\u00f6gliche Eingaben:<\/p>\n<p>I = vorherigen Rechnungsbetrag immer \u00fcbernehmen<\/p>\n<p>B = vorherigen Rechnungsbetrag \u00fcbernehmen wenn bezahlt<\/p>\n<p>N = vorherigen Rechnungsbetrag niemals \u00fcbernehmen<\/p>\n<p>Vorbelegung: B = vorherigen Rechnungsbetrag \u00fcbernehmen wenn bezahlt<\/p>\n<p>Bei INVOICes wird, egal welche Einstellung verwendet wird, nie ein Rechnungsbetrag \u00fcbernommen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Weitere anzurechnenden Betr\u00e4ge<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Der Wert der alten Rechnung wird immer \u00fcbernommen, das hei\u00dft, dass keine automatische Anpassung des Betrages m\u00f6glich ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Weitere Forderungen<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Der Wert der alten Rechnung wird immer \u00fcbernommen, das hei\u00dft, dass keine automatische Anpassung des Betrages m\u00f6glich ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Umgang mit den Abschl\u00e4gen<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Das Kennzeichen steuert, welcher Abschlag auf der Korrekturrechnung angedruckt werden soll.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Eingaben:<br \/>\nV = Aktuellen Abschlag aus dem VG 33<br \/>\nR = Abschlag der letzten Rechnung<br \/>\nB = Berechneten Abschlag verwenden<\/p>\n<p>Vorbelegung: V = Aktuellen Abschlag aus dem VG 33<\/p>\n<p>Eine Neuberechnung des Abschlages ist generell nur m\u00f6glich, wenn die aktuellste Rechnung angepasst wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Welche Abschl\u00e4ge andrucken<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Das Kennzeichen steuert, welche Abschl\u00e4ge auf der Rechnung angedruckt werden sollen.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Eingaben:<br \/>\nZ = nur zuk\u00fcnftige Abschl\u00e4ge andrucken<br \/>\nA = alle Abschl\u00e4ge andrucken<\/p>\n<p>Vorbelegung: Z = nur zuk\u00fcnftige Abschl\u00e4ge andrucken<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Welche Abschl\u00e4ge andrucken<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Das Kennzeichen steuert, welche Abschl\u00e4ge auf der Rechnung angedruckt werden sollen.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Eingaben:<br \/>\nZ = nur zuk\u00fcnftige Abschl\u00e4ge andrucken<br \/>\nA = alle Abschl\u00e4ge andrucken<\/p>\n<p>Vorbelegung: Z = nur zuk\u00fcnftige Abschl\u00e4ge andrucken<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Welche Abschl\u00e4ge anpassen<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Das Kennzeichen steuert, welche Abschl\u00e4ge im Abschlagsplan (Vorgang 33) angepasst werden sollen. Dabei wird der Abschlagsplan nur angepasst, wenn es eine Abweichung gibt.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Eingaben:<br \/>\nZ = ggf. nur zuk\u00fcnftige Abschl\u00e4ge anpassen<br \/>\nA = ggf. alle Abschl\u00e4ge anpassen<\/p>\n<p>Vorbelegung: Z = ggf. nur zuk\u00fcnftige Abschl\u00e4ge anpassen<\/p>\n<p>Bemerkung: Es werden, wie im Vorgang 41 \u00fcblich, keine INVOIC-Abschl\u00e4ge angepasst.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">M\u00f6gliche Gut-\/ Lastschriften automatische planen?<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Das Kennzeichen steuert, ob die m\u00f6glichen Gut- bzw. Lastschriften automatisch geplant werden sollen.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Eingaben:<br \/>\nJ = Falls m\u00f6glich, werden die Gut- bzw. Lastschriften automatisch geplant.<br \/>\nN = Gut- bzw. Lastschriften werden nicht automatisch geplant.<\/p>\n<p>Bei INVOICes wird, egal welche Einstellung verwendet wird, nie eine Gut-\/Lastschrift eingestellt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Saldo Minimalbetrag Guthaben\/Forderung<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">Dieses Feld ist aus dem Vorlaufsatz der regul\u00e4ren Abrechnung bekannt, um bei Minimalbetr\u00e4gen keine Gutschrift bzw. Lastschrift auszul\u00f6sen. Auf einer Korrekturrechnung mit Minimalbetrag wird kein F\u00e4lligkeitsdatum f\u00fcr Forderung\/Guthaben ausgewiesen. Der Betrag bleibt auf dem Debitor als offener Posten stehen.<\/p>\n<p>Dieses Feld hat keine Auswirkung, wenn eine Schlussrechnung erstellt wird.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Vorgehen bei der Korrektur<\/strong><\/p>\n<p>Die automatische Korrektur nach Endauswertung erfolgt \u00fcber die Option SL.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht der m\u00f6glichen Rechnungskorrekturen gibt es die Auswahl ,,SL = Schnellauf\u2018\u2018, mit der die automatische Korrektur durchgef\u00fchrt werden kann. Die Funktionsweise entspricht dadurch grunds\u00e4tzlich der Auswahl ,,OE=Ansto\u00dfen Korrektur\u2018\u2018, bei der der Vorgang 40 ge\u00f6ffnet wird und der Vorgang 41 direkt durchgef\u00fchrt wird. Die Unterscheidung zur Auswahl ,,OE=Ansto\u00dfen Korrektur\u2018\u2018 ist, dass die Anzeige der Rechnung und sonstigen Eingabemasken verhindert wird. Die Rechnungskorrektur wird ohne weitere Eingaben oder Best\u00e4tigungen vorgenommen.<\/p>\n<p>Falls beim Aufruf der Auswahl SL die Einstellungen des Schnelllaufs (\u00fcber die Funktionstaste F14) f\u00fcr die aktuelle Sitzung noch nicht gepflegt sind, k\u00f6nnen diese direkt eingegeben werden. Als Vorbelegung der Fibufirma und des Mandanten werden die Eingaben der Rechnung verwendet. Sobald die Einstellungen des Schnelllaufs mit der Funktionstaste F7 best\u00e4tigt sind, kann die Auswahl SL verwendet werden.<\/p>\n<p>Damit die Auswahl SL nicht vor jeden Eintrag geschrieben werden muss, kann die Auswahl mit Hilfe von der Funktionstaste F13 auf alle nachfolgenden Datens\u00e4tze \u00fcbernommen werden. Dadurch k\u00f6nnen mehrere Korrekturen ohne erneute Benutzereingabe verarbeitet werden. Daf\u00fcr empfiehlt es sich, im Vorfeld mit den Filtereinstellungen (Funktionstaste F4) die Auswahlliste einzuschr\u00e4nken. Es kann beispielsweise nach dem Mandanten, der Fibu-Firma oder dem Grund f\u00fcr die Rechnungskorrektur gefiltert werden. In der grafischen Benutzeroberfl\u00e4che (iJUMP) kann die Mehrfachauswahl auch durch das Markieren mehrerer Zeilen mittels der Shift-Taste erfolgen. In der aktuellen Version k\u00f6nnen dadurch bis zu 500 Rechnungen auf einmal korrigiert werden.<\/p>\n<p>Die Sitzung ist w\u00e4hrend der Erstellung der Korrekturrechnungen \u2013 wie auch bei einem normalen VG40\/41 \u2013 f\u00fcr weitere Eingaben gesperrt. In dieser Zeit darf die Sitzung nicht beendet werden. Ein Abbruch des Schnelllaufs ist nicht m\u00f6glich. W\u00e4hrend die Korrekturrechnungen erstellt werden, wird die Fortschrittanzeige fortlaufend aktualisiert, sodass eine Absch\u00e4tzung \u00fcber die Verarbeitungsdauer m\u00f6glich ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2040375 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild3-8.png\" alt=\"\" width=\"432\" height=\"52\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild3-8.png 432w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild3-8-300x36.png 300w\" sizes=\"(max-width: 432px) 100vw, 432px\" \/><\/p>\n<p>Am Ende der Verarbeitung wird die Anzahl der erfolgreich durchgef\u00fchrten Korrekturen sowie den fehlerhaften Rechnungen in der Fu\u00dfzeile ausgeben. Zus\u00e4tzlich werden alle Korrekturen in einer Spooldatei\/Ausgabeliste gesammelt und k\u00f6nnen dort analysiert werden. Diese Spooldateien\/Ausgabelisten finden Sie in einer tabellarischen Aufbereitung mit der Funktionstaste F9. Dort kann beispielsweise nach dem Fehlertyp gefiltert werden.<\/p>\n<p>Falls der mit Auswahl SL ausgew\u00e4hlte Eintrag zum jetzigen Zeitpunkt nicht verarbeitet werden kann, weil beispielsweise die Einstellung des Schnelllaufs (Funktionstaste F14) f\u00fcr eine andere Fibu-Firma oder Mandant sind, wird dar\u00fcber informiert. In diesem Fall wird der Vorgang 40 nicht ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p>Falls eine Rechnung nicht korrigiert werden konnte, werden die Fehlermeldungen \u2013 wie auch bei einem normalen VG40\/41 \u2013 als Spooldatei\/Ausgabeliste mit dem Namen VABMSGR1 ausgegeben. In der Auflistung der m\u00f6glichen Rechnungskorrekturen sind diese F\u00e4lle durch die Sperre f\u00fcr den eigenen Benutzer ersichtlich. Der Vorgang 40 bleibt ge\u00f6ffnet, sodass die notwendigen Anpassungen vorgenommen werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Im Erfolgsfall wurde die Korrektur durchgef\u00fchrt und der Vertrag wieder in den Normalzustand versetzt.<\/p>\n<p>Beim Rechnungsduck im Querformat (PCL) wird jede erzeugte Korrekturrechnung in einer separaten Spooldatei ausgegeben. Diese muss dann aus dem Spool gedruckt werden.<\/p>\n<p>Bei Nutzung des OMS werden die erzeugten Rechnungen im IFS im Ordner <em>WERKXX\\Vertrieb\\frompc\\oms\\AdhocVersandRechnung<\/em> als Einzel-PDFs abgelegt und k\u00f6nnen von dort weiterverarbeitet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der &Uuml;bersicht der m&ouml;glichen Rechnungskorrekturen k&ouml;nnen ggf. erforderliche Korrekturen eingesehen und durchgef&uuml;hrt werden. lima sammelt automatisch endausgewertete Rechnungen, die aufgrund einer &Auml;nderung ggf. korrigiert werden m&uuml;ssen. Die Korrekturen werden mittels der Vorg&auml;nge VG40\/41 bzw. VG43\/44, die bisher ausschlie&szlig;lich &uuml;ber den Vertrags&uuml;berblick initiiert werden konnten, durchgef&uuml;hrt.&nbsp; Die &Uuml;bersicht befindet sich im Men&uuml;punkt ,,Abrechnungsbearbeitung\/- pr&uuml;fung&lsquo;&lsquo; (1 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2040363"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2040363"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2040363\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2576104,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2040363\/revisions\/2576104"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2040363"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2040363"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2040363"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2037145,"date":"2024-02-01T13:28:46","date_gmt":"2024-02-01T12:28:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2037145"},"modified":"2024-02-01T13:28:46","modified_gmt":"2024-02-01T12:28:46","slug":"debitoren-sperr-entsperrprozess-in-lima-msb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperr-entsperrprozess-in-lima-msb\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperr-\/Entsperrprozess in lima &#8211; MSB"},"content":{"rendered":"<p>In <strong>lima<\/strong> wurde f\u00fcr die Marktrollen LF und NB ein Sperrcockpit entwickelt um eine \u00dcbersicht \u00fcber die Sperr-\/Entsperrauftr\u00e4ge inklusive notwendiger, manueller Aktivit\u00e4ten im Rahmen der Marktkommunikationsprozesse zu haben.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Messstellenbetreiber wurde kein solches Sperrcockpit in <strong>lima<\/strong> umgesetzt. Manuelle T\u00e4tigkeiten sind, wie gewohnt, \u00fcber die offenen Prozesse in der Prozessbearbeitung einsehbar:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2037146\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSB.png\" alt=\"\" width=\"291\" height=\"356\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSB.png 291w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSB-245x300.png 245w\" sizes=\"(max-width: 291px) 100vw, 291px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>1 Verbrauchsabrechnung\n<ul>\n<li>20 Prozessbearbeitung\n<ul>\n<li>5 \u00dcbersicht offener Prozesse<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In lima wurde f&uuml;r die Marktrollen LF und NB ein Sperrcockpit entwickelt um eine &Uuml;bersicht &uuml;ber die Sperr-\/Entsperrauftr&auml;ge inklusive notwendiger, manueller Aktivit&auml;ten im Rahmen der Marktkommunikationsprozesse zu haben. F&uuml;r den Messstellenbetreiber wurde kein solches Sperrcockpit in lima umgesetzt. Manuelle T&auml;tigkeiten sind, wie gewohnt, &uuml;ber die offenen Prozesse in der Prozessbearbeitung einsehbar: 1 Verbrauchsabrechnung 20 Prozessbearbeitung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2037145"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2037145"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2037145\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2037148,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2037145\/revisions\/2037148"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2037145"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2037145"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2037145"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2030729,"date":"2024-02-01T13:23:03","date_gmt":"2024-02-01T12:23:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2030729"},"modified":"2024-02-01T13:23:03","modified_gmt":"2024-02-01T12:23:03","slug":"debitoren-loeschen-eines-entsperrauftrages-bei-widerruf-aufhebung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-loeschen-eines-entsperrauftrages-bei-widerruf-aufhebung\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; L\u00f6schen eines Entsperrauftrages bei Widerruf\/Aufhebung"},"content":{"rendered":"<p>Bereits best\u00e4tigte Lieferbeginnprozesse k\u00f6nnen nachtr\u00e4glich durch einen Widerruf (WIDERRUF_E) bzw. durch die Aufhebung einer Zuordnung (AUFHEBZU_S) gegenstandslos werden. In beiden genannten Prozessen wird k\u00fcnftig gepr\u00fcft, ob durch den urspr\u00fcnglichen Lieferbeginn ein Entsperrauftrag angelegt wurde, der durch Widerruf \/ Aufhebung des Lieferbeginns nun ebenfalls gegenstandslos wird. In einem solchen Fall wird der Entsperrauftrag automatisch gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>Diese \u00c4nderung gilt nur f\u00fcr die Sparten Strom und Gas.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2030730\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/loeschen-bei-Widerruf.png\" alt=\"\" width=\"748\" height=\"461\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/loeschen-bei-Widerruf.png 748w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/loeschen-bei-Widerruf-300x185.png 300w\" sizes=\"(max-width: 748px) 100vw, 748px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Widerruf eines Lieferbeginns\u00a0<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bereits best&auml;tigte Lieferbeginnprozesse k&ouml;nnen nachtr&auml;glich durch einen Widerruf (WIDERRUF_E) bzw. durch die Aufhebung einer Zuordnung (AUFHEBZU_S) gegenstandslos werden. In beiden genannten Prozessen wird k&uuml;nftig gepr&uuml;ft, ob durch den urspr&uuml;nglichen Lieferbeginn ein Entsperrauftrag angelegt wurde, der durch Widerruf \/ Aufhebung des Lieferbeginns nun ebenfalls gegenstandslos wird. In einem solchen Fall wird der Entsperrauftrag automatisch gel&ouml;scht. Diese [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2030729"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2030729"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2030729\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2030732,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2030729\/revisions\/2030732"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2030729"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2030729"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2030729"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2027519,"date":"2024-02-01T13:19:09","date_gmt":"2024-02-01T12:19:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2027519"},"modified":"2024-02-01T13:19:09","modified_gmt":"2024-02-01T12:19:09","slug":"debitoren-wiederherstellung-der-anschlussnutzung-aus-lieferbeginn-durch-nb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-wiederherstellung-der-anschlussnutzung-aus-lieferbeginn-durch-nb\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Wiederherstellung der Anschlussnutzung aus Lieferbeginn durch NB"},"content":{"rendered":"<p>Im Strom werden Makoprozesse zur Sperrung und Entsperrung von Lieferstellen in Niederspannung beschrieben.<\/p>\n<p>In den Prozessen LI_BEGIN_E und LW_BEGIN_E wird daher in Abh\u00e4ngigkeit von der Spannungsebene entweder (wie bisher) ein manueller Schritt zur Wieder\u00f6ffnung erzeugt (bei Mittel-\/Hochspannung) bzw. ein automatischer Entsperrauftrag angelegt (bei Niederspannung) oder Gas:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2027520\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Wiederherstellung.png\" alt=\"\" width=\"670\" height=\"479\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Wiederherstellung.png 670w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Wiederherstellung-300x214.png 300w\" sizes=\"(max-width: 670px) 100vw, 670px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auszug aus Empfang einer Anmeldung zur Netznutzung\u00a0<\/em><\/p>\n<p>Der Entsperrauftrag ist dann im Sperrcockpit mit dem Status <em>\u201aTerminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchge.\u2018 <\/em>einsehbar und kann mit <em>\u201aA \u2013 Ausf\u00fchren manueller Schritt\u2018<\/em> bearbeitet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2027521\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit.png\" alt=\"\" width=\"1084\" height=\"156\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit.png 1084w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-300x43.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-1024x147.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-768x111.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1084px) 100vw, 1084px\" \/><\/p>\n<p>Das Auftragsdatum entspricht dem Datum aus dem Lieferbeginn.<\/p>\n<p>Diese \u00c4nderung gilt nur f\u00fcr die Sparten Strom und Gas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Strom werden Makoprozesse zur Sperrung und Entsperrung von Lieferstellen in Niederspannung beschrieben. In den Prozessen LI_BEGIN_E und LW_BEGIN_E wird daher in Abh&auml;ngigkeit von der Spannungsebene entweder (wie bisher) ein manueller Schritt zur Wieder&ouml;ffnung erzeugt (bei Mittel-\/Hochspannung) bzw. ein automatischer Entsperrauftrag angelegt (bei Niederspannung) oder Gas: Abb.: Auszug aus Empfang einer Anmeldung zur Netznutzung&nbsp; Der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2027519"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2027519"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2027519\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2027523,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2027519\/revisions\/2027523"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2027519"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2027519"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2027519"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2024309,"date":"2024-02-01T13:11:43","date_gmt":"2024-02-01T12:11:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2024309"},"modified":"2024-02-01T13:11:43","modified_gmt":"2024-02-01T12:11:43","slug":"debitoren-entsperrung-nb-konnte-nicht-durchgefuehrt-werden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-entsperrung-nb-konnte-nicht-durchgefuehrt-werden\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Entsperrung (NB) konnte nicht durchgef\u00fchrt werden"},"content":{"rendered":"<p>Konnte die Entsperrung nicht erfolgreich durchgef\u00fchrt werden, wird der EBD-Code A02 ausgew\u00e4hlt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2024310\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-nein1.png\" alt=\"\" width=\"596\" height=\"222\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-nein1.png 596w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-nein1-300x112.png 300w\" sizes=\"(max-width: 596px) 100vw, 596px\" \/><\/p>\n<p>Es muss erl\u00e4utert werden, warum die Entsperrung nicht m\u00f6glich war:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2024311\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-nein2.png\" alt=\"\" width=\"672\" height=\"454\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-nein2.png 672w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-nein2-300x203.png 300w\" sizes=\"(max-width: 672px) 100vw, 672px\" \/><\/p>\n<p>Der Entsperrauftrag erh\u00e4lt im Anschluss den Status \u201a<em>Entsperrauftrag abgeschlossen<\/em>\u2018 und wird als geschlossener Datensatz angesehen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2024312\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-nein3.png\" alt=\"\" width=\"899\" height=\"167\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-nein3.png 899w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-nein3-300x56.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-nein3-768x143.png 768w\" sizes=\"(max-width: 899px) 100vw, 899px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Konnte die Entsperrung nicht erfolgreich durchgef&uuml;hrt werden, wird der EBD-Code A02 ausgew&auml;hlt: Es muss erl&auml;utert werden, warum die Entsperrung nicht m&ouml;glich war: Der Entsperrauftrag erh&auml;lt im Anschluss den Status &sbquo;Entsperrauftrag abgeschlossen&lsquo; und wird als geschlossener Datensatz angesehen: &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2024309"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2024309"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2024309\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2024314,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2024309\/revisions\/2024314"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2024309"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2024309"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2024309"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2021098,"date":"2024-02-01T09:53:47","date_gmt":"2024-02-01T08:53:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2021098"},"modified":"2024-02-01T09:53:47","modified_gmt":"2024-02-01T08:53:47","slug":"debitoren-entsperrung-nb-konnte-durchgefuehrt-werden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-entsperrung-nb-konnte-durchgefuehrt-werden\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Entsperrung (NB) konnte durchgef\u00fchrt werden"},"content":{"rendered":"<p>Konnte die Entsperrung erfolgreich durchgef\u00fchrt werden, wird der EBD-Code A01 ausgew\u00e4hlt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2021099\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-1.png\" alt=\"\" width=\"926\" height=\"193\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-1.png 926w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-1-300x63.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-1-768x160.png 768w\" sizes=\"(max-width: 926px) 100vw, 926px\" \/><\/p>\n<p>Im Anschluss muss die genaue Entsperrzeit angegeben werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2021100\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-2.png\" alt=\"\" width=\"848\" height=\"211\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-2.png 848w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-2-300x75.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-2-768x191.png 768w\" sizes=\"(max-width: 848px) 100vw, 848px\" \/><\/p>\n<p>Der Status des Entsperrauftrags \u00e4ndert sich auf \u201a<em>Entsperrauftrag abgeschlossen<\/em>\u2018, wird als geschlossener Auftrag interpretiert und verschwindet somit aus der Anzeige:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2021101\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-3.png\" alt=\"\" width=\"955\" height=\"177\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-3.png 955w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-3-300x56.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-3-768x142.png 768w\" sizes=\"(max-width: 955px) 100vw, 955px\" \/><\/p>\n<p>Das Sperrkennzeichen wird auf dem Vertrag im KIS mit dem \u201aVG32 \u2013 Vertrags\u00e4nderung ohne Z\u00e4hlerstand\u2018 wieder entfernt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2021102\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-4.png\" alt=\"\" width=\"741\" height=\"381\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-4.png 741w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-NB-ja-4-300x154.png 300w\" sizes=\"(max-width: 741px) 100vw, 741px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Konnte die Entsperrung erfolgreich durchgef&uuml;hrt werden, wird der EBD-Code A01 ausgew&auml;hlt: Im Anschluss muss die genaue Entsperrzeit angegeben werden: Der Status des Entsperrauftrags &auml;ndert sich auf &sbquo;Entsperrauftrag abgeschlossen&lsquo;, wird als geschlossener Auftrag interpretiert und verschwindet somit aus der Anzeige: Das Sperrkennzeichen wird auf dem Vertrag im KIS mit dem &sbquo;VG32 &ndash; Vertrags&auml;nderung ohne Z&auml;hlerstand&lsquo; wieder [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2021098"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2021098"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2021098\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2021105,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2021098\/revisions\/2021105"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2021098"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2021098"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2021098"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2017893,"date":"2024-02-01T09:36:43","date_gmt":"2024-02-01T08:36:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2017893"},"modified":"2024-02-01T09:36:43","modified_gmt":"2024-02-01T08:36:43","slug":"debitoren-durchfuehrung-der-entsperrung-durch-den-netzbetreiber","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-durchfuehrung-der-entsperrung-durch-den-netzbetreiber\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Durchf\u00fchrung der Entsperrung durch den Netzbetreiber"},"content":{"rendered":"<p>Hat der NB einen Entsperrauftrag erhalten, muss die Entsperrung so schnell wie m\u00f6glich vor Ort durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Nachdem der Au\u00dfendienst vor Ort den Entsperrversuch unternommen hat, wird \u00fcber die Auswahl \u201a<em>A \u2013 Ausf\u00fchren manueller Schritt<\/em>\u2018 im Sperrcockpit definiert ob die Marktlokation erfolgreich entsperrt werden konnte.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hat der NB einen Entsperrauftrag erhalten, muss die Entsperrung so schnell wie m&ouml;glich vor Ort durchgef&uuml;hrt werden. Nachdem der Au&szlig;endienst vor Ort den Entsperrversuch unternommen hat, wird &uuml;ber die Auswahl &sbquo;A &ndash; Ausf&uuml;hren manueller Schritt&lsquo; im Sperrcockpit definiert ob die Marktlokation erfolgreich entsperrt werden konnte.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2017893"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2017893"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2017893\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2017895,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2017893\/revisions\/2017895"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2017893"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2017893"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2017893"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2014689,"date":"2024-02-01T09:18:37","date_gmt":"2024-02-01T08:18:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2014689"},"modified":"2024-02-01T09:18:37","modified_gmt":"2024-02-01T08:18:37","slug":"debitoren-empfang-stornierung-entsperrauftrag-malo-wurde-entsperrt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-stornierung-entsperrauftrag-malo-wurde-entsperrt\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Stornierung Entsperrauftrag &#8211; Malo wurde entsperrt"},"content":{"rendered":"<p>Hat der NB den Entsperrauftrag bereits durchgef\u00fchrt, sprich die Marktlokation ist bei Empfang des Stornos bereits entsperrt, so wird automatisch eine Ablehnung an den LF gesendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hat der NB den Entsperrauftrag bereits durchgef&uuml;hrt, sprich die Marktlokation ist bei Empfang des Stornos bereits entsperrt, so wird automatisch eine Ablehnung an den LF gesendet.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2014689"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2014689"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2014689\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2014691,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2014689\/revisions\/2014691"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2014689"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2014689"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2014689"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2011485,"date":"2024-02-01T09:16:28","date_gmt":"2024-02-01T08:16:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2011485"},"modified":"2024-02-01T09:16:28","modified_gmt":"2024-02-01T08:16:28","slug":"debitoren-empfang-stornierung-entsperrauftrag-malo-nicht-entsperrt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-stornierung-entsperrauftrag-malo-nicht-entsperrt\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Stornierung Entsperrauftrag &#8211; Malo nicht entsperrt"},"content":{"rendered":"<p>Erh\u00e4lt der NB eine Stornierung f\u00fcr einen Entsperrauftrag einer Marktlokation, die zum Zeitpunkt des Stornoempfangs noch nicht entsperrt ist, so wird im Sperrcockpit ein Entsperrauftrag mit dem Status \u201a<em>Manuelle Bearbeitung notwendig<\/em>\u2018 angelegt.<\/p>\n<p>\u00dcber die Auswahl \u201a<em>A \u2013 Ausf\u00fchren manueller Schritt<\/em>\u2018 muss angegeben werden, ob die Stornierung noch m\u00f6glich ist (J) oder nicht mehr m\u00f6glich ist (N):<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2011486\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Malo-nicht-entsperrt-1.png\" alt=\"\" width=\"654\" height=\"407\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Malo-nicht-entsperrt-1.png 654w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Malo-nicht-entsperrt-1-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 654px) 100vw, 654px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>J \u2013 Entsperrauftrag erh\u00e4lt den Status \u201a<em>Entsperrauftrag durch Storno abgeschlossen<\/em>\u2018. Dem LF wird die Stornierung best\u00e4tigt. Die Marktlokation bleibt also weiterhin gesperrt.<\/li>\n<li>N \u2013 Entsperrauftrag erh\u00e4lt wieder den Status \u201a<em>Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchge.<\/em>\u2018 und es wird mit der Entsperrung, wie im Artikel <u>Durchf\u00fchrung der Entsperrung durch Netzbetreiber <\/u>beschrieben, weiterverfahren.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erh&auml;lt der NB eine Stornierung f&uuml;r einen Entsperrauftrag einer Marktlokation, die zum Zeitpunkt des Stornoempfangs noch nicht entsperrt ist, so wird im Sperrcockpit ein Entsperrauftrag mit dem Status &sbquo;Manuelle Bearbeitung notwendig&lsquo; angelegt. &Uuml;ber die Auswahl &sbquo;A &ndash; Ausf&uuml;hren manueller Schritt&lsquo; muss angegeben werden, ob die Stornierung noch m&ouml;glich ist (J) oder nicht mehr m&ouml;glich ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2011485"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2011485"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2011485\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2011488,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2011485\/revisions\/2011488"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2011485"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2011485"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2011485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2008283,"date":"2024-02-01T09:12:12","date_gmt":"2024-02-01T08:12:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2008283"},"modified":"2024-02-01T09:12:12","modified_gmt":"2024-02-01T08:12:12","slug":"debitoren-empfang-stornierung-auf-entsperrauftrag-vom-lieferanten-optional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-stornierung-auf-entsperrauftrag-vom-lieferanten-optional\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Stornierung auf Entsperrauftrag vom Lieferanten (optional)"},"content":{"rendered":"<p>Der LF hat die M\u00f6glichkeit Entsperrauftr\u00e4ge zu stornieren. Grunds\u00e4tzlich kann der NB die Stornierung nur so lange best\u00e4tigen, solange der Entsperrauftrag vom NB beim Anschlussnutzer noch nicht durchgef\u00fchrt wurde.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der LF hat die M&ouml;glichkeit Entsperrauftr&auml;ge zu stornieren. Grunds&auml;tzlich kann der NB die Stornierung nur so lange best&auml;tigen, solange der Entsperrauftrag vom NB beim Anschlussnutzer noch nicht durchgef&uuml;hrt wurde.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2008283"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2008283"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2008283\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2008285,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2008283\/revisions\/2008285"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2008283"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2008283"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2008283"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2005078,"date":"2024-02-01T09:09:16","date_gmt":"2024-02-01T08:09:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2005078"},"modified":"2024-02-01T09:09:47","modified_gmt":"2024-02-01T08:09:47","slug":"debitoren-information-ueber-entsperrauftrag-an-msb-optional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-information-ueber-entsperrauftrag-an-msb-optional\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Information \u00fcber Entsperrauftrag an MSB (optional)"},"content":{"rendered":"<p>War der MSB bei der Sperrung beteiligt, wird dieser im Marktkommunikationsprozess (SP_ENTIF_S) \u00fcber die geplante Entsperrung mit Datum und Uhrzeit informiert.<\/p>\n<p>Der Entsperrauftrag besitzt den Status <em>\u201aSperr-\/Entsperrtermin noch nicht terminiert\u2018<\/em> und muss vom NB, mit der Auswahl <em>\u201aA \u2013 Ausf\u00fchren manueller Schritt\u2018 <\/em>f\u00fcr den Versand der Information \u00fcber den geplanten Entsperrauftrag, bearbeitet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2005082\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-an-MSB.png\" alt=\"\" width=\"1474\" height=\"261\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-an-MSB.png 1474w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-an-MSB-300x53.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-an-MSB-1024x181.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-an-MSB-768x136.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-an-MSB-1200x212.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1474px) 100vw, 1474px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>War der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> bei der Sperrung beteiligt, wird dieser im Marktkommunikationsprozess (SP_ENTIF_S) &uuml;ber die geplante Entsperrung mit Datum und Uhrzeit informiert. Der Entsperrauftrag besitzt den Status &sbquo;Sperr-\/Entsperrtermin noch nicht terminiert&lsquo; und muss vom NB, mit der Auswahl &sbquo;A &ndash; Ausf&uuml;hren manueller Schritt&lsquo; f&uuml;r den Versand der Information &uuml;ber den geplanten Entsperrauftrag, bearbeitet werden. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2005078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2005078"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2005078\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2005081,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2005078\/revisions\/2005081"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2005078"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2005078"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2005078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2001876,"date":"2024-02-01T08:53:34","date_gmt":"2024-02-01T07:53:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2001876"},"modified":"2024-02-01T08:53:34","modified_gmt":"2024-02-01T07:53:34","slug":"debitoren-empfang-entsperrauftrag-vom-lieferanten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-entsperrauftrag-vom-lieferanten\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Entsperrauftrag vom Lieferanten"},"content":{"rendered":"<p>Erh\u00e4lt der NB einen Entsperrauftrag vom LF, so wird in dem Prozess SP_ENTSP_E eine automatische AHB-Pr\u00fcfung durchgef\u00fchrt. Wird festgestellt, dass der Entsperrauftrag automatisch abgelehnt werden kann, wird die Ablehnung direkt versendet und es wird kein Entsperrauftrag im Sperrcockpit angelegt.<\/p>\n<p>Wird in der AHB-Pr\u00fcfung kein Fehler festgestellt, so wird ein Entsperrauftrag im Sperrcockpit mit dem Status \u201a<em>Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchgef\u00fchrt<\/em>\u2018 (Entsperrung innerhalb der Servicezeit) oder \u201a<em>Manuelle Bearbeitung notwendig<\/em>\u2018 (Entsperrung au\u00dferhalb der Servicezeit) und der Auftragsvariante \u201anormale Entsperrung\u2018 angelegt und \u00fcber die Marktkommunikation eine Best\u00e4tigung der Entsperrung an den LF versendet. Details k\u00f6nnen \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \u201aMaKo Details\u2018 eingesehen werden.<\/p>\n<p>Da die Entsperrung unverz\u00fcglich erfolgen muss, wird das Tagesdatum als Auftragsdatum verwendet:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2001877\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Entsperrauftrag1.png\" alt=\"\" width=\"886\" height=\"153\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Entsperrauftrag1.png 886w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Entsperrauftrag1-300x52.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Entsperrauftrag1-768x133.png 768w\" sizes=\"(max-width: 886px) 100vw, 886px\" \/><\/p>\n<p>Nun muss die Entsperrung zeitnah vor Ort durch einen Au\u00dfendienst durchgef\u00fchrt werden. Die Details und das weitere Vorgehen sind im Artikel <span style=\"text-decoration: underline;\">Durchf\u00fchrung der Sperrung durch den Netzbetreiber<\/span> beschrieben.<\/p>\n<p><strong>lima<\/strong> geht davon aus, dass die Entsperrung immer innerhalb der Servicezeit erfolgt. Ist das nicht der Fall und die Entsperrung soll au\u00dferhalb der Servicezeit durchgef\u00fchrt werden, so wird der Entsperrauftrag mit dem Status \u201a<em>Manuelle Bearbeitung notwendig<\/em>\u2018 angelegt. \u00dcber die Auswahl \u201a<em>A \u2013 Ausf\u00fchren manueller Schritt<\/em>\u2018 wird gefragt, ob die Rechnungskorrekt erfolgt ist. Diese muss, wie <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-manueller-storno-bei-entsperrungen-ausserhalb-der-servicezeit\/\"><strong>hier<\/strong><\/a> beschrieben, manuell erfolgen. Im Anschluss wird das Ergebnis \u201aJ\u2018 gesetzt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2001878\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Entsperrauftrag2.png\" alt=\"\" width=\"853\" height=\"372\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Entsperrauftrag2.png 853w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Entsperrauftrag2-300x131.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Entsperrauftrag2-768x335.png 768w\" sizes=\"(max-width: 853px) 100vw, 853px\" \/><\/p>\n<p>Der Status des Entsperrauftrags wechselt dann auf \u201a<em>Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchgef\u00fchrt<\/em>\u2018. Nun muss die Entsperrung zeitnah vor Ort durch einen Au\u00dfendienst durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erh&auml;lt der NB einen Entsperrauftrag vom LF, so wird in dem Prozess SP_ENTSP_E eine automatische AHB-Pr&uuml;fung durchgef&uuml;hrt. Wird festgestellt, dass der Entsperrauftrag automatisch abgelehnt werden kann, wird die Ablehnung direkt versendet und es wird kein Entsperrauftrag im Sperrcockpit angelegt. Wird in der AHB-Pr&uuml;fung kein Fehler festgestellt, so wird ein Entsperrauftrag im Sperrcockpit mit dem Status [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2001876"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2001876"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2001876\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2001880,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2001876\/revisions\/2001880"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2001876"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2001876"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2001876"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1998677,"date":"2024-02-01T08:27:21","date_gmt":"2024-02-01T07:27:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1998677"},"modified":"2024-02-01T08:27:27","modified_gmt":"2024-02-01T07:27:27","slug":"debitoren-entsperrprozess-im-netz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-entsperrprozess-im-netz\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Entsperrprozess im Netz"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1998677"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1998677"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1998677\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2059746,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1998677\/revisions\/2059746"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1998677"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1998677"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1998677"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1992281,"date":"2024-02-01T08:21:46","date_gmt":"2024-02-01T07:21:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1992281"},"modified":"2024-02-01T08:21:46","modified_gmt":"2024-02-01T07:21:46","slug":"debitoren-manueller-storno-bei-entsperrungen-ausserhalb-der-servicezeit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-manueller-storno-bei-entsperrungen-ausserhalb-der-servicezeit\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Manueller Storno bei Entsperrungen au\u00dferhalb der Servicezeit"},"content":{"rendered":"<p>Wenn es sich um eine Entsperrung au\u00dferhalb der regul\u00e4ren Servicezeit gehandelt hat, muss die Rechnung storniert und bearbeitet werden.<\/p>\n<p>Ein solcher Entsperrauftrag erh\u00e4lt den Status \u201a<em>Manuelle Bearbeitung notwendig<\/em>\u2018 und beinhaltet die Aufgabe, ob eine Rechnungskorrektur bez\u00fcglich der Servicezeit erfolgt ist. Dies ist das Signal, dass ein manueller Storno erfolgen muss.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss in der Rechnungs\u00fcbersicht die Option Storno aufgerufen werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Verbrauchsabrechnung\n<ul>\n<li>NonCommodity Angebote\/Abrechnung<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Oder<\/p>\n<ul>\n<li>Angebotswesen\/Fakturierung\n<ul>\n<li>Angebots\/Rechnungsverwaltung<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Hier kann beispielsweise eine Einschr\u00e4nkung auf den \u201aAngebots-\/Rechnungstyp\u2018 QS f\u00fcr Sperrungen oder auf die Kundennummer erfolgen. In der folgenden \u00dcbersicht ist die passende Rechnung auszuw\u00e4hlen und dann die Option \u201eStorno\u201c aufzurufen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1992282\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno1.png\" alt=\"\" width=\"780\" height=\"436\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno1.png 780w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno1-300x168.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno1-768x429.png 768w\" sizes=\"(max-width: 780px) 100vw, 780px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1992283\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno2.png\" alt=\"\" width=\"915\" height=\"510\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno2.png 915w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno2-300x167.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno2-768x428.png 768w\" sizes=\"(max-width: 915px) 100vw, 915px\" \/><\/p>\n<p>Hier ist dann auszuw\u00e4hlen, in welchem Jahr der Storno gemacht werden soll. Nach dem Best\u00e4tigen sieht die \u00dcbersicht der Rechnungen wie folgt aus:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1992284\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno3.png\" alt=\"\" width=\"853\" height=\"478\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno3.png 853w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno3-300x168.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/man-storno3-768x430.png 768w\" sizes=\"(max-width: 853px) 100vw, 853px\" \/><\/p>\n<p>Die blau markierte Ursprungsrechnung wurde mit dem Status Storno gekennzeichnet und eine zweite Rechnung (Duplette\/Kopie) mit dem Status Storno wurde erzeugt. Diese Kopie enth\u00e4lt die gleichen Betr\u00e4ge und dieselbe Kontierung, aber mit umgekehrten Vorzeichen. F\u00fcr diese Rechnung muss nun ein Echtlauf gemacht werden. Au\u00dferdem muss \u00fcber die Option \u201a(3) kopieren\u2018 die urspr\u00fcngliche Rechnung kopiert werden und auf Positionsebene die Position \u201eEntsperrung innerhalb der regul\u00e4ren Arbeitszeit\u201c durch die Position \u201eEntsperrung au\u00dferhalb der regul\u00e4ren Arbeitszeit\u201c ersetzt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn es sich um eine Entsperrung au&szlig;erhalb der regul&auml;ren Servicezeit gehandelt hat, muss die Rechnung storniert und bearbeitet werden. Ein solcher Entsperrauftrag erh&auml;lt den Status &sbquo;Manuelle Bearbeitung notwendig&lsquo; und beinhaltet die Aufgabe, ob eine Rechnungskorrektur bez&uuml;glich der Servicezeit erfolgt ist. Dies ist das Signal, dass ein manueller Storno erfolgen muss. Zun&auml;chst muss in der Rechnungs&uuml;bersicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1992281"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1992281"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1992281\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1992286,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1992281\/revisions\/1992286"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1992281"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1992281"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1992281"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1989079,"date":"2024-02-01T08:16:20","date_gmt":"2024-02-01T07:16:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1989079"},"modified":"2024-02-01T08:16:20","modified_gmt":"2024-02-01T07:16:20","slug":"debitoren-automat-abrechnung-der-sonstigen-leistungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-automat-abrechnung-der-sonstigen-leistungen\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Automat. Abrechnung der sonstigen Leistungen"},"content":{"rendered":"<p>Grunds\u00e4tzlich erfolgt die Abrechnung einer sonstigen Leistung automatisiert \u00fcber den Mako-Prozess \u201aSP_AUFTR_E\u2018 im Schritt \u201aLima \u2013 Abrechnung sonstiger Leistung\u2018.<\/p>\n<p>Dem LF werden automatisiert die Kosten f\u00fcr die Sperrung und Entsperrung in Rechnung gestellt. Dies ist in folgenden F\u00e4llen der Fall:<\/p>\n<ul>\n<li>Der LF storniert den Sperrauftrag<\/li>\n<li>Die Sperrung kann durch den NB nicht erfolgreich durchgef\u00fchrt werden<\/li>\n<li>Die Sperrung konnte durch den NB erfolgreich durchgef\u00fchrt werden<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>lima<\/strong> ermittelt die notwendigen, abzurechenden Artikel-ID\u2019s. Die INVOIC wird automatisch erstellt und es erfolgt eine Verbuchung in die Finanzbuchhaltung. Im klassischen Fall, dass die Sperrung erfolgreich durchgef\u00fchrt wurde, sehen NonCommodityRechnung und INVOIC wie folgt aus (hier am Beispiel Sperrung f\u00fcr Strom):<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1989080\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-1.png\" alt=\"\" width=\"764\" height=\"469\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-1.png 764w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-1-300x184.png 300w\" sizes=\"(max-width: 764px) 100vw, 764px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1989081\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-2.png\" alt=\"\" width=\"765\" height=\"554\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-2.png 765w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-2-300x217.png 300w\" sizes=\"(max-width: 765px) 100vw, 765px\" \/><\/p>\n<p>Hier finden Sie blau markiert die Marktlokation.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1989082\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-3.png\" alt=\"\" width=\"808\" height=\"466\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-3.png 808w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-3-300x173.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-3-768x443.png 768w\" sizes=\"(max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/p>\n<p>INVOIC:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1989083\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-4.png\" alt=\"\" width=\"821\" height=\"538\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-4.png 821w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-4-300x197.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-4-768x503.png 768w\" sizes=\"(max-width: 821px) 100vw, 821px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1989084\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-5.png\" alt=\"\" width=\"519\" height=\"240\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-5.png 519w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Automatische-Abrechnung-5-300x139.png 300w\" sizes=\"(max-width: 519px) 100vw, 519px\" \/><\/p>\n<p><strong>Achtung:<\/strong> Es wird automatisch davon ausgegangen, dass die Entsperrung innerhalb der Servicezeit durchgef\u00fchrt wird. Geht ein Entsperrauftrag ein und die Entsperrung soll au\u00dferhalb der Servicezeit erfolgen so, muss die urspr\u00fcngliche Rechnung storniert und eine neue Abrechnung durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grunds&auml;tzlich erfolgt die Abrechnung einer sonstigen Leistung automatisiert &uuml;ber den Mako-Prozess &sbquo;SP_AUFTR_E&lsquo; im Schritt &sbquo;Lima &ndash; Abrechnung sonstiger Leistung&lsquo;. Dem LF werden automatisiert die Kosten f&uuml;r die Sperrung und Entsperrung in Rechnung gestellt. Dies ist in folgenden F&auml;llen der Fall: Der LF storniert den Sperrauftrag Die Sperrung kann durch den NB nicht erfolgreich durchgef&uuml;hrt werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1989079"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1989079"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1989079\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1989086,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1989079\/revisions\/1989086"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1989079"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1989079"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1989079"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1985880,"date":"2024-01-30T13:23:44","date_gmt":"2024-01-30T12:23:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1985880"},"modified":"2024-01-30T13:23:44","modified_gmt":"2024-01-30T12:23:44","slug":"debitoren-abrechnung-der-sperrkosten-abrechnung-sonstiger-leistungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-abrechnung-der-sperrkosten-abrechnung-sonstiger-leistungen\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Abrechnung der Sperrkosten (Abrechnung sonstiger Leistungen)"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1985880"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1985880"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1985880\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1985883,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1985880\/revisions\/1985883"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1985880"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1985880"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1985880"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1982683,"date":"2024-01-29T15:40:53","date_gmt":"2024-01-29T14:40:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1982683"},"modified":"2024-01-29T15:41:44","modified_gmt":"2024-01-29T14:41:44","slug":"debitoren-sperrung-konnte-nicht-durchgefuehrt-werden-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrung-konnte-nicht-durchgefuehrt-werden-2\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrung konnte nicht durchgef\u00fchrt werden"},"content":{"rendered":"<p>Konnte die Sperrung nicht durchgef\u00fchrt werden, so muss der tats\u00e4chlich Grund ausgew\u00e4hlt werden. Bei manchen Gr\u00fcnden muss in einem Freitext der Scheiterungsgrund erl\u00e4utert werden. Dazu \u00f6ffnet sich im Anschluss daran eine Maske:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1982684\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nein.png\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"232\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nein.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nein-300x91.png 300w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/p>\n<p>Im n\u00e4chsten Schritt m\u00fcssen, je nach Einstellung des Werksparameters, noch die Abrechnungswerte f\u00fcr die \u201aAbrechnung sonstiger Leistungen\u2018 definiert werden.<\/p>\n<p>Der LF erh\u00e4lt das Ergebnis, dass die Sperrung gescheitert ist und die Abrechnung sonstiger Leistungen wird angesto\u00dfen.<\/p>\n<p>Die Informationen k\u00f6nnen bei Bedarf \u00fcber die Prozessschritte (Auswahl \u201a<em>5 \u2013 Anzeigen<\/em>\u2018) und (noch detaillierter) die Schaltfl\u00e4che \u201aMako-Details\u2018 des Sperrauftrags angezeigt werden.<\/p>\n<p>Der Sperrauftrag erh\u00e4lt dann den Status \u201a<em>Sperrauftrag abgeschlossen<\/em>\u2018, wird als geschlossener Auftrag interpretiert und verschwindet somit aus der Anzeige:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1982685\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nein2.png\" alt=\"\" width=\"1153\" height=\"156\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nein2.png 1153w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nein2-300x41.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nein2-1024x139.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nein2-768x104.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1153px) 100vw, 1153px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Konnte die Sperrung nicht durchgef&uuml;hrt werden, so muss der tats&auml;chlich Grund ausgew&auml;hlt werden. Bei manchen Gr&uuml;nden muss in einem Freitext der Scheiterungsgrund erl&auml;utert werden. Dazu &ouml;ffnet sich im Anschluss daran eine Maske: Im n&auml;chsten Schritt m&uuml;ssen, je nach Einstellung des Werksparameters, noch die Abrechnungswerte f&uuml;r die &sbquo;Abrechnung sonstiger Leistungen&lsquo; definiert werden. Der LF erh&auml;lt das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1982683"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1982683"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1982683\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1982687,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1982683\/revisions\/1982687"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1982683"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1982683"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1982683"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1979485,"date":"2024-01-29T15:29:59","date_gmt":"2024-01-29T14:29:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1979485"},"modified":"2024-04-04T14:22:13","modified_gmt":"2024-04-04T12:22:13","slug":"debitoren-sperrung-konnte-durchgefuehrt-werden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrung-konnte-durchgefuehrt-werden\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrung konnte durchgef\u00fchrt werden"},"content":{"rendered":"<p>W\u00e4hlt man aus, dass die Marktlokation gesperrt werden konnte, gibt man das tats\u00e4chliche Sperrdatum inkl. Uhrzeit an:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1979486\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja1.png\" alt=\"\" width=\"904\" height=\"295\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja1.png 904w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja1-300x98.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja1-768x251.png 768w\" sizes=\"(max-width: 904px) 100vw, 904px\" \/><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zum Sperrzeitpunkt kann die Art der Sperrung und ggf. der bei der Sperrung abgelesene Z\u00e4hlerstand eingetragen werden.<\/p>\n<p><strong>Art der Sperrung<\/strong><\/p>\n<p>Unterschieden werden hier die Sperrkennzeichen G (normale Sperrung) und P (plombiert).<\/p>\n<p><strong>Z\u00e4hlerstandseingabe<\/strong><\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit den bei der Sperrung abgelesenen Z\u00e4hlerstand direkt bei der Durchf\u00fchrung der Sperrung in lima einzugeben. Damit wird dieser Z\u00e4hlerstand als Vorgang 27 auf dem entsprechenden Vertrag hinterlegt. Ist keine Z\u00e4hlerstandseingabe gew\u00fcnscht wird der Z\u00e4hlerstand 0 eingegeben und entsprechend wird kein Vorgang 27 auf dem Vertrag geschrieben.<\/p>\n<p>Bei Warnhinweisen bzgl. des eingegebenen Z\u00e4hlerstands (z.B., wenn dieser sich au\u00dferhalb des Plausibilit\u00e4tsbereichs befindet) wird ein Warnfenster eingeblendet. Darin kann die Warnung ignoriert werden, wenn eine \u00dcbernahme des Z\u00e4hlerstands dennoch gew\u00fcnscht ist.<\/p>\n<p>Sofern der Werksparameter f\u00fcr die \u201aAbrechnung der sonstigen Leistungen\u2018 auf \u201eN\u201c steht (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-werksparameter-autom-abrechnung-sonst-leistungen\/\">hier<\/a>) m\u00fcssen noch die Abrechnungswerte definiert werden. <strong>lima<\/strong> bef\u00fcllt die Angaben vorab. Diese k\u00f6nnen aber individuell angepasst werden. Steht der Werksparameter auf \u201eJ\u201c so erscheint die Maske nicht:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1979487\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja2.png\" alt=\"\" width=\"846\" height=\"251\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja2.png 846w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja2-300x89.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja2-768x228.png 768w\" sizes=\"(max-width: 846px) 100vw, 846px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber den Marktkommunikationsprozess wird das positive Ergebnis des Sperrauftrags an den LF und MSB (wenn NB nicht dem gMSB entspricht) gesendet. Ist die Sperrung f\u00fcr den \u00dcNB relevant, wird das Ergebnis ebenfalls an diesen \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich wird die Abrechnung sonstiger Leistungen angesto\u00dfen.<\/p>\n<p>Die Informationen k\u00f6nnen bei Bedarf \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \u201aMako-Details&#8216; in der Anzeigemaske \u201aProzessschritte\u2018 des Sperrauftrags angezeigt werden.<\/p>\n<p>Der Sperrauftrag erh\u00e4lt dann den Status \u201a<em>Sperrauftrag abgeschlossen<\/em>\u2018, wird als geschlossener Auftrag interpretiert und verschwindet somit aus der Anzeige:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1979488\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja3.png\" alt=\"\" width=\"1040\" height=\"165\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja3.png 1040w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja3-300x48.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja3-1024x162.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja3-768x122.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1040px) 100vw, 1040px\" \/><\/p>\n<p>Der Vertrag im KIS erh\u00e4lt \u00fcber den \u201aVG32- Vertrags\u00e4nderung ohne Z\u00e4hlerstand\u2018 \u201aden Status \u201aG\u2018 f\u00fcr gesperrt. Dies ist \u00fcber die Vertragshistorie (VG99) einsehbar:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1979489\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja4.png\" alt=\"\" width=\"773\" height=\"282\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja4.png 773w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja4-300x109.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-ja4-768x280.png 768w\" sizes=\"(max-width: 773px) 100vw, 773px\" \/><\/p>\n<p><strong>Wichtig:<\/strong> Falls nicht bereits im vorherigen Schritt geschehen, muss bei einer kME ohne RLM oder einer mME der Z\u00e4hlerstand zum Zeitpunkt der Sperrung \u00fcber den VG27 (Standmitteilung) erfasst werden. Dieser wird, nach Erfassung, \u00fcber die Nachtverarbeitung per Marktkommunikation versendet<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>W&auml;hlt man aus, dass die Marktlokation gesperrt werden konnte, gibt man das tats&auml;chliche Sperrdatum inkl. Uhrzeit an: Zus&auml;tzlich zum Sperrzeitpunkt kann die Art der Sperrung und ggf. der bei der Sperrung abgelesene Z&auml;hlerstand eingetragen werden. Art der Sperrung Unterschieden werden hier die Sperrkennzeichen G (normale Sperrung) und P (plombiert). Z&auml;hlerstandseingabe Es besteht die M&ouml;glichkeit den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1979485"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1979485"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1979485\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2172488,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1979485\/revisions\/2172488"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1979485"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1979485"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1979485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1976290,"date":"2024-01-29T15:23:28","date_gmt":"2024-01-29T14:23:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1976290"},"modified":"2024-01-29T15:23:28","modified_gmt":"2024-01-29T14:23:28","slug":"debitoren-durchfuehrung-der-sperrung-durch-den-netzbetreiber","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-durchfuehrung-der-sperrung-durch-den-netzbetreiber\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Durchf\u00fchrung der Sperrung durch den Netzbetreiber"},"content":{"rendered":"<p>Alle Sperrauftr\u00e4ge, die noch nicht durchgef\u00fchrt wurden, haben im Sperrcockpit den Status \u201a<em>Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchgef\u00fchrt<\/em>\u2018. Das Sperrcockpit stellt immer einen tagesaktuellen Datenbestand dar.<\/p>\n<p><strong>Wichtig:<\/strong> Es sollte t\u00e4glich gepr\u00fcft werden ob Sperrauftr\u00e4ge mit dem o.a. Status und einem tagesaktuellen Auftragsdatum anstehen. Nur diese Sperrauftr\u00e4ge d\u00fcrfen dann auch durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p><strong>Hintergrund:<\/strong> Unter Umst\u00e4nden sind vorher schon Stornierungen eingegangen, die eine Sperrung automatisch obsolet gesetzt haben und die Marktlokation daher nicht mehr gesperrt werden darf.<\/p>\n<p>Sperrauftr\u00e4ge mit dem Status \u201a<em>Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchgef\u00fchrt<\/em>\u2018 und einem tagesaktuellen Datum sind nach der Sperrung bzw. Sperrversuchen zu bearbeiten:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1976291\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-durch-NB1.png\" alt=\"\" width=\"1051\" height=\"168\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-durch-NB1.png 1051w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-durch-NB1-300x48.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-durch-NB1-1024x164.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-durch-NB1-768x123.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1051px) 100vw, 1051px\" \/><\/p>\n<p>Nachdem der Au\u00dfendienst die Sperrung vor Ort erfolgreich durchgef\u00fchrt hat, oder ggf. die Sperrung nach bis zu zwei Versuchen nicht durchf\u00fchren konnte, muss der Sperrauftrag manuell bearbeitet werden um das Ergebnis per Marktkommunikation zu versenden.<\/p>\n<p>\u00dcber das Sperrcockpit wird \u00fcber die Auswahl \u201a<em>A \u2013 Ausf\u00fchren manueller Schritt<\/em>\u2018 angegeben, ob die Marktlokation gesperrt oder nicht gesperrt werden konnte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1976292\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auftragsstatus.png\" alt=\"\" width=\"724\" height=\"466\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auftragsstatus.png 724w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auftragsstatus-300x193.png 300w\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alle Sperrauftr&auml;ge, die noch nicht durchgef&uuml;hrt wurden, haben im Sperrcockpit den Status &sbquo;Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchgef&uuml;hrt&lsquo;. Das Sperrcockpit stellt immer einen tagesaktuellen Datenbestand dar. Wichtig: Es sollte t&auml;glich gepr&uuml;ft werden ob Sperrauftr&auml;ge mit dem o.a. Status und einem tagesaktuellen Auftragsdatum anstehen. Nur diese Sperrauftr&auml;ge d&uuml;rfen dann auch durchgef&uuml;hrt werden. Hintergrund: Unter Umst&auml;nden sind vorher schon [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1976290"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1976290"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1976290\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1976294,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1976290\/revisions\/1976294"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1976290"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1976290"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1976290"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1966716,"date":"2024-01-29T15:15:35","date_gmt":"2024-01-29T14:15:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1966716"},"modified":"2024-01-29T15:15:35","modified_gmt":"2024-01-29T14:15:35","slug":"debitoren-stornierung-sperrauftrag-geht-am-tag-der-sperrung-ein","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-stornierung-sperrauftrag-geht-am-tag-der-sperrung-ein\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Stornierung (Sperrauftrag) geht am Tag der Sperrung ein"},"content":{"rendered":"<p>Der Prozess sieht grunds\u00e4tzlich vor, dass eine Stornierung auch noch am Tag der Sperrung durchgef\u00fchrt werden kann.<\/p>\n<p><strong>lima<\/strong> pr\u00fcft beim Eingang der Stornierung des Sperrauftrags am selben Tag ob die Stornierung mit einer Vorlaufzeit von 8 Stunden eingeht. Basis ist das Datum und die Uhrzeit welche f\u00fcr den Sperrauftrag vom Anwender manuell vergeben wurden (d.h. die Durchf\u00fchrung der tats\u00e4chlichen Sperrung).<\/p>\n<p>Geht die Stornierung mit einer Vorlaufzeit von 8 Stunden ein, wird die Stornierung automatisch best\u00e4tigt und der Sperrauftrag erh\u00e4lt den Status \u201a<em>Sperrauftrag durch Storno abgeschlossen<\/em>\u2018.<\/p>\n<p>Wird die Vorlaufzeit von 8 Stunden nicht eingehalten, so wird die Stornierung automatisch vom System abgelehnt und der Sperrauftrag beh\u00e4lt den Status \u201a<em>Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchge.\u2018<\/em>:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1966717\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-tag1.png\" alt=\"\" width=\"1084\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-tag1.png 1084w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-tag1-300x55.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-tag1-1024x189.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-tag1-768x142.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1084px) 100vw, 1084px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Prozessschritte k\u00f6nnen bei Bedarf zus\u00e4tzliche Informationen eingesehen werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1966718\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-tag2.png\" alt=\"\" width=\"777\" height=\"383\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-tag2.png 777w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-tag2-300x148.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-tag2-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 777px) 100vw, 777px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Prozess sieht grunds&auml;tzlich vor, dass eine Stornierung auch noch am Tag der Sperrung durchgef&uuml;hrt werden kann. lima pr&uuml;ft beim Eingang der Stornierung des Sperrauftrags am selben Tag ob die Stornierung mit einer Vorlaufzeit von 8 Stunden eingeht. Basis ist das Datum und die Uhrzeit welche f&uuml;r den Sperrauftrag vom Anwender manuell vergeben wurden (d.h. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1966716"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1966716"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1966716\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1966720,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1966716\/revisions\/1966720"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1966716"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1966716"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1966716"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1963524,"date":"2024-01-29T15:10:45","date_gmt":"2024-01-29T14:10:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1963524"},"modified":"2024-01-29T15:17:19","modified_gmt":"2024-01-29T14:17:19","slug":"debitoren-stornierung-sperrauftrag-geht-zum-vortag-der-sperrung-ein","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-stornierung-sperrauftrag-geht-zum-vortag-der-sperrung-ein\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Stornierung (Sperrauftrag) geht am Vortag der Sperrung ein"},"content":{"rendered":"<p><strong>Wichtig:<\/strong> Ein Storno darf bis zum Vortag der geplanten Sperrung nicht vom NB abgelehnt werden. Daher verarbeitet <strong>lima<\/strong> diese Stornierungen automatisch. Durch die Stornierung wird die Sperrung obsolet.<\/p>\n<p>Der Status des Sperrauftrags wird daher auf \u201a<em>Sperrauftrag durch Storno abgeschlossen\u2018<\/em>\u2018 gesetzt.<\/p>\n<p>\u00dcber die Prozessschritte \u00fcber die Auswahl \u201a<em>5 \u2013 Anzeigen<\/em>\u2018 kann nachvollzogen werden, dass der urspr\u00fcngliche Sperrauftrag storniert wurde:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1963525\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-vortag.png\" alt=\"\" width=\"784\" height=\"323\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-vortag.png 784w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-vortag-300x124.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-vortag-768x316.png 768w\" sizes=\"(max-width: 784px) 100vw, 784px\" \/><\/p>\n<p><strong>Wichtig:<\/strong> Aus diesem Grund sollte t\u00e4glich im Sperrcockpit, auf Basis des tagesaktuellen Auftragsdatums, gepr\u00fcft werden welche Sperrungen tats\u00e4chlich durchzuf\u00fchren sind. Aufgrund einer Stornierung kann es m\u00f6glich sein, dass ein Sperrauftrag nicht zum Tragen kommt! Dies ist auch nochmal im Artikel <u>Durchf\u00fchrung der Sperrung durch den Netzbetreiber<\/u> beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wichtig: Ein Storno darf bis zum Vortag der geplanten Sperrung nicht vom NB abgelehnt werden. Daher verarbeitet lima diese Stornierungen automatisch. Durch die Stornierung wird die Sperrung obsolet. Der Status des Sperrauftrags wird daher auf &sbquo;Sperrauftrag durch Storno abgeschlossen&lsquo;&lsquo; gesetzt. &Uuml;ber die Prozessschritte &uuml;ber die Auswahl &sbquo;5 &ndash; Anzeigen&lsquo; kann nachvollzogen werden, dass der urspr&uuml;ngliche [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1963524"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1963524"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1963524\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1969910,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1963524\/revisions\/1969910"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1963524"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1963524"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1963524"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1960334,"date":"2024-01-29T15:04:47","date_gmt":"2024-01-29T14:04:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1960334"},"modified":"2024-01-29T15:04:47","modified_gmt":"2024-01-29T14:04:47","slug":"debitoren-empfang-stornierung-auf-sperrauftrag-vom-lieferanten-optional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-stornierung-auf-sperrauftrag-vom-lieferanten-optional\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Stornierung auf Sperrauftrag vom Lieferanten (optional)"},"content":{"rendered":"<p>Der Lieferant hat die M\u00f6glichkeit bis zum terminierten Sperrdatum einen Sperrauftrag zu stornieren.<\/p>\n<p>Geht eine Stornierung ein und die Marktlokation ist bereits gesperrt, so wird diese automatisch abgelehnt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Lieferant hat die M&ouml;glichkeit bis zum terminierten Sperrdatum einen Sperrauftrag zu stornieren. Geht eine Stornierung ein und die Marktlokation ist bereits gesperrt, so wird diese automatisch abgelehnt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1960334"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1960334"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1960334\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1960336,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1960334\/revisions\/1960336"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1960334"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1960334"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1960334"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1957144,"date":"2024-01-29T14:59:25","date_gmt":"2024-01-29T13:59:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1957144"},"modified":"2024-01-29T14:59:25","modified_gmt":"2024-01-29T13:59:25","slug":"debitoren-mitwirkung-vom-msb-nicht-gewuenscht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-mitwirkung-vom-msb-nicht-gewuenscht\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Mitwirkung vom MSB nicht gew\u00fcnscht"},"content":{"rendered":"<p>Ist die Mitwirkung vom MSB nicht gew\u00fcnscht wechselt der Status des Sperrauftrags auf \u201a<em>Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchgef\u00fchrt<\/em>\u2018:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1957145\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-nicht-gewuenscht.png\" alt=\"\" width=\"950\" height=\"165\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-nicht-gewuenscht.png 950w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-nicht-gewuenscht-300x52.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-nicht-gewuenscht-768x133.png 768w\" sizes=\"(max-width: 950px) 100vw, 950px\" \/><\/p>\n<p>In der Anzeigemaske \u201aProzessschritte\u2018 (Auswahl \u201a<em>5 \u2013 Anzeigen<\/em>\u2018) wird bei \u201aMSB beteiligt?\u2018 ein N gesetzt. Dies signalisiert, dass der MSB zwar angefragt wurde, er aber nicht mitwirken will.<\/p>\n<p>Auf dieses Kennzeichen wird auch bei einem m\u00f6glichen, sp\u00e4teren Entsperrauftrag zugegriffen.<\/p>\n<p>Das weitere Vorgehen zur Durchf\u00fchrung der Sperrung ist im Artikel <span style=\"text-decoration: underline;\">Durchf\u00fchrung der Sperrung durch den Netzbetreiber<\/span> beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ist die Mitwirkung vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> nicht gew&uuml;nscht wechselt der Status des Sperrauftrags auf &sbquo;Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchgef&uuml;hrt&lsquo;: In der Anzeigemaske &sbquo;Prozessschritte&lsquo; (Auswahl &sbquo;5 &ndash; Anzeigen&lsquo;) wird bei &sbquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> beteiligt?&lsquo; ein N gesetzt. Dies signalisiert, dass der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> zwar angefragt wurde, er aber nicht mitwirken will. Auf dieses Kennzeichen wird auch bei einem m&ouml;glichen, sp&auml;teren Entsperrauftrag [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1957144"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1957144"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1957144\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1957147,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1957144\/revisions\/1957147"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1957144"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1957144"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1957144"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1953954,"date":"2024-01-29T14:26:48","date_gmt":"2024-01-29T13:26:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1953954"},"modified":"2024-01-29T14:26:48","modified_gmt":"2024-01-29T13:26:48","slug":"debitoren-mitwirkung-vom-msb-gewuenscht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-mitwirkung-vom-msb-gewuenscht\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Mitwirkung vom MSB gew\u00fcnscht"},"content":{"rendered":"<p>Ist die Mitwirkung vom MSB gew\u00fcnscht wechselt der Status des Sperrauftrags auf \u201a<em>Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchgef\u00fchrt<\/em>\u2018:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1953955\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-gewuenscht1.png\" alt=\"\" width=\"1292\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-gewuenscht1.png 1292w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-gewuenscht1-300x52.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-gewuenscht1-1024x178.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-gewuenscht1-768x134.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-gewuenscht1-1200x209.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1292px) 100vw, 1292px\" \/><\/p>\n<p>In der Anzeigemaske \u201aProzessschritte\u2018 (Auswahl \u201a<em>5 \u2013 Anzeigen<\/em>\u2018) wird bei \u201aMSB beteiligt?\u2018 ein J gesetzt. Dies signalisiert, dass der MSB an der Sperrung beteiligt sein will:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1953956\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-gewuenscht2.png\" alt=\"\" width=\"837\" height=\"322\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-gewuenscht2.png 837w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-gewuenscht2-300x115.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mitwirkung-gewuenscht2-768x295.png 768w\" sizes=\"(max-width: 837px) 100vw, 837px\" \/><\/p>\n<p>Auf dieses Kennzeichen wird auch bei einem m\u00f6glichen, sp\u00e4teren Entsperrauftrag zugegriffen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ist die Mitwirkung vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> gew&uuml;nscht wechselt der Status des Sperrauftrags auf &sbquo;Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchgef&uuml;hrt&lsquo;: In der Anzeigemaske &sbquo;Prozessschritte&lsquo; (Auswahl &sbquo;5 &ndash; Anzeigen&lsquo;) wird bei &sbquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> beteiligt?&lsquo; ein J gesetzt. Dies signalisiert, dass der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> an der Sperrung beteiligt sein will: Auf dieses Kennzeichen wird auch bei einem m&ouml;glichen, sp&auml;teren Entsperrauftrag zugegriffen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1953954"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1953954"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1953954\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1953958,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1953954\/revisions\/1953958"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1953954"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1953954"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1953954"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1947580,"date":"2024-01-29T14:20:36","date_gmt":"2024-01-29T13:20:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1947580"},"modified":"2024-01-29T14:22:27","modified_gmt":"2024-01-29T13:22:27","slug":"debitoren-anfrage-der-sperrung-n-den-msb-optional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anfrage-der-sperrung-n-den-msb-optional\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Anfrage der Sperrung an den MSB (optional)"},"content":{"rendered":"<p>Ist an der Marktlokation ein MSB zust\u00e4ndig, f\u00fcr den keine generelle Zustimmung zu Sperrung\/Entsperrung vorliegt, wird an diesen \u00fcber den Mako-Prozess eine Anfrage zur Sperrung (SP_ANFRA_S) versendet.<\/p>\n<p>In der Anfrage teilt der NB dem MSB den Zeitpunkt des Sperrversuchs mit. Der Sperrauftrag erh\u00e4lt dann den Status \u201a<em>Warten auf R\u00fcckmeldung des MSB<\/em>\u2018:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1947581\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-an-MSB.png\" alt=\"\" width=\"1249\" height=\"217\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-an-MSB.png 1249w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-an-MSB-300x52.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-an-MSB-1024x178.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-an-MSB-768x133.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-an-MSB-1200x208.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1249px) 100vw, 1249px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che \u201aMako-Details\u2018 in der Anzeigemaske \u201aProzessschritte\u2018 (Auswahl \u201a<em>5 \u2013 Anzeigen<\/em>\u2018) k\u00f6nnen Details zum Prozess eingesehen werden.<\/p>\n<p><strong>Hinweis:<\/strong> An den assoziierten MSB findet grunds\u00e4tzlich keine interne Kommunikation statt \u2013 auch wenn in der Tabellenpflege \u201aGenerelle Zustimmung MSB\u2018 kein Eintrag vorhanden ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ist an der Marktlokation ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> zust&auml;ndig, f&uuml;r den keine generelle Zustimmung zu Sperrung\/Entsperrung vorliegt, wird an diesen &uuml;ber den Mako-Prozess eine Anfrage zur Sperrung (SP_ANFRA_S) versendet. In der Anfrage teilt der NB dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> den Zeitpunkt des Sperrversuchs mit. Der Sperrauftrag erh&auml;lt dann den Status &sbquo;Warten auf R&uuml;ckmeldung des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>&lsquo;: &Uuml;ber die Schaltfl&auml;che &sbquo;Mako-Details&lsquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1947580"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1947580"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1947580\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1950768,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1947580\/revisions\/1950768"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1947580"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1947580"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1947580"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1944392,"date":"2024-01-29T14:16:08","date_gmt":"2024-01-29T13:16:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1944392"},"modified":"2024-01-29T14:16:08","modified_gmt":"2024-01-29T13:16:08","slug":"debitoren-sperrung-mit-gerichtsvollzieher","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrung-mit-gerichtsvollzieher\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrung mit Gerichtsvollzieher"},"content":{"rendered":"<p>Ein Sperrauftrag mit der Auftragsvariante \u201aSperrung mit Gerichtsvollzieher\u2018 wird, sofern kein MSB beteiligt ist, mit dem Status \u201a<em>Terminierter Sperr-\/Entsperrtermin nicht durchgef\u00fchrt<\/em>\u2018 im Sperrcockpit angelegt. Bei diesem Datum inkl. Uhrzeit handelt es sich um einen verbindlichen Termin zu dem die Sperrung erfolgen muss:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1944393\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-mit-Gerichtsvollzieher1.png\" alt=\"\" width=\"1017\" height=\"177\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-mit-Gerichtsvollzieher1.png 1017w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-mit-Gerichtsvollzieher1-300x52.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-mit-Gerichtsvollzieher1-768x134.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1017px) 100vw, 1017px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Auswahl \u201a<em>D \u2013 Detailinformationen<\/em>\u2018 kann zus\u00e4tzlich zum Sperrdatum auch noch die geplante Sperrzeit eingesehen werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1944394\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-mit-Gerichtsvollzieher2.png\" alt=\"\" width=\"867\" height=\"395\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-mit-Gerichtsvollzieher2.png 867w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-mit-Gerichtsvollzieher2-300x137.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-mit-Gerichtsvollzieher2-768x350.png 768w\" sizes=\"(max-width: 867px) 100vw, 867px\" \/><\/p>\n<p>Der Au\u00dfendienst muss zu diesem Datum vor Ort sein.<\/p>\n<p>Liegt keine generelle Zustimmung des MSB vor, wird eine Anfrage mit dem vorgegebenen Sperrdatum an den MSB versendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein Sperrauftrag mit der Auftragsvariante &sbquo;Sperrung mit Gerichtsvollzieher&lsquo; wird, sofern kein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> beteiligt ist, mit dem Status &sbquo;Terminierter Sperr-\/Entsperrtermin nicht durchgef&uuml;hrt&lsquo; im Sperrcockpit angelegt. Bei diesem Datum inkl. Uhrzeit handelt es sich um einen verbindlichen Termin zu dem die Sperrung erfolgen muss: &Uuml;ber die Auswahl &sbquo;D &ndash; Detailinformationen&lsquo; kann zus&auml;tzlich zum Sperrdatum auch noch die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1944392"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1944392"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1944392\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1944396,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1944392\/revisions\/1944396"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1944392"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1944392"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1944392"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1941204,"date":"2024-01-29T14:07:37","date_gmt":"2024-01-29T13:07:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1941204"},"modified":"2024-01-29T14:07:37","modified_gmt":"2024-01-29T13:07:37","slug":"debitoren-normale-sperrung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-normale-sperrung\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Normale Sperrung"},"content":{"rendered":"<p>Ein Sperrauftrag mit der Auftragsvariante \u201anormale Sperrung\u2018 wird mit dem Status \u201a<em>Sperr-\/Entsperrtermin noch nicht terminiert<\/em>\u2018 im Sperrcockpit angelegt.<\/p>\n<p>Sperrauftr\u00e4ge mit dem Status \u201a<em>Sperr-\/Entsperrtermin noch nicht terminiert\u2018<\/em> m\u00fcssen innerhalb von <strong>3 Werktagen<\/strong> manuell bearbeitet und terminiert werden.<\/p>\n<p>Das Auftragsdatum entspricht in diesem Fall dem fr\u00fchestm\u00f6glichen Termin des LF f\u00fcr eine Sperrung. Die Sperrung muss innerhalb von 6 Werktagen erfolgen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1941205\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-1.png\" alt=\"\" width=\"1046\" height=\"180\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-1.png 1046w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-1-300x52.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-1-1024x176.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-1-768x132.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1046px) 100vw, 1046px\" \/><\/p>\n<p>Der Sperrtermin muss manuell vergeben werden. Dies erfolgt \u00fcber die Auswahl \u201a<em>A \u2013 Ausf\u00fchren manueller Schritt<\/em>\u2018. Zu dem dort angegebenen Datum inkl. Uhrzeit erfolgt die Sperrung durch den Au\u00dfendienst.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1941206\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-2.png\" alt=\"\" width=\"945\" height=\"228\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-2.png 945w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-2-300x72.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-2-768x185.png 768w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/p>\n<p>Das Auftragsdatum \u00e4ndert sich dann auf den geplanten Sperrtermin. Sofern kein MSB beteiligt ist \u00e4ndert sich der Status auf \u201a<em>Terminierter Sperr-\/Entsperrauftrag nicht durchgef\u00fchrt<\/em>\u2018:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1941207\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-3.png\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"199\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-3.png 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-3-300x50.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-3-1024x170.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/normale-Sperrung-3-768x127.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p>Das Datum wird aber <strong><u>nicht<\/u><\/strong> an den LF \u00fcbermittelt. Liegt keine generelle Zustimmung des MSB vor, wird eine Anfrage mit dem ausgew\u00e4hlten Sperrdatum an den MSB versendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein Sperrauftrag mit der Auftragsvariante &sbquo;normale Sperrung&lsquo; wird mit dem Status &sbquo;Sperr-\/Entsperrtermin noch nicht terminiert&lsquo; im Sperrcockpit angelegt. Sperrauftr&auml;ge mit dem Status &sbquo;Sperr-\/Entsperrtermin noch nicht terminiert&lsquo; m&uuml;ssen innerhalb von 3 Werktagen manuell bearbeitet und terminiert werden. Das Auftragsdatum entspricht in diesem Fall dem fr&uuml;hestm&ouml;glichen Termin des LF f&uuml;r eine Sperrung. Die Sperrung muss innerhalb von [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1941204"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1941204"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1941204\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1941209,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1941204\/revisions\/1941209"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1941204"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1941204"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1941204"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1938018,"date":"2024-01-29T14:00:43","date_gmt":"2024-01-29T13:00:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1938018"},"modified":"2024-01-29T14:00:43","modified_gmt":"2024-01-29T13:00:43","slug":"debitoren-empfang-sperrauftrag-von-lieferanten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-sperrauftrag-von-lieferanten\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Sperrauftrag von Lieferanten"},"content":{"rendered":"<p>Der Sperrauftrag vom LF wird \u00fcber den Marktkommunikationsprozess \u201aSP_AUFTR_E\u2018 empfangen. Im Prozess erfolgt eine automatische AHB-Pr\u00fcfung. Wird festgestellt, dass der Sperrauftrag automatisch abgelehnt werden kann, wird die Ablehnung direkt versendet und es wird kein Sperrauftrag im Sperrcockpit angelegt.<\/p>\n<p>Kann kein Ablehnungsgrund festgestellt werden, so wird automatisch eine Best\u00e4tigung an den LF versendet.<\/p>\n<p>Unter Umst\u00e4nden kann es sein, dass der Marktkommunikationsprozess vor dem Anlegen des Sperrauftrags im Sperrcockpit bei der EBD-Pr\u00fcfung auf Fehler l\u00e4uft \u2013 z.B. wenn das elektronische Preisblatt fehlt. Diese F\u00e4lle k\u00f6nnen \u00fcber die Prozessbearbeitung im Bereich der \u201aoffenen Prozesse\u2018 eingesehen werden:<\/p>\n<ul>\n<li>1 Verbrauchsabrechnung\n<ul>\n<li>20 Prozessbearbeitung\n<ul>\n<li>5 \u00dcbersicht offener Prozesse<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1938019\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-SperrA1.png\" alt=\"\" width=\"893\" height=\"324\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-SperrA1.png 893w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-SperrA1-300x109.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-SperrA1-768x279.png 768w\" sizes=\"(max-width: 893px) 100vw, 893px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1938020\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-SperrA2.png\" alt=\"\" width=\"805\" height=\"296\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-SperrA2.png 805w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-SperrA2-300x110.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-SperrA2-768x282.png 768w\" sizes=\"(max-width: 805px) 100vw, 805px\" \/><\/p>\n<p>Details zu dem Marktkommunikationsprozess k\u00f6nnen im Sperrauftrag im Sperrcockpit, wie bekannt, \u00fcber die Auswahl \u201a<em>5 \u2013 Anzeigen<\/em>\u2018 eingesehen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Sperrauftrag vom LF wird &uuml;ber den Marktkommunikationsprozess &sbquo;SP_AUFTR_E&lsquo; empfangen. Im Prozess erfolgt eine automatische AHB-Pr&uuml;fung. Wird festgestellt, dass der Sperrauftrag automatisch abgelehnt werden kann, wird die Ablehnung direkt versendet und es wird kein Sperrauftrag im Sperrcockpit angelegt. Kann kein Ablehnungsgrund festgestellt werden, so wird automatisch eine Best&auml;tigung an den LF versendet. Unter Umst&auml;nden kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1938018"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1938018"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1938018\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1938022,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1938018\/revisions\/1938022"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1938018"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1938018"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1938018"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1934835,"date":"2024-01-29T13:54:37","date_gmt":"2024-01-29T12:54:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1934835"},"modified":"2024-01-29T13:54:37","modified_gmt":"2024-01-29T12:54:37","slug":"debitoren-sperrprozess-im-netz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrprozess-im-netz\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrprozess im Netz"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1934835"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1934835"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1934835\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1934837,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1934835\/revisions\/1934837"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1934835"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1934835"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1934835"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1931652,"date":"2024-01-29T13:52:24","date_gmt":"2024-01-29T12:52:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1931652"},"modified":"2024-01-29T13:52:24","modified_gmt":"2024-01-29T12:52:24","slug":"debitoren-schalflaechen-netz-prozessschritte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-schalflaechen-netz-prozessschritte\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Schalfl\u00e4chen &#8211; Netz-Prozessschritte"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1931653\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen-Netz-PS.png\" alt=\"\" width=\"1837\" height=\"66\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen-Netz-PS.png 1837w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen-Netz-PS-300x11.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen-Netz-PS-1024x37.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen-Netz-PS-768x28.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen-Netz-PS-1536x55.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen-Netz-PS-1200x43.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1837px) 100vw, 1837px\" \/><\/p>\n<p>Neben den bereits beschriebenen Schaltfl\u00e4chen (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-schaltflaechen-netz-sperrcockpit\/\"><u>Schaltfl\u00e4chen \u2013 Netz-Sperrcockpit<\/u><\/a>) sind hier weitere hinzugekommen:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>MaKo Details: <\/strong>Sobald ein MaKo Prozesslink f\u00fcr den Prozess existiert, kann zur detallierten Anzeige der versendeten und empfangenen MaKo-Nachrichten verzweigt werden.<\/li>\n<li><strong>KIS:<\/strong> \u00dcber diese Auswahl kann in die Vertragssicht innerhalb des KIS verzweigt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Neben den bereits beschriebenen Schaltfl&auml;chen (siehe Schaltfl&auml;chen &ndash; Netz-Sperrcockpit) sind hier weitere hinzugekommen: MaKo Details: Sobald ein MaKo Prozesslink f&uuml;r den Prozess existiert, kann zur detallierten Anzeige der versendeten und empfangenen MaKo-Nachrichten verzweigt werden. KIS: &Uuml;ber diese Auswahl kann in die Vertragssicht innerhalb des KIS verzweigt werden. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1931652"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1931652"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1931652\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1931655,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1931652\/revisions\/1931655"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1931652"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1931652"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1931652"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1928470,"date":"2024-01-29T13:48:43","date_gmt":"2024-01-29T12:48:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1928470"},"modified":"2024-01-29T13:48:43","modified_gmt":"2024-01-29T12:48:43","slug":"debitoren-spalten-netz-prozessschritte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-spalten-netz-prozessschritte\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Spalten &#8211; Netz-Prozessschritte"},"content":{"rendered":"<p>Die \u00dcbersicht der Netz-Prozessschritte beinhaltet folgende Spalten, die \u00fcber einen Rechtsklick auf die Spaltenzeile individuell hinzugef\u00fcgt oder entfernt werden k\u00f6nnen:<\/p>\n<ul>\n<li>Datum des Prozessschrittes<\/li>\n<li>Uhrzeit des Prozessschrittes<\/li>\n<li>Vorgangsart<\/li>\n<li>Beschreibung<\/li>\n<li>Fristablaufdatum<\/li>\n<li>Status<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1928471\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalten-Netz-PS.png\" alt=\"\" width=\"386\" height=\"399\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalten-Netz-PS.png 386w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalten-Netz-PS-290x300.png 290w\" sizes=\"(max-width: 386px) 100vw, 386px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &Uuml;bersicht der Netz-Prozessschritte beinhaltet folgende Spalten, die &uuml;ber einen Rechtsklick auf die Spaltenzeile individuell hinzugef&uuml;gt oder entfernt werden k&ouml;nnen: Datum des Prozessschrittes Uhrzeit des Prozessschrittes Vorgangsart Beschreibung Fristablaufdatum Status<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1928470"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1928470"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1928470\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1928473,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1928470\/revisions\/1928473"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1928470"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1928470"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1928470"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1925289,"date":"2024-01-29T13:45:39","date_gmt":"2024-01-29T12:45:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1925289"},"modified":"2024-01-29T13:45:39","modified_gmt":"2024-01-29T12:45:39","slug":"debitoren-anzeigemaske-netz-prozessschritte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anzeigemaske-netz-prozessschritte\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Anzeigemaske &#8211; Netz-Prozessschritte"},"content":{"rendered":"<p>Mit <em>Doppelklick<\/em> oder der Auswahl \u201a<em>5 \u2013 Anzeigen<\/em><strong>\u2018<\/strong> (rechte Maustaste) gelangt man in die \u00dcbersicht der Prozessschritte des jeweiligen Sperr-\/Entsperrprozesses:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1925290\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemaske-Netz-PS.png\" alt=\"\" width=\"728\" height=\"350\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemaske-Netz-PS.png 728w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemaske-Netz-PS-300x144.png 300w\" sizes=\"(max-width: 728px) 100vw, 728px\" \/><\/p>\n<p>Die Anzeigemaske f\u00fcr die Prozessschritte besteht aus drei Teilen:<\/p>\n<ul>\n<li>Im oberen Bereich befinden sich \u00fcbergeordnete Informationen des Prozesses.<\/li>\n<li>Im mittleren Teil ist eine Tabelle mit den einzelnen Schritten des Prozesses zu sehen.<\/li>\n<li>Im unteren Areal befinden sich die Schaltfl\u00e4chen<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Doppelklick oder der Auswahl &sbquo;5 &ndash; Anzeigen&lsquo; (rechte Maustaste) gelangt man in die &Uuml;bersicht der Prozessschritte des jeweiligen Sperr-\/Entsperrprozesses: Die Anzeigemaske f&uuml;r die Prozessschritte besteht aus drei Teilen: Im oberen Bereich befinden sich &uuml;bergeordnete Informationen des Prozesses. Im mittleren Teil ist eine Tabelle mit den einzelnen Schritten des Prozesses zu sehen. Im unteren Areal [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1925289"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1925289"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1925289\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1925292,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1925289\/revisions\/1925292"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1925289"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1925289"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1925289"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1922109,"date":"2024-01-29T13:41:17","date_gmt":"2024-01-29T12:41:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1922109"},"modified":"2024-01-29T13:41:17","modified_gmt":"2024-01-29T12:41:17","slug":"debitoren-auswahlmoeglichkeiten-netz-sperrcockpit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-auswahlmoeglichkeiten-netz-sperrcockpit\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Auswahlm\u00f6glichkeiten &#8211; Netz-Sperrcockpit"},"content":{"rendered":"<p>Das Sperrcockpit bietet verschiedene Auswahlm\u00f6glichkeiten, zur Abarbeitung bzw. Einsicht der Auftr\u00e4ge, an:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1922110\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahlmoeglichkeiten-1.png\" alt=\"\" width=\"373\" height=\"419\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahlmoeglichkeiten-1.png 373w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahlmoeglichkeiten-1-267x300.png 267w\" sizes=\"(max-width: 373px) 100vw, 373px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Anzeigen:<\/strong> Anzeigen der einzelnen Prozessschritte und weiteren Details zum Sperrauftrag (siehe Kapitel<u> Anzeigemaske \u2013 Netz-Prozessschritte<\/u>)<\/li>\n<li><strong>Ausf\u00fchren manueller Schritt:<\/strong> Insofern ein Prozessschritt eine manuelle Bearbeitung eines Sachbearbeiters erfordert (Status M* oder Spalte \u201eManu.\u201c = \u201aJ\u2018), erfolgt diese \u00fcber die hier beschriebene Option. Hierbei ist es irrelevant, welcher manuelle Prozessschritt ansteht. Beim Ausw\u00e4hlen der Option wird der aktuell n\u00f6tige Prozessschritt automatisch ermittelt und die jeweilige Bearbeitungsmaske eingeblendet.<\/li>\n<li><strong>Beenden (manuell):<\/strong> Diese Funktion ist zur Datenbereinigung im Sperrcockpit gedacht, wenn beispielsweise der Eintrag aus dem Sperrcockpit aufgrund bilateraler Kl\u00e4rung oder anderen diversen Gr\u00fcnden nicht mehr angezeigt werden soll.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es ist zu beachten, dass kein Mako-Prozess dadurch ausgel\u00f6st wird. D. h. etwaige Schritte, losgel\u00f6st vom Sperrcockpit, sind je nach Sachverhalt im Nachgang ggf. manuell noch durchzuf\u00fchren (z. B. bereits erstellte Rechnung stornieren).<\/p>\n<p>Durch den Sachbearbeiter k\u00f6nnen Prozesse manuell beendet werden, sofern der dahinterstehende Mako-Prozess bereits beendet wurde.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Detailinformationen:<\/strong> Anzeige detaillierter Informationen zu dem ausgew\u00e4hlten Prozess. Innerhalb der Detail-Maske kann zudem \u00fcber die F4 Taste (oder der entsprechenden Schaltfl\u00e4che) der Freitext, der bei einem Sperr-\/Entsperrauftrag gepflegt werden kann, in voller L\u00e4nge angezeigt werden.<\/li>\n<li><strong>Fakturierung:<\/strong> Verzweigung in die \u00dcbersicht aller Rechnungen mit dem Rechnungskreis \u201eSP\u201c (=Sperrrechnungen) des jeweiligen Sperrauftrags in der Fakturierung.<\/li>\n<li><strong>Historie: <\/strong>Anzeigen der \u00c4nderungshistorie des Prozesses<\/li>\n<li><strong>INVOIC anzeigen:<\/strong> Wenn im Zuge des ausgew\u00e4hlten Prozesses bereits eine INVOIC hinterlegt ist, kann mit dieser Option in die Anzeige der INVOIC-Nachricht abgesprungen werden.<\/li>\n<li><strong>KIS:<\/strong> Verzweigung ins KIS.<\/li>\n<li><strong>Objekt- und Anschlussinformation:<\/strong> Es werden weitere Informationen zur Marktlokation angezeigt. Dies beinhaltet den Debitor, Objektnummer, Anschlussnutzer, Anschrift und die Z\u00e4hlernummer.<\/li>\n<li><strong>Anzeige Preisblatt des NB:<\/strong> Anzeige des aktuell g\u00fcltigen Preisblatt (sofern vorhanden).<\/li>\n<li><strong>Verschieben gepl.<\/strong> <strong>Sperrdatum: <\/strong>Verschieben einer bereits zuvor terminierten Sperrung auf ein sp\u00e4teres Datum, die noch nicht erfolgreich durchgef\u00fchrt wurde.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Sperrcockpit bietet verschiedene Auswahlm&ouml;glichkeiten, zur Abarbeitung bzw. Einsicht der Auftr&auml;ge, an: Anzeigen: Anzeigen der einzelnen Prozessschritte und weiteren Details zum Sperrauftrag (siehe Kapitel Anzeigemaske &ndash; Netz-Prozessschritte) Ausf&uuml;hren manueller Schritt: Insofern ein Prozessschritt eine manuelle Bearbeitung eines Sachbearbeiters erfordert (Status M* oder Spalte &bdquo;Manu.&ldquo; = &sbquo;J&lsquo;), erfolgt diese &uuml;ber die hier beschriebene Option. Hierbei ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1922109"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1922109"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1922109\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1922112,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1922109\/revisions\/1922112"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1922109"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1922109"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1922109"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1918930,"date":"2024-01-29T13:37:43","date_gmt":"2024-01-29T12:37:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1918930"},"modified":"2024-01-29T13:37:43","modified_gmt":"2024-01-29T12:37:43","slug":"debitoren-schaltflaechen-netz-sperrcockpit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-schaltflaechen-netz-sperrcockpit\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Schaltfl\u00e4chen &#8211; Netz-Sperrcockpit"},"content":{"rendered":"<p>Es stehen folgende Schaltfl\u00e4chen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1918931\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen1.png\" alt=\"\" width=\"1815\" height=\"72\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen1.png 1815w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen1-300x12.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen1-1024x41.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen1-768x30.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen1-1536x61.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen1-1200x48.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1815px) 100vw, 1815px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Aktualisieren: <\/strong>Anzeige der Sperr- und Entsperrauftr\u00e4ge wird aktualisiert.<\/li>\n<li><strong>Geschlossene Datens\u00e4tze ein-\/ausblenden: <\/strong>Abgeschlossene Prozesse k\u00f6nnen ein- oder ausgeblendet werden (Alternative: F9-Taste). Standardm\u00e4\u00dfig werden diese Prozesse nicht angezeigt.<\/li>\n<li><strong>CSV-Export:<\/strong> Mit Hilfe dieser Schaltfl\u00e4che wird ein CSV-Export aller Prozesse, die zur Anzeige gefiltert wurden, durchgef\u00fchrt und die erzeugte Datei automatisch in Excel ge\u00f6ffnet. Die zu exportierende Datenmenge kann \u00fcber die Filterm\u00f6glichkeiten in der Vorauswahl beliebig definiert werden (siehe Kapitel <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-waehlbare-filtereinstellungen-2\/\"><u>W\u00e4hlbare Filtereinstellungen<\/u><\/a>). Es gibt folgende Felder f\u00fcr den Export:\n<ul>\n<li>Debitor<\/li>\n<li>Z\u00e4hlernummer<\/li>\n<li>Anschlussnutzer<\/li>\n<li>Adressdaten des Objekts<\/li>\n<li>Ablesehinweis aus dem VG55, Ablesehinweis zum Objekt aus VG55<\/li>\n<li>Bundesland<\/li>\n<li>Quartal der Sperrung\/Entsperrung<\/li>\n<li>Zugeh\u00f6riges Entsperrdatum zu einer Sperrung<\/li>\n<li><strong>Zur\u00fcck:<\/strong> Man gelangt zur\u00fcck zur vorherigen Ansicht des Sperrcockpits.<\/li>\n<li><strong>Verlassen:<\/strong> Das Sperrcockpit wird geschlossen.<\/li>\n<li><strong>OK:<\/strong> Die Eingabe bzw. Auswahl der Daten wird best\u00e4tigt und der Suchlauf startet.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es stehen folgende Schaltfl&auml;chen zur Verf&uuml;gung: Aktualisieren: Anzeige der Sperr- und Entsperrauftr&auml;ge wird aktualisiert. Geschlossene Datens&auml;tze ein-\/ausblenden: Abgeschlossene Prozesse k&ouml;nnen ein- oder ausgeblendet werden (Alternative: F9-Taste). Standardm&auml;&szlig;ig werden diese Prozesse nicht angezeigt. CSV-Export: Mit Hilfe dieser Schaltfl&auml;che wird ein CSV-Export aller Prozesse, die zur Anzeige gefiltert wurden, durchgef&uuml;hrt und die erzeugte Datei automatisch in Excel [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1918930"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1918930"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1918930\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1918933,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1918930\/revisions\/1918933"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1918930"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1918930"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1918930"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1915752,"date":"2024-01-29T13:17:41","date_gmt":"2024-01-29T12:17:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1915752"},"modified":"2024-01-29T13:17:41","modified_gmt":"2024-01-29T12:17:41","slug":"debitoren-spalten-netz-sperrcockpit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-spalten-netz-sperrcockpit\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Spalten &#8211; Netz-Sperrcockpit"},"content":{"rendered":"<p>Das Netz-Sperrcockpit beinhaltet folgende Spalten:<\/p>\n<ul>\n<li>Auftragsdatum des Prozesses<\/li>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Marktlokation<\/li>\n<li>Assoziierter\/fremder H\u00e4ndler<\/li>\n<li>Lieferant<\/li>\n<li>Auftragsvariante<\/li>\n<li>Manueller Schritt notwendig?<\/li>\n<li>Aktueller Status<\/li>\n<li>Netzbetreiber<\/li>\n<li>Messstellenbetreiber<\/li>\n<li>Kundenname<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Spalten k\u00f6nnen zum einen via Rechtsklick auf die Spaltenzeile individuell hinzugef\u00fcgt oder entfernt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1915753\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalten-Sperrcockpit-Netz.png\" alt=\"\" width=\"497\" height=\"382\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalten-Sperrcockpit-Netz.png 497w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalten-Sperrcockpit-Netz-300x231.png 300w\" sizes=\"(max-width: 497px) 100vw, 497px\" \/><\/p>\n<p>Zum anderen kann die Anordnung der einzelnen Spalten per Drag&amp;Drop angepasst werden.<\/p>\n<p>Sortiert sind die Prozesse chronologisch absteigend. D.h. als Oberstes wird der Prozess angezeigt, bei dem durch einen Sachbearbeiter oder einen Marktprozess die letzte \u00c4nderung stattgefunden hat. Ggfs. m\u00fcssen Sie die Anzeige per Button erneut aktualisieren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Netz-Sperrcockpit beinhaltet folgende Spalten: Auftragsdatum des Prozesses Kundennummer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Marktlokation Assoziierter\/fremder H&auml;ndler Lieferant Auftragsvariante Manueller Schritt notwendig? Aktueller Status Netzbetreiber Messstellenbetreiber Kundenname Die Spalten k&ouml;nnen zum einen via Rechtsklick auf die Spaltenzeile individuell hinzugef&uuml;gt oder entfernt werden: Zum anderen kann die Anordnung der einzelnen Spalten per Drag&amp;Drop angepasst werden. Sortiert sind die Prozesse chronologisch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1915752"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1915752"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1915752\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1915755,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1915752\/revisions\/1915755"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1915752"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1915752"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1915752"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1912575,"date":"2024-01-29T13:12:49","date_gmt":"2024-01-29T12:12:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1912575"},"modified":"2024-01-29T13:12:49","modified_gmt":"2024-01-29T12:12:49","slug":"debitoren-anzeigemaske-netz-sperrcockpit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anzeigemaske-netz-sperrcockpit\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Anzeigemaske &#8211; Netz-Sperrcockpit"},"content":{"rendered":"<p>Mit Best\u00e4tigung der Filterkriterien erh\u00e4lt man folgende Ansicht. Man muss aber auch keine Filterkriterien angeben, um das Sperrcockpit zu \u00f6ffnen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1912576\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemaske1.png\" alt=\"\" width=\"772\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemaske1.png 772w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemaske1-300x146.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemaske1-768x373.png 768w\" sizes=\"(max-width: 772px) 100vw, 772px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Best&auml;tigung der Filterkriterien erh&auml;lt man folgende Ansicht. Man muss aber auch keine Filterkriterien angeben, um das Sperrcockpit zu &ouml;ffnen: &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 09:22:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1912575"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1912575"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1912575\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1912578,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1912575\/revisions\/1912578"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1912575"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1912575"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1912575"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]