
[{"id":4632,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-bildschirmrechnungen\/"},"modified":"2015-05-21T09:17:02","modified_gmt":"2015-05-21T07:17:02","slug":"rechnungslayout-bildschirmrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-bildschirmrechnungen\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Bildschirmrechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Beim Ausdruck der Bildschirmrechnung erscheinen auf der Rechnung die individuellen Texte (Sachbearbeiter, Zusatztext Vorderseite, Kasten&uuml;berschrift, &Uuml;berschriften usw.) zuk&uuml;nftig immer in der aktuellen Form, d. h. diese Rechnung ist evtl. nicht mehr mit der Originalrechnung identisch und kann nicht als Duplikat an den Kunden verschickt werden. Um dieses dem Anwender bewusst zu machen, erscheint nach Eingabe des &sbquo;D&lsquo; f&uuml;r Druck ein Fenster mit einem entsprechenden Hinweis. Duplikate der Originalrechnungen k&ouml;nnen in der &Uuml;bersicht der Bildschirmrechnungen &uuml;ber die Funktionstaste f&uuml;r Rechnungen, die mit <strong>lima <\/strong>oder &uuml;ber die Funktionstaste f&uuml;r Rechnungen, die vor <strong>lima <\/strong>erstellt wurden, aus dem optischen Archiv erzeugt werden.<\/p>\n<p>Vor <strong>lima <\/strong>erstellte Rechnungen k&ouml;nnen im Vorgang 70 nur noch angezeigt werden, der Druck muss aus dem optischen Archiv (Funktionstaste ) erfolgen.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Ausdruck der Bildschirmrechnung erscheinen auf der Rechnung die individuellen Texte (Sachbearbeiter, Zusatztext Vorderseite, Kasten&uuml;berschrift, &Uuml;berschriften usw.) zuk&uuml;nftig immer in der aktuellen Form, d. h. diese Rechnung ist evtl. nicht mehr mit der Originalrechnung identisch und kann nicht als Duplikat an den Kunden verschickt werden. Um dieses dem Anwender bewusst zu machen, erscheint nach Eingabe [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4632"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4632"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4632\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16319,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4632\/revisions\/16319"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4632"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4632"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4632"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4631,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-versandarten\/"},"modified":"2015-05-21T09:16:37","modified_gmt":"2015-05-21T07:16:37","slug":"rechnungslayout-versandarten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-versandarten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Versandarten"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr Rechnungen, die beim Druckdienstleister verarbeitet werden sollen, k\u00f6nnen drei Versandarten genutzt werden. Die Kennzeichnung der Versandart erfolgt im Debitorenstamm des Kunden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Versandm\u00f6glichkeiten werden angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>PostwegVersandart\u2192 \u201c \u201c (Leerzeichen)<\/li>\n<li>Emailversand mit digitaler SignaturVersandart\u2192 \u201cSIG\u201c<\/li>\n<li>Emailversand ohne digitale SignaturVersandart\u2192 \u201cEMA\u201c<\/li>\n<\/ul>\n<p>Seit dem 01.07.2004 m\u00fcssen Rechnungen, die in digitaler Form an Kunden versendet werden, dann mit einer digitalen Signatur versehen werden, wenn der Kunde die Rechnung umsatzsteuerrechtlich geltend machen will.<\/p>\n<p>Sollen Rechnungen das erste Mal \u00fcber Email an die Kunden versendet werden, muss auf jeden Fall <strong><em>vorher<\/em><\/strong> R\u00fccksprache mit dem externen Druckdienstleister genommen werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der externe Druckdienstleister ben\u00f6tigt u. a. folgende Informationen von der Gesellschaft:<\/span><\/p>\n<p><em>Email-Adresse der Gesellschaft f\u00fcr R\u00fcckl\u00e4ufer:<\/em> Die R\u00fcckl\u00e4ufer werden vom externen Druckdienstleister gedruckt und \u00fcber den Postweg an den Rechnungsempf\u00e4nger versendet. Gleichzeitig erh\u00e4lt die Gesellschaft auch den R\u00fcckl\u00e4ufer \u00fcber Email zugesendet, um eine Pr\u00fcfung der Email-Adresse vornehmen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><em>Kopf- und Fu\u00dflayout f\u00fcr die Rechnungsvorderseite der Rechnung:<\/em> Das Kopf- und Fu\u00dflayout wird w\u00e4hrend der Umstellung einer Rechnung von PCL (Drucksteuersprache des Spools) in PDF hinzugesteuert, damit der Kunde eine Rechnung mit Logo und Informationen, die am Ende der Rechnungsvorderseite stehen, erh\u00e4lt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r Rechnungen, die beim Druckdienstleister verarbeitet werden sollen, k&ouml;nnen drei Versandarten genutzt werden. Die Kennzeichnung der Versandart erfolgt im Debitorenstamm des Kunden. Folgende Versandm&ouml;glichkeiten werden angeboten: PostwegVersandart&rarr; &ldquo; &ldquo; (Leerzeichen) Emailversand mit digitaler SignaturVersandart&rarr; &ldquo;SIG&ldquo; Emailversand ohne digitale SignaturVersandart&rarr; &ldquo;EMA&ldquo; Seit dem 01.07.2004 m&uuml;ssen Rechnungen, die in digitaler Form an Kunden versendet werden, dann mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4631"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4631"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4631\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16317,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4631\/revisions\/16317"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4631"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4631"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4631"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4630,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-einstellung-im-debitorenstamm\/"},"modified":"2015-05-21T09:16:01","modified_gmt":"2015-05-21T07:16:01","slug":"rechnungslayout-einstellung-im-debitorenstamm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-einstellung-im-debitorenstamm\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Einstellung im Debitorenstamm"},"content":{"rendered":"<p>Dar\u00fcber hinaus besteht die M\u00f6glichkeit, auf jedem Debitor den Druckort zu hinterlegen, der dann bei den oben mit \u2019*\u2019 gekennzeichneten Rechnungen vorrangig zu verwenden ist. Der Druckort \u2019W\u2019 bedingt, dass der Spool f\u00fcr den Druck im Werk, der Druckort \u2019E\u2019 der Spool f\u00fcr den Druck beim externen Druckdienstleister aufbereitet wird. Ist der Druckort im Debitorenstamm nicht gef\u00fcllt, werden die Standard- bzw. Werkseinstellungen zur Steuerung herangezogen. Die Erstellung getrennter Spoolausgaben f\u00fcr den Druck beim externen Druckdienstleister und im Werk erfolgt im Rechnungs- und Korrekturlauf, nicht jedoch im Pr\u00fcflauf.<\/p>\n<h3>\u00a0<\/h3>\n<h3>Druckort f\u00fcr Vorab-Emailversand und Postversand<\/h3>\n<p>Einige Kunden m\u00f6chten Ihre Rechnung vorab bereits als Email und danach noch die regul\u00e4re Papierrechnung erhalten. Voraussetzung ist, dass die Rechnung beim externen Druckdienstleister gedruckt und von diesem der Vorab-Emailversand vorgenommen wird.<\/p>\n<p>Der neue Wert \u201aM\u2018 f\u00fcr den Druckort im Debitor steuert, dass der Datenstrom diese Information beinhaltet und vom Druckdienstleister ausgelesen wird. Die Rechnung enth\u00e4lt die Information \u201eVorabEmail\u201c in wei\u00df gedruckt.<\/p>\n<p>Bei Verwendung dieser Funktionalit\u00e4t muss sichergestellt sein, dass die vorab per Email versendete Rechnung so gekennzeichnet ist, dass diese als Duplikat zu erkennen und vom Kunden nicht unberechtigterweise zum Vorsteuerabzug verwendet werden kann.<\/p>\n<p>Bitte setzen Sie sich <strong>vor<\/strong> der erstmaligen Verwendung des neuen Druckkennzeichens mit Ihrem Druckdienstleister in Verbindung. Der Druckdienstleister muss f\u00fcr diese Erweiterung seinen Workflow \u00e4ndern<\/p>\n<p>Der Aufruf erfolgt aus dem Kundeninformationssystem \u00fcber die Funktion Debitorenpflege. Der Druckort wird in dem Feld <em>Druckort im Werk?<\/em> hinterlegt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image55.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image55.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dar&uuml;ber hinaus besteht die M&ouml;glichkeit, auf jedem Debitor den Druckort zu hinterlegen, der dann bei den oben mit &rsquo;*&rsquo; gekennzeichneten Rechnungen vorrangig zu verwenden ist. Der Druckort &rsquo;W&rsquo; bedingt, dass der Spool f&uuml;r den Druck im Werk, der Druckort &rsquo;E&rsquo; der Spool f&uuml;r den Druck beim externen Druckdienstleister aufbereitet wird. Ist der Druckort im Debitorenstamm [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4630"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4630"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4630\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16315,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4630\/revisions\/16315"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4630"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4630"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4630"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4629,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-gesellschaftsindividuelle-einstellungen\/"},"modified":"2015-05-21T09:15:07","modified_gmt":"2015-05-21T07:15:07","slug":"rechnungslayout-gesellschaftsindividuelle-einstellungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-gesellschaftsindividuelle-einstellungen\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Gesellschaftsindividuelle Einstellungen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Gesellschaftsindividuell einzustellen ist der Druckort f\u00fcr:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Korrekturrechnungen* w\u00e4hrend der Abrechnung<\/li>\n<li>(Abrechnungskennzeichen ,J\u2019)<\/li>\n<li>Schlussrechnungen* (Abrechnungskennzeichen ,V\u2019)<\/li>\n<li>Rechnungen auf Basis des Durchschnittspreises*<\/li>\n<li>(Abrechnungskennzeichen ,M\u2019)<\/li>\n<li>monatliche Abrechnungen* (Abrechnungskennzeichen ,A\u2019)<\/li>\n<li>Sondervertragsabrechnungen * (SVK-Abrechnungsgruppen).<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gesellschaftsindividuell einzustellen ist der Druckort f&uuml;r: Korrekturrechnungen* w&auml;hrend der Abrechnung (Abrechnungskennzeichen ,J&rsquo;) Schlussrechnungen* (Abrechnungskennzeichen ,V&rsquo;) Rechnungen auf Basis des Durchschnittspreises* (Abrechnungskennzeichen ,M&rsquo;) monatliche Abrechnungen* (Abrechnungskennzeichen ,A&rsquo;) Sondervertragsabrechnungen * (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>-Abrechnungsgruppen).<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4629"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4629"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4629\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16313,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4629\/revisions\/16313"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4629"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4629"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4629"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4628,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-standardeinstellungen\/"},"modified":"2021-10-03T10:02:20","modified_gmt":"2021-10-03T08:02:20","slug":"rechnungslayout-standardeinstellungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-standardeinstellungen\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Standardeinstellungen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es gelten folgende Standardeinstellung f\u00fcr alle Gesellschaften:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Rechnungen* aus dem JVA-Rechnungslauf (Abrechnungskennzeichen ,J\u2019) werden grunds\u00e4tzlich f\u00fcr den Druck beim externen Druckdienstleister aufbereitet, es sei denn, im Debitorenstamm ist der Druckort ,W\u2019 eingegeben worden.<\/li>\n<li>Korrekturrechnungen nach Endauswertung (Vorgang 40\/41\/43) werden immer f\u00fcr den Druck im Werk aufbereitet.<\/li>\n<li>Manuelle Rechnungen\/Gutschriften (Vorgang 42) werden grunds\u00e4tzlich f\u00fcr den Druck im Werk aufbereitet.<\/li>\n<li>Simulationsabrechnungen (Vorgang 30) werden immer f\u00fcr den Druck im Werk aufbereitet.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gelten folgende Standardeinstellung f&uuml;r alle Gesellschaften: Rechnungen* aus dem JVA-Rechnungslauf (Abrechnungskennzeichen ,J&rsquo;) werden grunds&auml;tzlich f&uuml;r den Druck beim externen Druckdienstleister aufbereitet, es sei denn, im Debitorenstamm ist der Druckort ,W&rsquo; eingegeben worden. Korrekturrechnungen nach Endauswertung (Vorgang 40\/41\/43) werden immer f&uuml;r den Druck im Werk aufbereitet. Manuelle Rechnungen\/Gutschriften (Vorgang 42) werden grunds&auml;tzlich f&uuml;r den Druck [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4628"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4628"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4628\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87024,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4628\/revisions\/87024"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4628"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4628"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4628"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4627,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-steuerung-des-druckortes-und-versandarten\/"},"modified":"2015-05-21T09:14:41","modified_gmt":"2015-05-21T07:14:41","slug":"rechnungslayout-steuerung-des-druckortes-und-versandarten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-steuerung-des-druckortes-und-versandarten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Steuerung des Druckortes und Versandarten"},"content":{"rendered":"<p>Die Erstellung des Druckspools erfolgt f\u00fcr den Druck in der Gesellschaft oder beim externen Druckdienstleister.<\/p>\n<p>Es gibt Standardeinstellungen f\u00fcr alle Gesellschaften, gesellschafts-individuelle Einstellungen und debitorenindividuelle Einstellungen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Erstellung des Druckspools erfolgt f&uuml;r den Druck in der Gesellschaft oder beim externen Druckdienstleister. Es gibt Standardeinstellungen f&uuml;r alle Gesellschaften, gesellschafts-individuelle Einstellungen und debitorenindividuelle Einstellungen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4627"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4627"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4627\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16311,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4627\/revisions\/16311"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4627"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4627"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4627"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4626,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-schlusstexte-am-ende-der-rechnung\/"},"modified":"2021-11-08T11:21:53","modified_gmt":"2021-11-08T10:21:53","slug":"rechnungslayout-schlusstexte-am-ende-der-rechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-schlusstexte-am-ende-der-rechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Schlusstexte am Ende der Rechnung"},"content":{"rendered":"<p>Es k\u00f6nnen am Ende der Rechnung Schlusstexte ggf. in Abh\u00e4ngigkeit von der Fibu-Firma des Debitors oder nach bestimmten Abrechnungsgruppen hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus besteht die M\u00f6glichkeit, dass Texte in Abh\u00e4ngigkeit von bestimmten Energiearten angelegt werden k\u00f6nnen. W\u00e4hrend der Druckaufbereitung werden die Texte nur dann auf der Rechnung aufbereitet, wenn diese Energiearten abgerechnet werden.<\/p>\n<p>Sie k\u00f6nnen bis zu 50 Zeilen an Text hinterlegen. Bitte beachten Sie, dass wir die Schriftart Arial verwenden. Diese Schriftart ist eine proportionale Schriftart. Testen Sie bitte im Anschluss an die Pflege Ihr Rechnungslayout \u00fcber den Vorgang 30 oder 70. Ggf. muss der Text von der Textl\u00e4nge her noch korrigiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es k&ouml;nnen am Ende der Rechnung Schlusstexte ggf. in Abh&auml;ngigkeit von der Fibu-Firma des Debitors oder nach bestimmten Abrechnungsgruppen hinterlegt werden. Dar&uuml;ber hinaus besteht die M&ouml;glichkeit, dass Texte in Abh&auml;ngigkeit von bestimmten Energiearten angelegt werden k&ouml;nnen. W&auml;hrend der Druckaufbereitung werden die Texte nur dann auf der Rechnung aufbereitet, wenn diese Energiearten abgerechnet werden. Sie k&ouml;nnen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4626"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4626"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4626\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87270,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4626\/revisions\/87270"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4626"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4626"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4626"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4625,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-beispiel-eines-abrechnungskastens\/"},"modified":"2015-05-21T09:13:01","modified_gmt":"2015-05-21T07:13:01","slug":"rechnungslayout-beispiel-eines-abrechnungskastens","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-beispiel-eines-abrechnungskastens\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Beispiel eines Abrechnungskastens"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image531.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8596\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image531.png\" alt=\"rechnungslayout-Abrechnungskasten1\" width=\"591\" height=\"99\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image531.png 591w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image531-300x50.png 300w\" sizes=\"(max-width: 591px) 100vw, 591px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image541.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8598\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image541.png\" alt=\"rechnungslayout-Abrechnungskasten2\" width=\"362\" height=\"120\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image541.png 362w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image541-300x99.png 300w\" sizes=\"(max-width: 362px) 100vw, 362px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4625"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4625"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4625\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16308,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4625\/revisions\/16308"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4625"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4625"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4625"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4624,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-grundpreisberechnungen-erstattungen\/"},"modified":"2015-05-21T09:12:33","modified_gmt":"2015-05-21T07:12:33","slug":"rechnungslayout-grundpreisberechnungen-erstattungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-grundpreisberechnungen-erstattungen\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Grundpreisberechnungen\/-erstattungen"},"content":{"rendered":"<p>Grundpreisberechnungen\/-erstattungen k\u00f6nnen zu einem Preisereignis wie gewohnt anlegt werden. Auch hier muss bei einer Erstattung der Bindestrich f\u00fchrend eingegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image52.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image52.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Grundpreiserstattung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grundpreisberechnungen\/-erstattungen k&ouml;nnen zu einem Preisereignis wie gewohnt anlegt werden. Auch hier muss bei einer Erstattung der Bindestrich f&uuml;hrend eingegeben werden. Abb.: Grundpreiserstattung<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4624"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4624"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4624\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16307,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4624\/revisions\/16307"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4624"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4624"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4624"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4623,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-fixbetragrabatt\/"},"modified":"2015-05-21T09:12:13","modified_gmt":"2015-05-21T07:12:13","slug":"rechnungslayout-fixbetragrabatt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-fixbetragrabatt\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Fixbetrag\/Rabatt"},"content":{"rendered":"<p>Die Hinterlegung eines Fixbetrages\/Rabattes erfolgt auf dem Stammsatz in der Entnahmestelle. Ein Rabatt wird durch einen f\u00fchrenden Bindestrich eingegeben.<\/p>\n<p>Es muss immer der Netto-Wert eingegeben werden.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem haben Sie die M\u00f6glichkeit, diesen Wert mit der kommenden Abrechnung w\u00e4hrend der Endauswertung wieder l\u00f6schen zu lassen und k\u00f6nnen so diesen Betrag nur einmalig gew\u00e4hren.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image51.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image51.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Rabatt NETTO, der mit der n\u00e4chsten Abrechnung gel\u00f6scht werden soll<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Hinterlegung eines Fixbetrages\/Rabattes erfolgt auf dem Stammsatz in der Entnahmestelle. Ein Rabatt wird durch einen f&uuml;hrenden Bindestrich eingegeben. Es muss immer der Netto-Wert eingegeben werden. Au&szlig;erdem haben Sie die M&ouml;glichkeit, diesen Wert mit der kommenden Abrechnung w&auml;hrend der Endauswertung wieder l&ouml;schen zu lassen und k&ouml;nnen so diesen Betrag nur einmalig gew&auml;hren. Abb.: Rabatt NETTO, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4623"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4623"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4623\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16305,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4623\/revisions\/16305"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4623"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4623"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4623"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4622,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkasten-diverses\/"},"modified":"2015-05-21T09:11:37","modified_gmt":"2015-05-21T07:11:37","slug":"rechnungslayout-detailkasten-diverses","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkasten-diverses\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Detailkasten Diverses"},"content":{"rendered":"<p><strong>Abrechnung von Fixbetr\u00e4gen\/Rabatten und\/oder Grundpreisen ohne Zuordnung zu einer bestimmten Energieart<\/strong><\/p>\n<p>Sie haben die M\u00f6glichkeit Fixbetr\u00e4ge\/Rabatte und\/oder zeitabh\u00e4ngige Grundpreisberechnungen\/-erstattungen \u00fcber die Energieart \u201eO\u201c abzurechnen. Eine verbrauchsabh\u00e4ngige Abrechnung ist nicht vorgesehen.<\/p>\n<p>Voraussetzung f\u00fcr die Dateneingabe ist das Anlegen eines Preisschl\u00fcssels und einer Entnahmestelle mit der Energieart \u201eO\u201c. Die Bedarfsart erscheint in der Abrechnung in dem Kasten als Vertragsart.<\/p>\n<p>Der Fixbetrag\/Rabatt wird auf dem Stammsatz der Entnahmestelle angelegt.<\/p>\n<p>Grundpreisberechnungen\/-erstattungen werden direkt zu dem Preisereignis eines Preisschl\u00fcssels hinterlegt.<\/p>\n<p>Als Kasten\u00fcberschrift wird mit der Umstellung der Text <em>Diverses<\/em> angelegt. Dieser Text kann wie gewohnt \u00fcber die Tabelle 72 ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Nach der Umstellung k\u00f6nnen Sie sofort mit der Dateneingabe beginnen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abrechnung von Fixbetr&auml;gen\/Rabatten und\/oder Grundpreisen ohne Zuordnung zu einer bestimmten <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Sie haben die M&ouml;glichkeit Fixbetr&auml;ge\/Rabatte und\/oder zeitabh&auml;ngige Grundpreisberechnungen\/-erstattungen &uuml;ber die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &bdquo;O&ldquo; abzurechnen. Eine verbrauchsabh&auml;ngige Abrechnung ist nicht vorgesehen. Voraussetzung f&uuml;r die Dateneingabe ist das Anlegen eines Preisschl&uuml;ssels und einer Entnahmestelle mit der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &bdquo;O&ldquo;. Die Bedarfsart erscheint in der Abrechnung in dem Kasten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4622"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4622"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4622\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16303,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4622\/revisions\/16303"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4622"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4622"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4622"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4621,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-abfallabrechnung\/"},"modified":"2015-05-21T09:10:55","modified_gmt":"2015-05-21T07:10:55","slug":"rechnungslayout-detailkaesten-abfallabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-abfallabrechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Detailk\u00e4sten Abfallabrechnung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es wurden Standardk\u00e4sten entwickelt f\u00fcr (siehe Anlage 2):<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Abfall<\/td>\n<td>Energieart &#8218;M&#8216;, Versorgungsart &#8218;A&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">Die Spalten werden nur dann aufbereitet, wenn in diesen Feldern abrechnungsrelevante Daten stehen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Stra\u00dfenreinigung<\/td>\n<td>Energieart &#8218;M&#8216;, Versorgungsart &#8218;S&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Restm\u00fcll<\/td>\n<td>Energieart &#8218;M&#8216;, Versorgungsart &#8218;R&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Stra\u00dfenname der Stra\u00dfenfront wird aus der Ablesehinweistabelle entnommen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wurden Standardk&auml;sten entwickelt f&uuml;r (siehe Anlage 2): Abfall <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;M&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;A&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &sbquo; Die Spalten werden nur dann aufbereitet, wenn in diesen Feldern abrechnungsrelevante Daten stehen. Stra&szlig;enreinigung <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;M&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;S&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &sbquo; Restm&uuml;ll <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;M&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;R&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &sbquo; Der Stra&szlig;enname der Stra&szlig;enfront wird aus der Ablesehinweistabelle entnommen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4621"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4621"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4621\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16301,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4621\/revisions\/16301"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4621"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4621"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4621"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4620,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-waermedienstabrechnung\/"},"modified":"2015-05-21T09:10:46","modified_gmt":"2015-05-21T07:10:46","slug":"rechnungslayout-detailkaesten-waermedienstabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-waermedienstabrechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Detailk\u00e4sten W\u00e4rmedienstabrechnung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es wurden Standardk\u00e4sten entwickelt f\u00fcr (siehe Anlage 2):<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Aufstellung der Gesamtkosten der Liegenschaft<\/td>\n<td>Energieart &#8218;H&#8216;, Versorgungsart &#8218;L&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\"><em>Die Spalten werden nur dann aufbereitet, wenn in diesen Feldern abrechnungsrelevante Daten stehen.<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Umrechnung der Ablesewerte in Verbrauchseinheiten<\/td>\n<td>Energieart &#8218;H&#8216;, Versorgungsart &#8218;O&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Umrechnung der Gesamteinheiten in die Einheiten des Kunden<\/td>\n<td>Energieart &#8218;H&#8216;, Versorgungsart &#8218;U&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aufteilung der Gesamtkosten der Liegenschaft anteilig auf den Kunden<\/td>\n<td>Energieart &#8218;H&#8216;, Versorgungsart &#8218;A&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aufteilung der Hausnebenkosten der Liegenschaft anteilig auf den Kunden<\/td>\n<td>Energieart &#8218;H&#8216;, Versorgungsart &#8218;N&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Formel der Warmwasserkostenermittlung des Kunden<\/td>\n<td>Energieart &#8218;H&#8216;, Versorgungsart &#8218;F&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesamtkosten des Kunden Netto, Umsatzsteuer und Brutto<\/td>\n<td>Energieart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Werte innerhalb der K\u00e4sten ergeben sich aus den E-S\u00e4tzen der Fremdfirmen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wurden Standardk&auml;sten entwickelt f&uuml;r (siehe Anlage 2): Aufstellung der Gesamtkosten der Liegenschaft <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;H&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;L&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &sbquo; Die Spalten werden nur dann aufbereitet, wenn in diesen Feldern abrechnungsrelevante Daten stehen. Umrechnung der Ablesewerte in Verbrauchseinheiten <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;H&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;O&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &sbquo; Umrechnung der Gesamteinheiten in die Einheiten des Kunden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;H&lsquo;, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4620"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4620"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4620\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16299,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4620\/revisions\/16299"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4620"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4620"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4620"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4619,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-abwasserabrechnung\/"},"modified":"2015-05-21T09:10:33","modified_gmt":"2015-05-21T07:10:33","slug":"rechnungslayout-detailkaesten-abwasserabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-abwasserabrechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Detailk\u00e4sten Abwasserabrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Da durch die Satzungen der einzelnen Gesellschaften im Abwasserbereich (Schmutzwasser und Oberfl\u00e4chenabwasser) unterschiedliche Kasten\u00fcberschriften notwendig sind, kann jede Gesellschaft diese \u00dcberschriften je Fibu-Firma selbst bestimmen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es wurden Standardk\u00e4sten entwickelt f\u00fcr (siehe Anlage 2):<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Abwassereinleitung<\/td>\n<td>Energieart &#8218;A&#8216;, Versorgungsart &#8218;E&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4kalschlammabrechnung<\/td>\n<td>Energieart &#8218;A&#8216;, Versorgungsart &#8218;F&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4kalschlammabrechnung, Abrechnung nach Personenanzahl<\/td>\n<td>Energieart &#8218;A&#8216;, Versorgungsart &#8218;F&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4kalschlammabrechnung, Abrechnung nach Abfuhrmenge<\/td>\n<td>Energieart &#8218;A&#8216;, Versorgungsart &#8218;F&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4kalschlammabrechnung, Abrechnung nach Personenanzahl und Abfuhrmenge<\/td>\n<td>Energieart &#8218;A&#8216;, Versorgungsart &#8218;F&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Schmutzwasser<\/td>\n<td>Energieart &#8218;A&#8216;, Versorgungsart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Im Schmutzwasserbereich hat der Arbeitskreis zwei K\u00e4sten entwickelt, die teilweise \u00fcber die Fibu-Firma zu steuernde Spalten\u00fcberschriften enthalten. Jede Gesellschaft muss sich f\u00fcr einen der beiden K\u00e4sten entscheiden.<\/p>\n<p>Die Spalten f\u00fcr Abzug, Schmutzfaktor, KAG einschlie\u00dflich der folgenden vertikalen Linien werden nur dann aufbereitet, wenn in diesen Feldern abrechnungsrelevante Daten stehen. (siehe Anlage 2)<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Schmutzwasser; variables und fixes Teilentgelt<\/td>\n<td>Energieart &#8218;A&#8216;, Versorgungsart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Oberfl\u00e4chenwasser Weinbau<\/td>\n<td>Energieart &#8218;A\u2019, Versorgungsart &#8218;W\u2019, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Oberfl\u00e4chenwasser<\/td>\n<td>Energieart &#8218;A&#8216;, Versorgungsart &#8218;O\u2019, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">F\u00fcr Oberfl\u00e4chenabwasser gibt es insgesamt drei K\u00e4sten:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Oberfl\u00e4chenberechnung mit Grundpreisberechnung (nur Ergebnisfelder); die Spalten f\u00fcr Abzug, Schmutzfaktor, Abflussbeiwert und Zuschlag einschlie\u00dflich der folgenden vertikalen Linien werden nur dann aufbereitet, wenn in diesen Feldern abrechnungsrelevante Daten stehen<\/li>\n<li>Oberfl\u00e4chenberechnung mit Berechnung des wiederkehrenden Beitrags ohne Grundpreisberechnung (nur Ergebnisfelder)<\/li>\n<li>Oberfl\u00e4chenberechnung mit Grundpreisberechnung (nur Grundbetrag-\/-preisfelder)<\/li>\n<\/ol>\n<p>Durch die unterschiedlichen Feldbelegungen ist eine werksindividuelle Einstellung nicht notwendig.<\/p>\n<p>Unterhalb des Kastens f\u00fcr Abwasser-Oberfl\u00e4che wird eine Fu\u00dfnote mit dem Datum des Festsetzungsbescheides gedruckt, wenn in der Abwassergrundst\u00fccksdatei das entsprechende Datumsfeld gef\u00fcllt ist.<\/p>\n<p>Im Kasten f\u00fcr Abwasser-Oberfl\u00e4che gibt es eine Zeile f\u00fcr die Angabe der bebauten und befestigten Fl\u00e4che. Diese Zwischenzeile wird zu Beginn des Kastens und bei jeder \u00c4nderung der Fl\u00e4che in Abh\u00e4ngigkeit von einem Werksparameter ausgegeben. Weiterhin werden unter dem Abwasser-Oberfl\u00e4chenkasten die vorhandenen Flur- und Flurst\u00fccksnummern aus der Flurst\u00fccksdatei gedruckt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Da durch die Satzungen der einzelnen Gesellschaften im Abwasserbereich (Schmutzwasser und Oberfl&auml;chenabwasser) unterschiedliche Kasten&uuml;berschriften notwendig sind, kann jede Gesellschaft diese &Uuml;berschriften je Fibu-Firma selbst bestimmen. Es wurden Standardk&auml;sten entwickelt f&uuml;r (siehe Anlage 2): Abwassereinleitung <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;A&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;E&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &sbquo; F&auml;kalschlammabrechnung <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;A&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;F&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &sbquo; F&auml;kalschlammabrechnung, Abrechnung nach Personenanzahl <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;A&lsquo;, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4619"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4619"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4619\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16298,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4619\/revisions\/16298"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4619"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4619"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4619"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4618,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ausblenden-von-gartenwasserzaehlern\/"},"modified":"2021-10-03T09:34:39","modified_gmt":"2021-10-03T07:34:39","slug":"rechnungslayout-ausblenden-von-gartenwasserzaehlern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ausblenden-von-gartenwasserzaehlern\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Ausblenden von Gartenwasserz\u00e4hlern"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei der Abrechnung von Gartennebenz\u00e4hlern und der entsprechenden Verminderung der Abwasserberechnungsmengen werden auf der Rechnung bisher mindestens 3 Zeilen ausgegeben:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Abzug der mit dem Nebenz\u00e4hler gemessenen Menge Wasser bei der Wasserabrechnung des Hauptz\u00e4hlers.<\/li>\n<li>Berechnung der durch den Nebenz\u00e4hler gemessenen Wassermenge bei der Wasserabrechnung<\/li>\n<li>Abzug der mit dem Nebenz\u00e4hler gemessenen Menge Wasser bei der Abwasserabrechnung.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Da sich die beiden Zeilen im Wasserkasten [1) Nebenz\u00e4hlerabzug und 2) Gartenz\u00e4hler] rechnerisch ausgleichen, k\u00f6nnen diese auf der Rechnung ausgeblendet werden, wenn folgende Kriterien \u00fcbereinstimmen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Rechnungsnummer<\/li>\n<li>Objektnummer<\/li>\n<li>Z\u00e4hlernummer<\/li>\n<li>Von- und Bis-Datum<\/li>\n<li>Z\u00e4hlerstand alt, Z\u00e4hlerstand neu<\/li>\n<li>Konzessionsabgabekennzeichen<\/li>\n<li>Nettobetrag (betragsm\u00e4\u00dfig)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die ausgeblendeten Abrechnungss\u00e4tze stehen f\u00fcr Auswertungen \u00fcber die Verbrauchsstatistik und zur Buchung <strong>nicht<\/strong> zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>In der Pr\u00fcf- und Korrekturphase der Abrechnung, bei der Simulationsabrechnung und Korrektur nach Endauswertung werden Ihnen die zum Ausblenden markierten S\u00e4tze in der Bildschirmrechnung noch angezeigt. Erst beim Druck erfolgt das Ausblenden.<\/p>\n<p>Das Ausblenden wird \u00fcber einen Werksparameter gesteuert. Bitte teilen Sie uns mit, wenn Sie das Ausblenden w\u00fcnschen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Abrechnung von Gartennebenz&auml;hlern und der entsprechenden Verminderung der Abwasserberechnungsmengen werden auf der Rechnung bisher mindestens 3 Zeilen ausgegeben: Abzug der mit dem Nebenz&auml;hler gemessenen Menge Wasser bei der Wasserabrechnung des Hauptz&auml;hlers. Berechnung der durch den Nebenz&auml;hler gemessenen Wassermenge bei der Wasserabrechnung Abzug der mit dem Nebenz&auml;hler gemessenen Menge Wasser bei der Abwasserabrechnung. Da [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4618"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4618"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4618\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87013,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4618\/revisions\/87013"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4618"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4618"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4618"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4617,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-wasserabrechnung\/"},"modified":"2015-05-21T09:09:52","modified_gmt":"2015-05-21T07:09:52","slug":"rechnungslayout-detailkaesten-wasserabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-wasserabrechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Detailk\u00e4sten Wasserabrechnung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es wurden Standardk\u00e4sten entwickelt f\u00fcr (siehe Anlage 2):<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Wasser<\/td>\n<td>Energieart &#8218;W\u2019, Versorgungsart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218; \u2019<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Standrohrabrechnung<\/td>\n<td>Energieart &#8218;W&#8216;, Versorgungsart &#8218;S&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; \u2019<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Warmwasser<\/td>\n<td>Energieart &#8218;W\u2019, Versorgungsart &#8218;W\u2019, HTNT-Kennzeichen &#8218; \u2019<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Durchleitung Wasser<\/td>\n<td>Energieart &#8218;W&#8216;, Versorgungsart &#8218;D&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; \u2019<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Feuerl\u00f6schanschluss<\/td>\n<td>Energieart &#8218;W&#8216;, Versorgungsart &#8218;F&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; \u2019<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Im Wasserkasten gibt es eine Zwischenzeile f\u00fcr die Anzahl der Wohneinheiten, welche zu Beginn des Kastens und bei jeder \u00c4nderung der Wohneinheiten ausgegeben wird. Der Druck dieser Zwischenzeile wird durch einen Werksparameter gesteuert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wurden Standardk&auml;sten entwickelt f&uuml;r (siehe Anlage 2): Wasser <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;W&rsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo; &sbquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &rsquo; Standrohrabrechnung <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;W&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;S&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &rsquo; Warmwasser <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;W&rsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;W&rsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &rsquo; Durchleitung Wasser <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;W&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;D&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &rsquo; Feuerl&ouml;schanschluss <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;W&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;F&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &rsquo; Im Wasserkasten gibt es eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4617"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4617"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4617\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16294,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4617\/revisions\/16294"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4617"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4617"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4617"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4616,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-waermeabrechnung\/"},"modified":"2015-05-21T09:09:34","modified_gmt":"2015-05-21T07:09:34","slug":"rechnungslayout-detailkaesten-waermeabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-waermeabrechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Detailk\u00e4sten W\u00e4rmeabrechnung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es wurden Standardk\u00e4sten entwickelt f\u00fcr:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>W\u00e4rmesiehe Anlage 2 (Energieart &#8218;F&#8216;, Versorgungsart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;)<\/li>\n<li>Warmwassersiehe Anlage 2 (Energieart &#8218;F&#8216;, Versorgungsart &#8218;W&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;)<\/li>\n<li>W\u00e4rmecontractingsiehe Anlage 2 (Energieart &#8218;F\u2019, Versorgungsart &#8218;G&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; \u2019)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wurden Standardk&auml;sten entwickelt f&uuml;r: W&auml;rmesiehe Anlage 2 (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;F&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo; &sbquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &sbquo;) Warmwassersiehe Anlage 2 (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;F&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;W&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &sbquo;) W&auml;rmecontractingsiehe Anlage 2 (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;F&rsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;G&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &rsquo;)<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4616"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4616"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4616\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16293,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4616\/revisions\/16293"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4616"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4616"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4616"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4615,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-gasabrechnung\/"},"modified":"2015-05-21T09:09:25","modified_gmt":"2015-05-21T07:09:25","slug":"rechnungslayout-detailkaesten-gasabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-gasabrechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Detailk\u00e4sten Gasabrechnung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es wurden Standardk\u00e4sten entwickelt f\u00fcr (siehe Anlage 2):<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Gas<\/td>\n<td>Energieart &#8218;G&#8216;, Versorgungsart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas Leistungsabrechnung<\/td>\n<td>Energieart &#8218;G&#8216;, Versorgungsart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218;L\u2019<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas W\u00e4rmecontracting<\/td>\n<td>Energieart &#8218;G&#8216;, Versorgungsart &#8218;W&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; \u2019<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas Fl\u00fcssiggas<\/td>\n<td>Energieart &#8218;G&#8216;, Versorgungsart &#8218;F&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; \u2019<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas Netznutzung<\/td>\n<td>Energieart &#8218;G&#8216;, Versorgungsart &#8218;D&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; \u2019<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas Netznutzung Stundenmaxima<\/td>\n<td>Energieart &#8218;G&#8216;, Versorgungsart &#8218;D&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;S\u2019<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas Beistellung<\/td>\n<td>Energieart &#8218;G&#8216;, Versorgungsart &#8218;K&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218; \u2019<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas Beistellung Leistungsabrechnung<\/td>\n<td>Energieart &#8218;G&#8216;, Versorgungsart &#8218;K&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;L\u2019<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei den Detailk\u00e4sten werden die Texte aus der Energiesteuertabelle als feste Fu\u00dfnoten gedruckt.<\/p>\n<p>Der Hinweistext zur Erdgassteuer erscheint unter jeder Gasabrechnung und muss nicht \u00fcber die acht variablen Zeilen eingesteuert werden.<\/p>\n<p>Im Gaskasten gibt es eine Zwischenzeile f\u00fcr die Leistung, welche zu Beginn des Kastens und bei jeder \u00c4nderung der Leistung ausgegeben wird. Der Druck dieser Zwischenzeile wird durch einen Werksparameter gesteuert.<\/p>\n<p>Weiterhin wird entsprechend der Werkseinstellung die Messstellennummer und das Marktgebiet in einer Zwischenzeile aufbereitet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wurden Standardk&auml;sten entwickelt f&uuml;r (siehe Anlage 2): Gas <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;G&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo; &sbquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &sbquo; Gas Leistungsabrechnung <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;G&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo; &sbquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo;L&rsquo; Gas W&auml;rmecontracting <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;G&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;W&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &rsquo; Gas Fl&uuml;ssiggas <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;G&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;F&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &rsquo; Gas Netznutzung <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;G&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;D&lsquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo; &rsquo; Gas Netznutzung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4615"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4615"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4615\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16292,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4615\/revisions\/16292"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4615"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4615"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4615"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4614,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-stromabrechnung\/"},"modified":"2015-05-21T09:09:08","modified_gmt":"2015-05-21T07:09:08","slug":"rechnungslayout-detailkaesten-stromabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailkaesten-stromabrechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Detailk\u00e4sten Stromabrechnung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es wurden Standardk\u00e4sten entwickelt f\u00fcr (siehe Anlage 2):<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Strom, Hochtarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218;H&#8216; oder &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom, Hochtarif mit W\u00e4rmespeicher<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218;H&#8216; oder &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom, Niedertarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218;N&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom, Niedertarif mit W\u00e4rmespeicher<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218;N&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom, Leistungsz\u00e4hler<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218; &#8218;, HTNT-Kennzeichen &#8218;L&#8216;, &#8218;V&#8216; oder &#8218;M&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Stromeinspeisung<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;E&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td><em>Seite 5: Die dem Kunden zu erstattenden Betr\u00e4ge werden durch ein vorangestelltes Minuszeichen gekennzeichnet.<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Blindstrom, Hochtarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;B&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;H&#8216; oder &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Blindstrom, Niedertarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;B&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;N&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In allen K\u00e4sten f\u00fcr die Netznutzung wird die Z\u00e4hlpunktbezeichnung in einer Zusatzzeile ausgegeben. Diese Zeile erscheint f\u00fcr den ersten Vertrag im Kasten und dann bei jeder \u00c4nderung der Z\u00e4hlpunktbezeichnung. (siehe Anlage 2)<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Netznutzung Strom Hochtarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;D&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;H&#8216; oder &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netznutzung Strom Niedertarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;D&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;N&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netznutzung Strom Leistungsz\u00e4hler<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;D&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;M&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei der Abrechnung der Netznutzung mit Leistungsmessung ermittelt sich der Preis auf Basis der Benutzungsdauerstunden. Dieser Wert wird unterhalb des Kastens angedruckt. (Siehe Anlage 2)<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Blindstrom Netznutzung, Hochtarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;I&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;H&#8216; oder &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Blindstrom Netznutzung, Niedertarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;I&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;N&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom Beistellung, Hochtarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;K&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;H&#8216; oder &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom Beistellung, Hochtarif mit W\u00e4rmespeicher<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;K&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;H&#8216; oder &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom Beistellung, Niedertarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;K&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;N&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom Beistellung, Niedertarif mit W\u00e4rmespeicher<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;K&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;N&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom Beistellung, Leistungsz\u00e4hler<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;K&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;L&#8216;, &#8218;V&#8216; oder &#8218;M&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Blindstrom Beistellung, Hochtarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;L&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;H&#8216; oder &#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Blindstrom Beistellung, Niedertarif<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E&#8216;, Versorgungsart &#8218;L&#8216;, HTNT-Kennzeichen &#8218;N&#8216;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mehr-\/Mindermengen<\/td>\n<td>Energieart &#8218;E\u2019, Versorgungsart &#8218;M\u2019, HTNT-Kennzeichen &#8218; \u2019<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei den Detailk\u00e4sten werden die Texte aus der Stromsteuertabelle als feste Fu\u00dfnoten gedruckt.<\/p>\n<p>Bei den Abschlagsrechnungen wird eine Information zum Durchschnittspreis und der enthaltenen Stromsteuer als feste Fu\u00dfnote gedruckt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wurden Standardk&auml;sten entwickelt f&uuml;r (siehe Anlage 2): Strom, Hochtarif <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;E&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo; &sbquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo;H&lsquo; oder &sbquo; &sbquo; Strom, Hochtarif mit W&auml;rmespeicher <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;E&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo; &sbquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo;H&lsquo; oder &sbquo; &sbquo; Strom, Niedertarif <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;E&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo; &sbquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo;N&lsquo; Strom, Niedertarif mit W&auml;rmespeicher <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;E&lsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo; &sbquo;, HTNT-Kennzeichen &sbquo;N&lsquo; Strom, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4614"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4614"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4614\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16291,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4614\/revisions\/16291"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4614"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4614"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4614"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4613,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-gaskasten-brennwert-geodaetische-hoehe-betriebsdruck\/"},"modified":"2015-04-21T09:35:51","modified_gmt":"2015-04-21T07:35:51","slug":"rechnungslayout-gaskasten-brennwert-geodaetische-hoehe-betriebsdruck","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-gaskasten-brennwert-geodaetische-hoehe-betriebsdruck\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Gaskasten; Brennwert, geod\u00e4tische H\u00f6he, Betriebsdruck"},"content":{"rendered":"<p>In der Preiskopftabelle haben Sie die M\u00f6glichkeit \u00fcber ein Kennzeichen zu steuern, ob o.g. auf der Rechnung aufbereitet werden soll. Als Begriff wird in der Bildschirmmaske \u201eKomponenten Druck (J\/N)\u201c verwendet. Ist dieses Kennzeichen auf \u201aJ\u2019 gesetzt, erfolgt bei allen Gasvertr\u00e4gen mit diesem Preisschl\u00fcssel der Ausweis des Brennwertes, der Zustandszahl, der mittleren geod\u00e4tischen H\u00f6he und\/oder des Betriebsdruckes auf der Rechnung. Innerhalb des Gaskastens wird in einer separaten Zeile folgender Text mit seinen variablen Bestandteilen in Fettdruck ausgegeben:<\/p>\n<p><strong>Komponenten <\/strong><strong>f\u00fcr<\/strong><strong> Umrechnungsfaktor<\/strong><strong>:<\/strong><strong> Brennwert <\/strong><strong>xx,xx<\/strong><strong>xx<\/strong><strong>, <\/strong><strong>Zustandszahl<\/strong><strong> xx,xxxx<\/strong><strong>(Betriebs<\/strong><strong>druck <\/strong><strong>xx<\/strong><strong>xxx, <\/strong><strong>mittlere <\/strong><strong>geod\u00e4tische H\u00f6he <\/strong><strong>x<\/strong><strong>xxx<\/strong><strong>)<\/strong><\/p>\n<p>\u00c4ndert sich einer der Komponenten, dann wird eine neue Zeile innerhalb des Kastens ausgegeben.<\/p>\n<p>Ist die Zustandszahl auf dem Vertrag angegeben (Z-Wert &lt;&gt;0, z.B. Z-Wert = 1 bei Mengenumwertern), werden der Betriebsdruck und die mittlere geod\u00e4tische H\u00f6he nicht angedruckt.<\/p>\n<p>Wird f\u00fcr den Vertrag ein individueller Umrechnungsfaktor angegeben, entf\u00e4llt obiger Ausweis auf der Rechnung komplett.<\/p>\n<p>Sollten weitere Hinweise zu diesem Thema auf der Rechnung ausgegeben werden, kann das \u00fcber die werksindividuellen energieart-\/versorgungsartbezogenen Textzeilen zus\u00e4tzlich auf der Rechnungsr\u00fcckseite erfolgen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span>Die Zustandszahl wandelt rechnerisch den tats\u00e4chlichen Zustand des Gases auf den Normzustand des Gases (1013,25 mbar und 273,15 Kelvin) um. Diese Zahl flie\u00dft bei der Errechnung des Verbrauchs ein.<\/p>\n<p>Umrechnungsfaktor = Brennwert * Zustandzahl<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Preiskopftabelle haben Sie die M&ouml;glichkeit &uuml;ber ein Kennzeichen zu steuern, ob o.g. auf der Rechnung aufbereitet werden soll. Als Begriff wird in der Bildschirmmaske &bdquo;Komponenten Druck (J\/N)&ldquo; verwendet. Ist dieses Kennzeichen auf &sbquo;J&rsquo; gesetzt, erfolgt bei allen Gasvertr&auml;gen mit diesem Preisschl&uuml;ssel der Ausweis des Brennwertes, der Zustandszahl, der mittleren geod&auml;tischen H&ouml;he und\/oder des [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4613"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4613"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4613\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12540,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4613\/revisions\/12540"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4613"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4613"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4613"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4611,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-energiewirtschaftsgesetz-vor-dem-03-08-2011\/"},"modified":"2021-10-04T10:07:47","modified_gmt":"2021-10-04T08:07:47","slug":"rechnungslayout-energiewirtschaftsgesetz-vor-dem-03-08-2011","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-energiewirtschaftsgesetz-vor-dem-03-08-2011\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Energiewirtschaftsgesetz vor dem 03.08.2011"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem neuen Energiewirtschaftsgesetz muss der Anteil der einzelnen Energietr\u00e4ger (Kernkraft, Braunkohle, Steinkohle, Erneuerbare Energien und sonstige Energietr\u00e4ger) an dem Gesamtenergietr\u00e4germix, den der <em>Lieferant<\/em> im letzten oder vorletzten Jahr verwendet hat, dem <em>Letztverbraucher<\/em> auf der Rechnung ausgewiesen werden. Weiterhin m\u00fcssen auf der Rechnung auch die Umweltauswirkungen bekannt gegeben werden. Ein Verweis auf die entsprechende Internetseite des EVU in dem Text f\u00fcr die Stromkennzeichnung ist ausreichend. Um jedoch auch die M\u00f6glichkeit zu schaffen, weitere optionale Angaben speziell f\u00fcr die Kunden, die z. B. eine \u00d6kostromprodukt beziehen, auszugeben, wird in der Preiskopftabelle ein Kennzeichen f\u00fcr den Energietr\u00e4germix aufgenommen. Damit kann pro Preisschl\u00fcssel auf der Rechnung ein zus\u00e4tzlicher Text beigesteuert werden. Die Standardtexte und die optionalen Texte (je max. 2000 Zeichen, entspricht ca. 8 Zeilen) f\u00fcr den Energietr\u00e4germix des EVU k\u00f6nnen in der Tabelle 72, Fu\u00dfnotentexte, Energietr\u00e4germix mit einem G\u00fcltig-ab-Datum hinterlegt werden. Die Standardtexte werden unter dem Kennzeichen *blank gespeichert. Die Texte, die unter einem speziellen Kennzeichen f\u00fcr den Energietr\u00e4germix hinterlegt werden, m\u00fcssen im Text einen eindeutigen Bezug zu der Bedarfsart des Preisschl\u00fcssels aufweisen. Im Idealfall sollte die Bedarfsart im optionalen Text erscheinen, damit der Kunde die Abrechnungszeilen auf der Rechnung eindeutig dem entsprechenden Text zuordnen kann. Soll f\u00fcr den Preisschl\u00fcssel kein Text auf der Rechnung gedruckt werden, muss das Kennzeichen f\u00fcr den Energietr\u00e4germix mit \u201aN\u2019 gef\u00fcllt sein. Die Texte werden w\u00e4hrend des Rechnungsdruckes anhand des Versorgungsendedatums der Abrechnung ermittelt und nach dem Sonderlastenkasten pro Objekt ausgegeben. Da Arial eine proportionale Schriftart ist, werden Leerzeichen und verschiedene Buchstaben entsprechend schmaler aufbereitet. Bitte ber\u00fccksichtigen Sie dies bei der Eingabe Ihres Textes und \u00fcberpr\u00fcfen Sie Ihre Texteingabe anhand einer Simulationsabrechnung (Vorgang 30).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel zum Energietr\u00e4germix, Umweltauswirkungen und optionalem Text:<\/span><\/p>\n<p><strong>Strom<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Vertragsart<\/td>\n<td>Messger\u00e4t<\/td>\n<td>Zeitraum<\/td>\n<td>Stand<\/td>\n<td>Verbrauch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Nr.<\/td>\n<td>von<\/td>\n<td>bis<\/td>\n<td>alt<\/td>\n<td>neu<\/td>\n<td>Differenz<\/td>\n<td>Wandler- faktor<\/td>\n<td>kWh<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Haushalt<\/td>\n<td>4711<\/td>\n<td>01.01.04<\/td>\n<td>31.03.04<\/td>\n<td>13382<\/td>\n<td>13802<\/td>\n<td>420<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>420<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Haushalt<\/td>\n<td>4711<\/td>\n<td>01.04.04<\/td>\n<td>30.06.04<\/td>\n<td>13802<\/td>\n<td>14117<\/td>\n<td>315<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>315<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Green-Power<\/td>\n<td>4711<\/td>\n<td>01.07.04<\/td>\n<td>30.11.04<\/td>\n<td>14117<\/td>\n<td>14642<\/td>\n<td>525<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>525<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Gesamt<\/td>\n<td>1260<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fu\u00dfnoten<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Feste Fu\u00dfnoten<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>\u00a0 \u00a0 Dies ist eine Information f\u00fcr unsere Kunden gem\u00e4\u00df Richtlinie 2003\/54\/EG des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates vom 26. Juni 2003 (bzw. Gesetz zur Neufassung des Energiewirtschaftsrechts vom xx.xx.xxxx) Energietr\u00e4germix der ABC-Strom AG (Bezugsjahr 2004) 29 % Nukleare Energietr\u00e4ger (z. B. Uran); 9 % Erneuerbare Energietr\u00e4ger (z. B. Wasserkraft, Windkraft, Sonnenenergie); 62 % Fossile Energietr\u00e4ger (z. B. Steinkohle, Braunkohle, Erdgas) Informationen \u00fcber die mit diesen Energietr\u00e4germix verbundenen Umweltauswirkungen (Emissionen und Abfallmengen) erhalten Sie im Internet: www.abc-strom-ag.de\/umwelt, per Telefon: xxxx\/yyyyy, per Faxabruf: xxxx\/zzzzz oder bei den Beratungsstellen der ABC-Strom AG. Sie beziehen von der ABC-Strom AG das Stromprodukt \u201eGreen Power\u201c, das sich aus folgenden erneuerbaren Energietr\u00e4gern zusammensetzt: 50 % Wasserkraft, 35 % Windenergie, 15 % Sonnenenergie Weitere Informationen zum Energietr\u00e4germix finden Sie auch unter dem Link: http:\/\/www.deutsche-energie-agentur.de\/page\/fileadmin\/DeNA\/dokumente\/Programme\/Elektrizitaet\/VDEWdena_Stromkennzeichen_Endfassung.pdf Eine grafische Aufbereitung des Energietr\u00e4germixes in Form von Kreisdiagrammen u. \u00e4. wird es in LIMA nicht geben. Diese Darstellungsformen k\u00f6nnen der Rechnung nur in Form von Beibl\u00e4ttern zusortiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem neuen Energiewirtschaftsgesetz muss der Anteil der einzelnen Energietr&auml;ger (Kernkraft, Braunkohle, Steinkohle, Erneuerbare Energien und sonstige Energietr&auml;ger) an dem Gesamtenergietr&auml;germix, den der Lieferant im letzten oder vorletzten Jahr verwendet hat, dem Letztverbraucher auf der Rechnung ausgewiesen werden. Weiterhin m&uuml;ssen auf der Rechnung auch die Umweltauswirkungen bekannt gegeben werden. Ein Verweis auf die entsprechende Internetseite [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4611"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4611"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4611\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87046,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4611\/revisions\/87046"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4611"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4611"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4611"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4609,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-energielexikon-stromgas\/"},"modified":"2015-04-21T09:33:44","modified_gmt":"2015-04-21T07:33:44","slug":"rechnungslayout-energielexikon-stromgas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-energielexikon-stromgas\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Energielexikon Strom\/Gas"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem neuen Energiewirtschaftsgesetz m\u00fcssen abrechnungsrelevante Begriffe in der Rechnung dem Kunden erl\u00e4utert werden. Wir bieten Ihnen f\u00fcr Strom und\/oder Gas entsprechende Erl\u00e4uterungen an. Diese Begriffserkl\u00e4rungen werden am Ende der Rechnung vor den Rechnungstexten, die am Ende der Rechnung aufbereitet werden, gedruckt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image461.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8591\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image461.png\" alt=\"rechnungslayout-energielexikon1\" width=\"1024\" height=\"602\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image461.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image461-300x176.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><br \/><em> Abb.: Lexikon f\u00fcr Begriff aus dem Strom- und Gasbereich<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image471.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8593\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image471.png\" alt=\"rechnungslayout-energielexikon2\" width=\"1024\" height=\"497\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image471.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image471-300x145.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><br \/><em> Abb.: Lexikon f\u00fcr Begriffe aus dem Strombereich<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image481.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8594\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image481.png\" alt=\"rechnungslayout-energielexikon3\" width=\"1024\" height=\"495\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image481.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image481-300x145.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.: Lexikon f\u00fcr Begriff aus dem Gasbereich<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem neuen Energiewirtschaftsgesetz m&uuml;ssen abrechnungsrelevante Begriffe in der Rechnung dem Kunden erl&auml;utert werden. Wir bieten Ihnen f&uuml;r Strom und\/oder Gas entsprechende Erl&auml;uterungen an. Diese Begriffserkl&auml;rungen werden am Ende der Rechnung vor den Rechnungstexten, die am Ende der Rechnung aufbereitet werden, gedruckt. Abb.: Lexikon f&uuml;r Begriff aus dem Strom- und Gasbereich Abb.: Lexikon f&uuml;r Begriffe [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4609"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4609"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4609\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12535,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4609\/revisions\/12535"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4609"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4609"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4609"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4608,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-neuzugaenge-und-vorjahresverbrauch-des-vorlieferanten\/"},"modified":"2015-05-21T08:39:49","modified_gmt":"2015-05-21T06:39:49","slug":"rechnungslayout-neuzugaenge-und-vorjahresverbrauch-des-vorlieferanten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-neuzugaenge-und-vorjahresverbrauch-des-vorlieferanten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Neuzug\u00e4nge und Vorjahresverbrauch des Vorlieferanten"},"content":{"rendered":"<p>Auf der Rechnungsvorderseite und im Verbrauchsvergleich wird der Vorjahresverbrauch des Vorlieferanten herangezogen, wenn der Vorjahresverbrauch nicht \u00fcber unser Abrechnungssystem ermittelt werden kann.<\/p>\n<p>Hier erfolgt keine Hochrechnung auf das Jahr, weil der Vorlieferant einen Jahreswert an den neuen Lieferanten mitteilen muss.<\/p>\n<p>Die Kennzeichnung erfolgt auf der Rechnungsvorderseite in der entsprechenden Sparte und wird unter der Zusammenfassung der Betr\u00e4ge mit einer Fu\u00dfnote gekennzeichnet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image45.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image45.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf der Rechnungsvorderseite und im Verbrauchsvergleich wird der Vorjahresverbrauch des Vorlieferanten herangezogen, wenn der Vorjahresverbrauch nicht &uuml;ber unser Abrechnungssystem ermittelt werden kann. Hier erfolgt keine Hochrechnung auf das Jahr, weil der Vorlieferant einen Jahreswert an den neuen Lieferanten mitteilen muss. Die Kennzeichnung erfolgt auf der Rechnungsvorderseite in der entsprechenden Sparte und wird unter der Zusammenfassung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4608"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4608"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4608\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12533,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4608\/revisions\/12533"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4608"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4608"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4608"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4607,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-verbrauchsvergleich-stromgas\/"},"modified":"2015-05-21T08:39:41","modified_gmt":"2015-05-21T06:39:41","slug":"rechnungslayout-verbrauchsvergleich-stromgas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-verbrauchsvergleich-stromgas\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Verbrauchsvergleich Strom\/Gas"},"content":{"rendered":"<p>Gem\u00e4\u00df EnWG muss dem Haushaltskunden in grafisch aufbereiteter Form sein Verbrauchsverhalten (aktuelles Jahr und Vorjahr) auf der Rechnung dargestellt werden. Dieser Vergleich muss noch um Jahresverbr\u00e4uche von Vergleichskundengruppen erg\u00e4nzt werden.<\/p>\n<p>Wir haben uns bei der Umsetzung an den Regierungsentwurf gehalten und bieten f\u00fcr Strom und\/oder Gas einen Verbrauchsvergleich an. Die Jahresverbr\u00e4uche der Vergleichsgruppen k\u00f6nnen Sie in der Tabelle 78 \u201eVerbrauchsvergleich (Daten f\u00fcr Rechnung)\u201c hinterlegen. Bitte entnehmen Sie weitere Informationen zu dieser Tabelle aus der Dokumentation\u00a0<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Verbrauchsvergleich\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-verbrauchsvergleich\/\">Tabellenpflege<\/a>. Der H\u00f6chstverbrauch und das Druckkennzeichen aus dieser Tabelle steuern die Druckverarbeitung.<\/p>\n<p>Im Strom bieten wir eine grafische Darstellung bis 10.000 kWh an. Im Gasbereich k\u00f6nnen Verbr\u00e4uche bis 50.000 kWh dargestellt werden.<\/p>\n<p>Der Ausweis der Quelle erfolgt 2-zeilig a 40 Zeichen. Bei der Ermittlung wird die Quelle des 1. Verbrauchsbereiches verwendet.<\/p>\n<p>Verbr\u00e4uche, die sich nicht auf ein Jahr beziehen, werden entsprechend hochgerechnet.<\/p>\n<p>Liegt dieser Verbrauch \u00fcber die eingegebene H\u00f6chstgrenze aus der Tabelle 78 entf\u00e4llt der Ausweis auf der Rechnung.<\/p>\n<p>Der Verbrauchsvergleich wird vor dem Energietr\u00e4germix und am Ende des Objektes ausgewiesen.<\/p>\n<p>Bitte beachten Sie, dass \u00c4nderungen immer mit einem g\u00fcltig-ab-Datum versehen m\u00fcssen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image441.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8589\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image441.png\" alt=\"rechnungslayout-VerbrauchsvergleichStrom\" width=\"858\" height=\"347\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image441.png 858w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image441-300x121.png 300w\" sizes=\"(max-width: 858px) 100vw, 858px\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.:Verbrauchsvergleich Strom und Gas<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gem&auml;&szlig; EnWG muss dem Haushaltskunden in grafisch aufbereiteter Form sein Verbrauchsverhalten (aktuelles Jahr und Vorjahr) auf der Rechnung dargestellt werden. Dieser Vergleich muss noch um Jahresverbr&auml;uche von Vergleichskundengruppen erg&auml;nzt werden. Wir haben uns bei der Umsetzung an den Regierungsentwurf gehalten und bieten f&uuml;r Strom und\/oder Gas einen Verbrauchsvergleich an. Die Jahresverbr&auml;uche der Vergleichsgruppen k&ouml;nnen Sie [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4607"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4607"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4607\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16286,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4607\/revisions\/16286"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4607"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4607"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4607"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4606,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ermittlung\/"},"modified":"2015-05-21T08:38:34","modified_gmt":"2015-05-21T06:38:34","slug":"rechnungslayout-ermittlung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ermittlung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Ermittlung"},"content":{"rendered":"<p>Die Ermittlung erfolgt anhand von unterschiedlichen Vertragsvarianten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Festpreisvertr\u00e4ge<\/strong> werden daran erkannt, dass:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>Laufzeit von<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">01.01.2015<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>Laufzeit bis<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">31.12.2015<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td><em>Verl\u00e4ngerung<\/em><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><em>0<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td><em>K\u00fcndigungsfrist<\/em><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><em>0<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>Einheit zur Frist<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">&#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>K\u00fcndigung zum<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">&#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Es werden die\u00a0<em>Vertragsdauer bis<\/em> (hier 31.12.2012) und der Hinweis <em>Vertrag endet automatisch zum 31.12.2012<\/em> ausgegeben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Unbefristete Vertr\u00e4ge<\/strong> (z. Bsp. Grundversorgung) werden daran erkannt, dass:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>Laufzeit von<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">01.01.2014<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td><em>Laufzeit bis<\/em><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><em>31.12.9999<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td><em>Verl\u00e4ngerung<\/em><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><em>0<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td><em>K\u00fcndigungsfrist<\/em><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><em>1<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td><em>Einheit zur Frist<\/em><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><em>M<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td><em>K\u00fcndigung zum<\/em><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><em>Q<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Es werden die \u201eVertragsdauer bis\u201c als \u201eunbefristet\u201c, die K\u00fcndigungsfrist mit \u201e1 Monat zum Quartalsende\u201c und der vom System berechnete \u201eN\u00e4chstm\u00f6glicher K\u00fcndigungstermin\u201c mit z. Bsp. 30.06.2012 ausgegeben.<\/p>\n<p><strong>Alle weiteren Vertr\u00e4ge<\/strong> werden wie folgt ausgewertet:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>Laufzeit von<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">01.07.2014<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td><em>Laufzeit bis<\/em><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><em>30.06.2015<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td><em>Verl\u00e4ngerung<\/em><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><em>12<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td><em>K\u00fcndigungsfrist<\/em><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><em>1<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td><em>Einheit zur Frist<\/em><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><em>M<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>K\u00fcndigung zum<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">&#8218; &#8218;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>\u201eVertragsdauer bis\u201c ist der 30.06.2012, die K\u00fcndigungsfrist mit \u201e1 Monat\u201c, der \u201eN\u00e4chstm\u00f6glicher K\u00fcndigungstermin\u201c der 30.06.2012. Zus\u00e4tzlich wird die Vertragsverl\u00e4ngerung von 12 Monaten angegeben.<\/p>\n<p>Der Andruck der Vertragslaufzeiten kann werksspezifisch unterdr\u00fcckt<\/p>\n<p>werden, wenn auf dem Vertrag ein SVK-Kennzeichen hinterlegt ist oder bei RLM-Vertr\u00e4gen (die Ermittlung erfolgt \u00fcber das Lastprofil). Die Vertragslaufzeiten k\u00f6nnen bei beiden Kundengruppen oder nur bei einer der beiden Gruppen unterdr\u00fcckt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Vertr\u00e4ge, die eine unbegrenzte Laufzeit in der Entnahmestelle hinterlegt haben, \u00e4ndert sich f\u00fcr den Ausweis auf der Rechnung die Ermittlung des n\u00e4chstm\u00f6glichen K\u00fcndigungstermins. Es wird nicht mehr das Tagesdatum, sondern das Rechnungserstellungsdatum als Basis f\u00fcr die Berechnung verwendet.<\/p>\n<h3>\u00a0<\/h3>\n<h3><strong>abgehender Vertrag<\/strong><\/h3>\n<p>Vertr\u00e4ge, die in Zukunft abgehen, erhalten zu der Z\u00e4hlpunktbezeichnung und der Codenummer des Netzbetreibers nur noch den Hinweis \u201eDie K\u00fcndigung liegt vor.\u201c<br \/> Alle weiteren Vertragsinformationen werden nicht mehr auf der Rechnung ausgewiesen.<\/p>\n<ul>\n<li>Flie\u00dftextvariante<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-ermittlung-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10337 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-ermittlung-1.png\" alt=\"rechnungslayout ermittlung 1\" width=\"976\" height=\"232\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-ermittlung-1.png 976w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-ermittlung-1-300x71.png 300w\" sizes=\"(max-width: 976px) 100vw, 976px\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>spaltenorientierte Variante<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-ermittlung-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-10338\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-ermittlung-2.png\" alt=\"rechnungslayout ermittlung 2\" width=\"980\" height=\"252\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-ermittlung-2.png 980w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-ermittlung-2-300x77.png 300w\" sizes=\"(max-width: 980px) 100vw, 980px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Ermittlung erfolgt anhand von unterschiedlichen Vertragsvarianten. Festpreisvertr&auml;ge werden daran erkannt, dass: &bull; Laufzeit von 01.01.2015 &bull; Laufzeit bis 31.12.2015 &bull; Verl&auml;ngerung 0 &bull; K&uuml;ndigungsfrist 0 &bull; Einheit zur Frist &sbquo; &sbquo; &bull; K&uuml;ndigung zum &sbquo; &sbquo; Es werden die&nbsp;Vertragsdauer bis (hier 31.12.2012) und der Hinweis Vertrag endet automatisch zum 31.12.2012 ausgegeben. Unbefristete Vertr&auml;ge (z. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4606"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4606"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4606\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16284,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4606\/revisions\/16284"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4606"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4606"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4606"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4605,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-vertragsdaten\/"},"modified":"2017-09-21T12:41:03","modified_gmt":"2017-09-21T10:41:03","slug":"rechnungslayout-vertragsdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-vertragsdaten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Vertragsdaten"},"content":{"rendered":"<p>Der Gesetzgeber hat mit der \u00dcberarbeitung des Energiewirtschaftsgesetzes vom 03.08.2011 die EVU verpflichtet, bestimmte Vertragsbestandteile auf der Rechnung an Letztverbraucher auszuweisen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Informationen m\u00fcssen f\u00fcr jeden Z\u00e4hlpunkt auf der Rechnung stehen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Codenummer des Verteilnetzbetreibers<\/li>\n<li>Vertragsdauer bis<\/li>\n<li>K\u00fcndigungsfrist<\/li>\n<li>N\u00e4chstm\u00f6glicher K\u00fcndigungstermin<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es werden zu einer Entnahmestelle immer die aktuellen Vertragsbestandteile zur Druckaufbereitung herangezogen. Auf Schlussrechnungen werden keine Bestandteile ausgewiesen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Wir bieten zwei Darstellungsvarianten an:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Ausweis anhand eines Flie\u00dftextes<\/li>\n<\/ol>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image401.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8569\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image401.png\" alt=\"rechnungslayout-Fliesstext1\" width=\"1024\" height=\"83\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image401.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image401-300x24.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image411.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8573\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image411.png\" alt=\"rechnungslayout-Fliesstext2\" width=\"1024\" height=\"145\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image411.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image411-300x42.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<ol>\n<li>Ausweis in Form einer Tabelle<\/li>\n<\/ol>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image421.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8576\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image421.png\" alt=\"rechnungslayout-Fliesstabelle\" width=\"1024\" height=\"104\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image421.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image421-300x30.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image43.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image43.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ausweis des Messstellenbetreibers (N+V)<\/strong><\/p>\n<p>\u00a7 40 Abs.2 EnWG schreibt u. a. vor, dass der zust\u00e4ndige Messstellenbetreiber in den Verbrauchsabrechnungen auszuweisen ist. Der Messstellenbetreiber wird in den <strong>lima<\/strong>-Rechnungen in dem Bereich <em>Vertragsinformationen<\/em> ausgewiesen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79951\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11.jpg\" alt=\"1\" width=\"966\" height=\"95\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vertragsdaten, spaltenorientiert<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/21.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79952\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/21.jpg\" alt=\"2\" width=\"949\" height=\"68\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vertragsdaten, Flie\u00dftext<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Gesetzgeber hat mit der &Uuml;berarbeitung des Energiewirtschaftsgesetzes vom 03.08.2011 die EVU verpflichtet, bestimmte Vertragsbestandteile auf der Rechnung an Letztverbraucher auszuweisen. Folgende Informationen m&uuml;ssen f&uuml;r jeden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> auf der Rechnung stehen: Codenummer des Verteilnetzbetreibers Vertragsdauer bis K&uuml;ndigungsfrist N&auml;chstm&ouml;glicher K&uuml;ndigungstermin Es werden zu einer Entnahmestelle immer die aktuellen Vertragsbestandteile zur Druckaufbereitung herangezogen. Auf Schlussrechnungen werden keine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4605"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4605"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4605\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79953,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4605\/revisions\/79953"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4605"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4605"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4605"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4604,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-darstellung-der-mengenabrechnung-im-strom-und-gasbereich\/"},"modified":"2015-04-21T11:50:49","modified_gmt":"2015-04-21T09:50:49","slug":"rechnungslayout-darstellung-der-mengenabrechnung-im-strom-und-gasbereich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-darstellung-der-mengenabrechnung-im-strom-und-gasbereich\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Darstellung der Mengenabrechnung im Strom- und Gasbereich"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image381.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8564\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image381.png\" alt=\"rechnungslayout-mengenabrechn\" width=\"402\" height=\"162\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image381.png 402w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image381-300x120.png 300w\" sizes=\"(max-width: 402px) 100vw, 402px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image39.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image39.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Kasten Lastgangabrechnung, Gas, Stundenmaximum<\/h2>\n<p>Bei der Lastgangabrechnung im Gasbereich, Stundenmaximum wird als Spalten\u00fcberschrift &#8222;gemessene Monatsh\u00f6chstleistung&#8220; statt \u201eSumme des Lastgangs\u201c verwendet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungslayout-Lastgangabrechnung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-10068\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungslayout-Lastgangabrechnung.png\" alt=\"Rechnungslayout Lastgangabrechnung\" width=\"528\" height=\"236\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungslayout-Lastgangabrechnung.png 528w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungslayout-Lastgangabrechnung-300x134.png 300w\" sizes=\"(max-width: 528px) 100vw, 528px\" \/><\/a><br \/> <em>Abb. Abrechnungskasten Gas, Lastgangabrechnung, Stundenmaximum<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Kasten Lastgangabrechnung, Gas, Stundenmaximum Bei der Lastgangabrechnung im Gasbereich, Stundenmaximum wird als Spalten&uuml;berschrift &bdquo;gemessene Monatsh&ouml;chstleistung&ldquo; statt &bdquo;Summe des Lastgangs&ldquo; verwendet. Abb. Abrechnungskasten Gas, Lastgangabrechnung, Stundenmaximum &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4604"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4604"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4604\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12589,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4604\/revisions\/12589"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4604"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4604"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4604"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4603,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-sonderlastenkasten\/"},"modified":"2022-10-06T15:00:44","modified_gmt":"2022-10-06T13:00:44","slug":"rechnungslayout-sonderlastenkasten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-sonderlastenkasten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Sonderlastenkasten"},"content":{"rendered":"<p>Im Sonderlastenkasten werden die Steuern, Abgaben und Netznutzungsentgelte der R\u00fccknahmen kumuliert auf der Rechnung ausgewiesen. Der Ausweis erfolgt innerhalb des Sonderlastenkastens durch eine separate Zeile.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image36.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image36.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image37.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image37.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ausweis der gesetzlichen Umlagen im Gasbereich<\/strong><\/p>\n<p>Die <em>Gasbeschaffungsumlage<\/em> wird in \u00a7 26 Energiesicherungsgesetz geregelt, die <em>Gassicherungsumlage<\/em> im Energiewirtschaftsgesetzt (EnWG), \u00a7 35.<\/p>\n<p>Der Ausweis der Umlagen in den Arbeitspreisbestandteilen innerhalb der Abrechnungsk\u00e4sten kann durch die Vergabe des Druckkennzeichens individuell in der Preistabelle gesteuert werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Ausweis im Sonderlasten gibt es zwei Werksparameter. Bitte wenden Sie sich f\u00fcr die Aktivierung per Ticket oder per Mail <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> an unseren Support.<\/p>\n<p>Die zwei Zeilen in der Zusammenfassung werden automatisch gebildet, wenn die Umlagen berechnet worden sind.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Arbeitspreisbestandteile<\/strong><\/p>\n<p>Innerhalb des Abrechnungskastens werden die beiden Umlagen zus\u00e4tzlich zu den bereits bestehenden Arbeitspreisbestandteilen ausgewiesen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-625371\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck.jpg\" alt=\"\" width=\"1478\" height=\"146\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck.jpg 1478w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-300x30.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-1024x101.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-768x76.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-1200x119.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1478px) 100vw, 1478px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Im Sonderlastenkasten werden die Summen der Gasbeschaffungs- und Gasspeicherumlage auf der Rechnung ausgegeben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-625375\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck2.jpg\" alt=\"\" width=\"1520\" height=\"132\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck2.jpg 1520w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck2-300x26.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck2-1024x89.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck2-768x67.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck2-1200x104.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1520px) 100vw, 1520px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Sonderlastenkasten werden die Steuern, Abgaben und Netznutzungsentgelte der R&uuml;cknahmen kumuliert auf der Rechnung ausgewiesen. Der Ausweis erfolgt innerhalb des Sonderlastenkastens durch eine separate Zeile. &nbsp; Ausweis der gesetzlichen Umlagen im Gasbereich Die Gasbeschaffungsumlage wird in &sect; 26 Energiesicherungsgesetz geregelt, die Gassicherungsumlage im Energiewirtschaftsgesetzt (EnWG), &sect; 35. Der Ausweis der Umlagen in den Arbeitspreisbestandteilen innerhalb [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4603"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4603"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4603\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":625376,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4603\/revisions\/625376"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4603"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4603"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4603"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4602,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abrechnungskaesten\/"},"modified":"2015-05-21T10:16:40","modified_gmt":"2015-05-21T08:16:40","slug":"rechnungslayout-abrechnungskaesten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abrechnungskaesten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Abrechnungsk\u00e4sten"},"content":{"rendered":"<p>Die zur\u00fcckgenommenen Abrechnungss\u00e4tze der vorhergehenden gleitenden Nachberechnungen werden auf der Rechnung nur kumuliert und am Ende des Abrechnungskastens in einer neuen Zeile ausgewiesen. <span style=\"text-decoration: underline\">Nachfolgende Spalten werden auf der Rechnung ausgewiesen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vertragsart -&gt; Text \u201eR\u00fcckn.gleit.NB\u201c<\/li>\n<li>Zeitraum von<\/li>\n<li>Zeitraum bis<\/li>\n<li>Arbeitsbetrag<\/li>\n<li>Grundbetrag<\/li>\n<li>Summe Netto<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei der Ermittlung des Gesamtverbrauchs werden die Verbrauchswerte aus den R\u00fccknahmen nicht ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image34.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image34.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image351.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8556\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image351.png\" alt=\"rechnungslayout-Abrechnungskasten2\" width=\"1024\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image351.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image351-300x144.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die zur&uuml;ckgenommenen Abrechnungss&auml;tze der vorhergehenden gleitenden Nachberechnungen werden auf der Rechnung nur kumuliert und am Ende des Abrechnungskastens in einer neuen Zeile ausgewiesen. Nachfolgende Spalten werden auf der Rechnung ausgewiesen: Vertragsart -&gt; Text &bdquo;R&uuml;ckn.gleit.NB&ldquo; Zeitraum von Zeitraum bis Arbeitsbetrag Grundbetrag Summe Netto Bei der Ermittlung des Gesamtverbrauchs werden die Verbrauchswerte aus den R&uuml;cknahmen nicht ber&uuml;cksichtigt.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4602"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4602"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4602\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16375,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4602\/revisions\/16375"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4602"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4602"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4602"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4601,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-darstellung-der-gleitenden-nachberechnung-im-strom-und-gasbereich\/"},"modified":"2015-05-21T10:16:29","modified_gmt":"2015-05-21T08:16:29","slug":"rechnungslayout-darstellung-der-gleitenden-nachberechnung-im-strom-und-gasbereich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-darstellung-der-gleitenden-nachberechnung-im-strom-und-gasbereich\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Darstellung der gleitenden Nachberechnung im Strom- und Gasbereich"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4601"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4601"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4601\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16374,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4601\/revisions\/16374"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4601"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4601"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4601"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4600,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-darstellung-der-arbeitspreiskomponenten-im-strom-und-gasbereich\/"},"modified":"2022-10-06T14:32:36","modified_gmt":"2022-10-06T12:32:36","slug":"rechnungslayout-darstellung-der-arbeitspreiskomponenten-im-strom-und-gasbereich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-darstellung-der-arbeitspreiskomponenten-im-strom-und-gasbereich\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Darstellung der Arbeitspreiskomponenten im Strom- und Gasbereich"},"content":{"rendered":"<p>Durch Druckkennzeichen in der Preistabelle kann gesteuert werden, ob bestimmte Arbeitspreisbestandteile auf der Rechnung gedruckt werden sollen. Folgende Komponente k\u00f6nnen auf der Rechnung aufbereitet werden: KWK-G, EEG, Strom-\/Erdgassteuer und die Konzessionsabgabe. Entsprechend Ihrer Vorgaben wird der Netto-Arbeitspreis ausgerechnet und ebenfalls gedruckt. Die Aufbereitung der Hinweiszeile erfolgt innerhalb des Strom-\/Gaskastens. Bei jeder \u00c4nderung der Betr\u00e4ge und dem Aktivieren der Druckkennzeichen wird eine neue Hinweiszeile auf der Rechnung ausgegeben.<\/p>\n<p>Zu beachten ist, dass in s\u00e4mtlichen Preisschl\u00fcsseln zu einer Bestabrechnung, Zonen- und Staffelpreisregelung die Druckkennzeichen der Arbeitspreiskomponenten gesetzt werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image33.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image33.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ausweis der gesetzlichen Umlagen im Gasbereich<\/strong><\/p>\n<p>Die <em>Gasbeschaffungsumlage<\/em> wird in \u00a7 26 Energiesicherungsgesetz geregelt, die <em>Gassicherungsumlage<\/em> im Energiewirtschaftsgesetzt (EnWG), \u00a7 35.<\/p>\n<p>Der Ausweis der Umlagen in den Arbeitspreisbestandteilen innerhalb der Abrechnungsk\u00e4sten kann durch die Vergabe des Druckkennzeichens individuell in der Preistabelle gesteuert werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Ausweis im Sonderlasten gibt es zwei Werksparameter. Bitte wenden Sie sich f\u00fcr die Aktivierung per Ticket oder per Mail <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> an unseren Support.<\/p>\n<p>Die zwei Zeilen in der Zusammenfassung werden automatisch gebildet, wenn die Umlagen berechnet worden sind.<\/p>\n<p><strong>Arbeitspreisbestandteile<\/strong><\/p>\n<p>Innerhalb des Abrechnungskastens werden die beiden Umlagen zus\u00e4tzlich zu den bereits bestehenden Arbeitspreisbestandteilen ausgewiesen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-625371\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck.jpg\" alt=\"\" width=\"1478\" height=\"146\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck.jpg 1478w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-300x30.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-1024x101.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-768x76.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-1200x119.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1478px) 100vw, 1478px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch Druckkennzeichen in der Preistabelle kann gesteuert werden, ob bestimmte Arbeitspreisbestandteile auf der Rechnung gedruckt werden sollen. Folgende Komponente k&ouml;nnen auf der Rechnung aufbereitet werden: KWK-G, EEG, Strom-\/Erdgassteuer und die Konzessionsabgabe. Entsprechend Ihrer Vorgaben wird der Netto-Arbeitspreis ausgerechnet und ebenfalls gedruckt. Die Aufbereitung der Hinweiszeile erfolgt innerhalb des Strom-\/Gaskastens. Bei jeder &Auml;nderung der Betr&auml;ge und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4600"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4600"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4600\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":625372,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4600\/revisions\/625372"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4600"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4600"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4600"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4599,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ausweis-enthaltenen-steuern-abgaben-kosten\/"},"modified":"2015-05-21T10:07:41","modified_gmt":"2015-05-21T08:07:41","slug":"rechnungslayout-ausweis-enthaltenen-steuern-abgaben-kosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ausweis-enthaltenen-steuern-abgaben-kosten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Ausweis enthaltenen Steuern, Abgaben, Kosten"},"content":{"rendered":"<p>Der f\u00fcr den Ausweis dieser Betr\u00e4ge entwickelte Kasten enth\u00e4lt nur die Summen der einzelnen Preisbestandteile und erscheint im Anschluss an den letzten Detailkasten der Energieart. \u00dcber einen Werksparameter kann der Druck des gesamten Kastens oder Spalten innerhalb des Kastens unterbunden werden.<\/p>\n<p>Derzeit ist ein solcher Kasten (Anlage 2, Seite 2) nur f\u00fcr die Stromabrechnung vorgesehen, kann aber sp\u00e4ter auch bei anderen Energiearten ausgegeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der f&uuml;r den Ausweis dieser Betr&auml;ge entwickelte Kasten enth&auml;lt nur die Summen der einzelnen Preisbestandteile und erscheint im Anschluss an den letzten Detailkasten der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>. &Uuml;ber einen Werksparameter kann der Druck des gesamten Kastens oder Spalten innerhalb des Kastens unterbunden werden. Derzeit ist ein solcher Kasten (Anlage 2, Seite 2) nur f&uuml;r die Stromabrechnung vorgesehen, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4599"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4599"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4599\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16358,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4599\/revisions\/16358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4599"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4599"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4599"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4598,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-fussnoten-formatierung\/"},"modified":"2015-05-21T10:07:37","modified_gmt":"2015-05-21T08:07:37","slug":"rechnungslayout-fussnoten-formatierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-fussnoten-formatierung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Fu\u00dfnoten, Formatierung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Formatierungen stehen bei der Pflege der Fu\u00dfnoten zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>#F#<\/td>\n<td>Anfang der <strong>fett<\/strong> zu druckenden Textpassage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>#U#<\/td>\n<td>Anfang der zu <span style=\"text-decoration: underline\">unterstreichenden<\/span> Textpassage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>#E#<\/td>\n<td>Ende zu formatierenden Textpassage (fett oder unterstreichen)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beispiel f\u00fcr Fettdruck<\/td>\n<td>#F#Z\u00e4hlerwechsel #E#<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beispiel f\u00fcr Unterstreichen<\/td>\n<td>#U#Der Z\u00e4hlerstand wurde \u00fcber unsere Internetseite eingegeben. #E#<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bitte beachten, dass am Ende des Textes ein Leerzeichen und #E# angegeben werden muss, damit die Formatierung vom Druckprogramm beendet werden kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image32.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image32.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.:Beispiel f\u00fcr eine Fu\u00dfnotenformatierung<\/em><\/p>\n<p>(Ausf\u00fchrliche Informationen befinden sich in der Dokumentation Tabellenpflege.)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Formatierungen stehen bei der Pflege der Fu&szlig;noten zur Verf&uuml;gung: #F# Anfang der fett zu druckenden Textpassage #U# Anfang der zu unterstreichenden Textpassage #E# Ende zu formatierenden Textpassage (fett oder unterstreichen) Beispiel f&uuml;r Fettdruck #F#Z&auml;hlerwechsel #E# Beispiel f&uuml;r Unterstreichen #U#Der Z&auml;hlerstand wurde &uuml;ber unsere Internetseite eingegeben. #E# &nbsp; Bitte beachten, dass am Ende des Textes [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4598"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4598"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4598\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16357,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4598\/revisions\/16357"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4598"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4598"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4598"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4597,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-verbrauchs-und-preiseinheit\/"},"modified":"2015-05-21T10:06:14","modified_gmt":"2015-05-21T08:06:14","slug":"rechnungslayout-verbrauchs-und-preiseinheit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-verbrauchs-und-preiseinheit\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Verbrauchs- und Preiseinheit"},"content":{"rendered":"<p>Die Ermittlung der Verbrauchs- und Preiseinheit f\u00fcr jeden Kastenkopf erfolgt aus dem ersten zu druckenden Satz pro Kasten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Ermittlung der Verbrauchs- und Preiseinheit f&uuml;r jeden Kastenkopf erfolgt aus dem ersten zu druckenden Satz pro Kasten.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4597"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4597"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4597\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16355,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4597\/revisions\/16355"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4597"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4597"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4597"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4596,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ablesedatum\/"},"modified":"2015-05-21T10:06:07","modified_gmt":"2015-05-21T08:06:07","slug":"rechnungslayout-ablesedatum","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ablesedatum\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Ablesedatum"},"content":{"rendered":"<p>Bei einer Abrechnung mit monatlichem Grundpreis (Grundpreiskennzeichen \u2019M\u2019 oder \u2019A\u2019) kann, au\u00dfer bei Abwasser, das h\u00f6chste Ablesedatum in der Zeile der Verbrauchssumme ausgegeben werden. Der Druck wird \u00fcber einen Werksparameter gesteuert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei einer Abrechnung mit monatlichem Grundpreis (Grundpreiskennzeichen &rsquo;M&rsquo; oder &rsquo;A&rsquo;) kann, au&szlig;er bei Abwasser, das h&ouml;chste Ablesedatum in der Zeile der Verbrauchssumme ausgegeben werden. Der Druck wird &uuml;ber einen Werksparameter gesteuert.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4596"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4596"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4596\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16354,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4596\/revisions\/16354"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4596"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4596"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4596"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4595,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abschlagskasten-unter-jedem-verbrauchskasten\/"},"modified":"2015-05-21T10:06:00","modified_gmt":"2015-05-21T08:06:00","slug":"rechnungslayout-abschlagskasten-unter-jedem-verbrauchskasten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abschlagskasten-unter-jedem-verbrauchskasten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Abschlagskasten unter jedem Verbrauchskasten"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Abschlagskasten (Anlage 2, Seite 2) wird unter dem Verbrauchskasten gedruckt, wenn<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>eine USt-Id-Nr.\/Steuernummer entsprechend der Energieart, Versorgungsart und des Bezirkes in der Tabelle \u201eBetriebsf\u00fchrungen\u201c gefunden wurde oder<\/li>\n<li>die Werkseinstellung besagt, dass grunds\u00e4tzlich der Abschlagskasten gedruckt werden soll (s. Werkseinstellungen).<\/li>\n<\/ol>\n<p>Der Nettoabschlag, der jeweils g\u00fcltige Umsatzsteuerprozentsatz, der Umsatzsteuerbetrag und der Bruttoabschlag werden in diesem Kasten ausgewiesen.<\/p>\n<p>Wurde mit dem Kunden die Zusammenfassung mehrerer Abschl\u00e4ge zu einem Betrag vereinbart, wird der Einzelausweis des berechneten Monatsabschlages auf der R\u00fcckseite deaktiviert.<\/p>\n<p>Gesteuert wird dieses \u00fcber das Feld \u201eAbschlag zusammenfassen\u201c auf dem Debitor. Ist der Wert dort gr\u00f6\u00dfer als 1 greift, die obige Logik.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Abschlagskasten (Anlage 2, Seite 2) wird unter dem Verbrauchskasten gedruckt, wenn eine USt-Id-Nr.\/Steuernummer entsprechend der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> und des Bezirkes in der Tabelle &bdquo;Betriebsf&uuml;hrungen&ldquo; gefunden wurde oder die Werkseinstellung besagt, dass grunds&auml;tzlich der Abschlagskasten gedruckt werden soll (s. Werkseinstellungen). Der Nettoabschlag, der jeweils g&uuml;ltige Umsatzsteuerprozentsatz, der Umsatzsteuerbetrag und der Bruttoabschlag werden in diesem Kasten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4595"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4595"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4595\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16353,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4595\/revisions\/16353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4595"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4595"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4595"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4594,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-grundbetraggrundgebuehr\/"},"modified":"2015-05-21T10:12:18","modified_gmt":"2015-05-21T08:12:18","slug":"rechnungslayout-grundbetraggrundgebuehr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-grundbetraggrundgebuehr\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Grundbetrag\/Grundgeb\u00fchr"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Diese \u00dcberschrift wird in folgenden K\u00e4sten verwendet:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Energieart \u2019W\u2019, Versorgungsart \u2019 \u2019, Kaltwasser: Spalte Grundbetrag\/Grundgeb\u00fchr<\/li>\n<li>Energieart \u2019A\u2019, Versorgungsart \u2019 \u2019, Abwasser, Schmutzwasser: Spalte Grundbetrag\/Grundgeb\u00fchr, Kasten 1 (s. Werkseinstellungen)<\/li>\n<li>Energieart \u2019A\u2019, Versorgungsart \u2019 \u2019, Abwasser, Schmutzwasser: Spalte Grundbetrag\/Grundgeb\u00fchr, Kasten 2 (s. Werkseinstellung)<\/li>\n<li>Energieart \u2019A\u2019, Versorgungsart \u2019O\u2019, Abwasser, Oberfl\u00e4che: nach der Spalte \u201eBewertungsfl\u00e4che\u201c<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese &Uuml;berschrift wird in folgenden K&auml;sten verwendet: <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &rsquo;W&rsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &rsquo; &rsquo;, Kaltwasser: Spalte Grundbetrag\/Grundgeb&uuml;hr <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &rsquo;A&rsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &rsquo; &rsquo;, Abwasser, Schmutzwasser: Spalte Grundbetrag\/Grundgeb&uuml;hr, Kasten 1 (s. Werkseinstellungen) <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &rsquo;A&rsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &rsquo; &rsquo;, Abwasser, Schmutzwasser: Spalte Grundbetrag\/Grundgeb&uuml;hr, Kasten 2 (s. Werkseinstellung) <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &rsquo;A&rsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &rsquo;O&rsquo;, Abwasser, Oberfl&auml;che: nach der Spalte &bdquo;Bewertungsfl&auml;che&ldquo;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4594"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4594"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4594\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16373,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4594\/revisions\/16373"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4594"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4594"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4594"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4593,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-arbeitsbetragverbrauchsgebuehr\/"},"modified":"2015-05-21T10:12:10","modified_gmt":"2015-05-21T08:12:10","slug":"rechnungslayout-arbeitsbetragverbrauchsgebuehr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-arbeitsbetragverbrauchsgebuehr\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Arbeitsbetrag\/Verbrauchsgeb\u00fchr"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Diese \u00dcberschrift wird in folgenden K\u00e4sten verwendet:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Energieart \u2019W\u2019, Versorgungsart \u2019 \u2019, Kaltwasser: Spalte Arbeitsbetrag\/Verbrauchsgeb\u00fchr<\/li>\n<li>Energieart \u2019A\u2019, Versorgungsart \u2019 \u2019, Abwasser, Schmutzwasser: Spalte Arbeitsbetrag\/Verbrauchsgeb\u00fchr, Kasten 2 (s. Werkseinstellung)<\/li>\n<li>Energieart \u2019A\u2019, Versorgungsart \u2019O\u2019, Abwasser, Oberfl\u00e4che, wiederkehrender Beitrag: nach der Spalte \u201eAbgabenpflichtige Fl\u00e4che\u201c<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese &Uuml;berschrift wird in folgenden K&auml;sten verwendet: <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &rsquo;W&rsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &rsquo; &rsquo;, Kaltwasser: Spalte Arbeitsbetrag\/Verbrauchsgeb&uuml;hr <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &rsquo;A&rsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &rsquo; &rsquo;, Abwasser, Schmutzwasser: Spalte Arbeitsbetrag\/Verbrauchsgeb&uuml;hr, Kasten 2 (s. Werkseinstellung) <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &rsquo;A&rsquo;, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &rsquo;O&rsquo;, Abwasser, Oberfl&auml;che, wiederkehrender Beitrag: nach der Spalte &bdquo;Abgabenpflichtige Fl&auml;che&ldquo;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4593"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4593"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4593\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16372,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4593\/revisions\/16372"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4593"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4593"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4593"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4592,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ueberschriften-innerhalb-des-kastens\/"},"modified":"2015-05-21T10:11:50","modified_gmt":"2015-05-21T08:11:50","slug":"rechnungslayout-ueberschriften-innerhalb-des-kastens","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ueberschriften-innerhalb-des-kastens\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; \u00dcberschriften innerhalb des Kastens"},"content":{"rendered":"<p>Im Wasser- und Abwasserbereich k\u00f6nnen \u00dcberschriften f\u00fcr den Arbeitsbetrag\/Verbrauchsgeb\u00fchr und Grundbetrag\/Grundgeb\u00fchr werksindividuell eingestellt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Wasser- und Abwasserbereich k&ouml;nnen &Uuml;berschriften f&uuml;r den Arbeitsbetrag\/Verbrauchsgeb&uuml;hr und Grundbetrag\/Grundgeb&uuml;hr werksindividuell eingestellt werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4592"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4592"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4592\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16370,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4592\/revisions\/16370"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4592"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4592"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4592"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4591,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-kastenueberschrift\/"},"modified":"2015-05-21T10:11:55","modified_gmt":"2015-05-21T08:11:55","slug":"rechnungslayout-kastenueberschrift","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-kastenueberschrift\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Kasten\u00fcberschrift"},"content":{"rendered":"<p>Jeder Detailkasten kann von den Gesellschaften mit einer werksindividuellen Kasten\u00fcberschrift versehen werden. (Anlage 2, Seite 2, Kasten\u00fcberschrift)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image31.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image31.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jeder Detailkasten kann von den Gesellschaften mit einer werksindividuellen Kasten&uuml;berschrift versehen werden. (Anlage 2, Seite 2, Kasten&uuml;berschrift)<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4591"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4591"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4591\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16371,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4591\/revisions\/16371"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4591"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4591"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4591"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4590,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ust-id-nr-steuernummer-des-leistungserbringers\/"},"modified":"2014-09-04T17:14:46","modified_gmt":"2014-09-04T15:14:46","slug":"rechnungslayout-ust-id-nr-steuernummer-des-leistungserbringers","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ust-id-nr-steuernummer-des-leistungserbringers\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; USt-Id-Nr.\/Steuernummer des Leistungserbringers"},"content":{"rendered":"<p><h1>USt-Id-Nr.\/Steuernummer des Leistungserbringers<\/h1>\n<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich muss die USt-Id-Nr.\/Steuernummer des Leistungserbringers auf der Rechnung erscheinen, damit der Rechnungsempf\u00e4nger die Rechnung umsatzsteuerrechtlich beim zust\u00e4ndigen Finanzamt geltend machen kann. Rechnet das Energieversorgungsunternehmen die Leistung von mehreren Leistungserbringern (Betriebsf\u00fchrungen und Eigengesch\u00e4ft) ab, m\u00fcssen alle USt-Id-Nr.\/Steuernummern auf der Rechnung ber\u00fccksichtigt werden. Diese Nummern werden, abh\u00e4ngig von der Energieart, Versorgungsart und dem Bezirk ermittelt und zu jedem Verbrauchskasten direkt neben der Kasten\u00fcberschrift\/Zusatz zur Kasten\u00fcberschrift in Schriftgr\u00f6\u00dfe 8 ausgegeben (Anlage 2, Seite 2, Steuernummer des EVU).<\/p>\n<p>Die unterschiedlichen USt-Id-Nr.\/Steuernummern werden in der Tabellenpflege, Tabelle Fibu-Firma Laser\/Debitoren, Steuernummern  gepflegt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>USt-Id-Nr.\/Steuernummer des Leistungserbringers Grunds&auml;tzlich muss die USt-Id-Nr.\/Steuernummer des Leistungserbringers auf der Rechnung erscheinen, damit der Rechnungsempf&auml;nger die Rechnung umsatzsteuerrechtlich beim zust&auml;ndigen Finanzamt geltend machen kann. Rechnet das Energieversorgungsunternehmen die Leistung von mehreren Leistungserbringern (Betriebsf&uuml;hrungen und Eigengesch&auml;ft) ab, m&uuml;ssen alle USt-Id-Nr.\/Steuernummern auf der Rechnung ber&uuml;cksichtigt werden. Diese Nummern werden, abh&auml;ngig von der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> und dem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4590"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4590"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4590\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4590"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4590"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4590"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4589,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-schlusstexte-nach-letztem-verbrauchskasten-einer-energieart\/"},"modified":"2015-05-21T10:11:26","modified_gmt":"2015-05-21T08:11:26","slug":"rechnungslayout-schlusstexte-nach-letztem-verbrauchskasten-einer-energieart","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-schlusstexte-nach-letztem-verbrauchskasten-einer-energieart\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Schlusstexte nach letztem Verbrauchskasten einer Energieart"},"content":{"rendered":"<p>Es k\u00f6nnen bis zu 16 Zeilen Individualtext, Schriftgr\u00f6\u00dfe 8 mit Fettdruckoption eingegeben werden. Dieser Text wird nach dem letzten Kasten einer Energieart gedruckt.<\/p>\n<p>Die Hinweistexte werden als Schlusstext nach dem letzten Kasten zu einer Energieart und Fibu-Firma Laserdruck gedruckt. In diesen Hinweiszeilen k\u00f6nnen Rechtsbehelfe und Rechtsgrundlagen der Gemeinden bzw. St\u00e4dte untergebracht werden.<\/p>\n<p>Die Fibu-Firma Laserdruck wird anhand der Energieart und des Versorgungsbezirkes ermittelt. Die Versorgungsart aus der Tabelle 73 bleibt hier unber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem ist es m\u00f6glich, in der Tabelle 72 auch Hinweistexte zu hinterlegen, die w\u00e4hrend der Druckaufbereitung unter jedem Kasten gedruckt werden. Hierzu ist es erforderlich, dass die Energieart, die Versorgungsart, das HT-NT-Kennzeichen und die Fibu-Firma Laserdruck angegeben werden. Die Fibu-Firma Laserdruck wird hier anhand der Energieart, der <em>Versorgungsart<\/em> und des Versorgungsbezirkes ermittelt.<\/p>\n<p>Als Option k\u00f6nnen die Hinweistexte, die als Schlusstext nach dem letzten Kasten zu einer Energieart und Fibu-Firma Laserdruck angelegt sind, f\u00fcr den Druck gesperrt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image30.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image30.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Schlusstexte am Ende der Energieart<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es k&ouml;nnen bis zu 16 Zeilen Individualtext, Schriftgr&ouml;&szlig;e 8 mit Fettdruckoption eingegeben werden. Dieser Text wird nach dem letzten Kasten einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> gedruckt. Die Hinweistexte werden als Schlusstext nach dem letzten Kasten zu einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und Fibu-Firma Laserdruck gedruckt. In diesen Hinweiszeilen k&ouml;nnen Rechtsbehelfe und Rechtsgrundlagen der Gemeinden bzw. St&auml;dte untergebracht werden. Die Fibu-Firma Laserdruck [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4589"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4589"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4589\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16368,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4589\/revisions\/16368"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4589"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4589"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4589"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4588,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusatz-zu-der-kastenueberschrift\/"},"modified":"2015-05-21T10:11:15","modified_gmt":"2015-05-21T08:11:15","slug":"rechnungslayout-zusatz-zu-der-kastenueberschrift","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusatz-zu-der-kastenueberschrift\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Zusatz zu der Kasten\u00fcberschrift"},"content":{"rendered":"<p>Zu der eigentlichen Kasten\u00fcberschrift kann in Schriftgr\u00f6\u00dfe 8 ein Zusatz eingegeben werden.<\/p>\n<p>Der Text als Zusatz zur eigentlichen Kasten\u00fcberschrift kann zu der Energieart und Fibu-Firma Laserdruck und zus\u00e4tzlich nach der Versorgungsart und dem HT-NT-Kennzeichen in der Tabelle 72 hinterlegt werden. Zu beachten ist, dass alle Informationen gef\u00fcllt sein m\u00fcssen, um den richtigen Text w\u00e4hrend der Rechnungsaufbereitung ermitteln zu k\u00f6nnen. Die Fibu-Firma Laserdruck wird anhand der Energieart, der <em>Versorgungsart<\/em> und des Versorgungsbezirkes ermittelt.<\/p>\n<p>Kann dar\u00fcber kein eindeutiger Text zugeordnet werden, wird der hinterlegte Text zur Energieart und Fibu-Firma Laserdruck verwendet. Bei der Ermittlung der Fibu-Firma Laserdruck wird in diesem Fall die Versorgungsart <em>nicht<\/em> ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image29.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image29.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Zusatz zur Kasten\u00fcberschrift<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zu der eigentlichen Kasten&uuml;berschrift kann in Schriftgr&ouml;&szlig;e 8 ein Zusatz eingegeben werden. Der Text als Zusatz zur eigentlichen Kasten&uuml;berschrift kann zu der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und Fibu-Firma Laserdruck und zus&auml;tzlich nach der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> und dem HT-NT-Kennzeichen in der Tabelle 72 hinterlegt werden. Zu beachten ist, dass alle Informationen gef&uuml;llt sein m&uuml;ssen, um den richtigen Text w&auml;hrend der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4588"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4588"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4588\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16366,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4588\/revisions\/16366"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4588"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4588"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4588"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4587,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ueberschrift-des-ersten-verbrauchskasten-einer-energieart\/"},"modified":"2015-05-21T10:11:02","modified_gmt":"2015-05-21T08:11:02","slug":"rechnungslayout-ueberschrift-des-ersten-verbrauchskasten-einer-energieart","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-ueberschrift-des-ersten-verbrauchskasten-einer-energieart\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; \u00dcberschrift des ersten Verbrauchskasten einer Energieart"},"content":{"rendered":"<p>Vor dem ersten Detailkasten zu einer Energieart k\u00f6nnen auf der Rechnung bis zu 4 Zeilen, Schriftgr\u00f6\u00dfe 14 mit Fettdruckoption vorgegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image28.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image28.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel \u00dcberschrift, 4-zeilig<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vor dem ersten Detailkasten zu einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> k&ouml;nnen auf der Rechnung bis zu 4 Zeilen, Schriftgr&ouml;&szlig;e 14 mit Fettdruckoption vorgegeben werden. Abb.: Beispiel &Uuml;berschrift, 4-zeilig<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4587"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4587"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4587\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16365,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4587\/revisions\/16365"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4587"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4587"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4587"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4586,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-variable-texte\/"},"modified":"2015-04-21T10:28:38","modified_gmt":"2015-04-21T08:28:38","slug":"rechnungslayout-variable-texte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-variable-texte\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Variable Texte"},"content":{"rendered":"<p>Eine Tabelle in der Buchungsanweisung ordnet bestimmten Bezirken einer Energieart einem Fibu-Firma-Laserdruck zu. Um diese Betriebsf\u00fchrungskonzepte auf der Rechnung abzubilden und\/oder f\u00fcr zus\u00e4tzliche Hinweise an den Kunden k\u00f6nnen drei weitere Textbereiche bedruckt werden. Die entsprechenden Texte werden im System vom Anwender gepflegt und je Gesellschaft, Energieart und f\u00fcr Betriebsf\u00fchrungen zus\u00e4tzlich je Fibu-Firma in der Tabellenpflege \u201eRechnungsinformationen \/ Laser\u201c, hinterlegt. Beim Druck der variablen R\u00fcckseitentexte hat der Text pro Energieart und Fibu-Firma-Laserdruck Priorit\u00e4t. Ist kein Text f\u00fcr die Fibu-Firma-Laserdruck vorhanden, wird der Text pro Energieart (Fibu-Firma = blank) auf der Rechnung ausgegeben.<\/p>\n<p>Bei diesen variablen Textbereichen handelt es sich um \u00dcberschriften vor dem ersten Verbrauchskasten einer Energieart, ein Zusatz zur eigentlichen Kasten\u00fcberschrift und ein individueller Schlusstext, der nach dem letzten Verbrauchskasten einer Energieart ausgegeben wird (Anlage 2, Seite 2).<\/p>\n<p>Sind keine Texte vorhanden, wird nur der Detailkasten mit der entsprechenden Kasten\u00fcberschrift ausgegeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Tabelle in der Buchungsanweisung ordnet bestimmten Bezirken einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> einem Fibu-Firma-Laserdruck zu. Um diese Betriebsf&uuml;hrungskonzepte auf der Rechnung abzubilden und\/oder f&uuml;r zus&auml;tzliche Hinweise an den Kunden k&ouml;nnen drei weitere Textbereiche bedruckt werden. Die entsprechenden Texte werden im System vom Anwender gepflegt und je Gesellschaft, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und f&uuml;r Betriebsf&uuml;hrungen zus&auml;tzlich je Fibu-Firma in der Tabellenpflege [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4586"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4586"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4586\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12578,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4586\/revisions\/12578"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4586"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4586"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4586"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4585,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailinformationen\/"},"modified":"2015-04-21T10:28:29","modified_gmt":"2015-04-21T08:28:29","slug":"rechnungslayout-detailinformationen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detailinformationen\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Detailinformationen"},"content":{"rendered":"<p>Unter den Detailk\u00e4sten sind die K\u00e4sten zu verstehen, die auf den R\u00fcckseiten der Rechnungen gedruckt werden und Abrechnungszeitr\u00e4ume, Z\u00e4hlerst\u00e4nde, Verbr\u00e4uche, Arbeitspreise und -betr\u00e4ge, Grundpreise und -betr\u00e4ge usw. beinhalten.<\/p>\n<p>Der Druck der Detailk\u00e4sten erfolgt bei Rechnungen mit mehreren Objekten objektbezogen, d.h. nach der Objekt\u00fcbersicht erscheinen die Detailk\u00e4sten zu diesem Objekt. Die Reihenfolge des Druckes der Detailk\u00e4sten innerhalb eines Objektes wird \u00fcber die Druckreihenfolgetabelle festgelegt und kann werksindividuell ver\u00e4ndert werden. Dabei ist jedoch zu beachten, dass alle K\u00e4sten zu einer Energieart nacheinander gedruckt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr jede zzt. notwendige Kombination aus Energieart, Versorgungsart und HTNT-Kennzeichen wurde ein Detailkasten erarbeitet. Unter fast jedem Detailkasten werden neben den summierten Netto-, Umsatzsteuer- und Bruttobetr\u00e4gen auch die Summen der berechneten Mengen ausgewiesen. Der Druck der Fu\u00dfnoten beginnt daher nach einer Leerzeile unterhalb des Kastens.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter den Detailk&auml;sten sind die K&auml;sten zu verstehen, die auf den R&uuml;ckseiten der Rechnungen gedruckt werden und Abrechnungszeitr&auml;ume, Z&auml;hlerst&auml;nde, Verbr&auml;uche, Arbeitspreise und -betr&auml;ge, Grundpreise und -betr&auml;ge usw. beinhalten. Der Druck der Detailk&auml;sten erfolgt bei Rechnungen mit mehreren Objekten objektbezogen, d.h. nach der Objekt&uuml;bersicht erscheinen die Detailk&auml;sten zu diesem Objekt. Die Reihenfolge des Druckes der Detailk&auml;sten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4585"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4585"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4585\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12577,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4585\/revisions\/12577"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4585"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4585"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4585"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4584,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-objektuebersicht\/"},"modified":"2015-04-21T10:28:18","modified_gmt":"2015-04-21T08:28:18","slug":"rechnungslayout-objektuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-objektuebersicht\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Objekt\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p>Werden auf einer Rechnung mehrere Objekte abgerechnet, beginnt f\u00fcr jedes Objekt ein neues Blatt.<\/p>\n<p>Zuerst werden die Seite der Rechnung, das Rechnungsdatum, die Kunden- und Debitorennummer, die Adresse des Objektes und der Verbrauchsstellenhinweis gedruckt. Diese Zeilen erscheinen auf jeder neuen Seite, unabh\u00e4ngig von der Objekt\u00fcbersicht und auf freien Seiten, die aufgrund einer Werkseinstellung oder eines Objektwechsels w\u00e4hrend der Druckaufbereitung entstehen.<\/p>\n<p>Die Objekt\u00fcbersicht wird mit der \u00dcberschrift &#8222;\u00dcbersicht f\u00fcr <em>Name<\/em><em>, 2.\/3. Name<\/em> (falls vom Rechnungsempf\u00e4nger abweichend), <em>Objektadresse<\/em>, <em>Verbrauchsste<\/em><em>l<\/em><em>lenhinweis<\/em>\u201c gedruckt. Das Feld Verbrauchsstellenhinweis befindet sich in der Objektstammdatei.<\/p>\n<p>Daran schlie\u00dft sich der Druck einer Objekt\u00fcbersicht an, die dem Kunden eine Zusammenfassung der Mengen und Betr\u00e4ge pro Objekt und Energieart liefert. Diese Objekt\u00fcbersicht enth\u00e4lt damit die Angaben, die bei der Rechnung \u00fcber nur ein Objekt bereits auf der Vorderseite erscheinen. Daher wird die Objekt\u00fcbersicht auch nur bei Rechnungen mit mehreren Objekten gedruckt. (Anlage 2, Seite 1)<\/p>\n<p>Der Name des Bewohners wird innerhalb der \u00dcberschrift der R\u00fcckseiten gedruckt, wenn der Kunde nicht dem Rechnungsempf\u00e4nger entspricht und nur ein Objekt auf der Rechnung abgerechnet werden soll.<\/p>\n<p>Hinweise zu der Ermittlung der Verbrauchsmengen finden Sie in dem Abschnitt Verbrauchsmengenermittlung.<\/p>\n<p>Bei den Betr\u00e4gen wird analog zur Verbrauchs\u00fcbersicht der Vorderseite nur \u00fcber die komplette Energieart saldiert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Werden auf einer Rechnung mehrere Objekte abgerechnet, beginnt f&uuml;r jedes Objekt ein neues Blatt. Zuerst werden die Seite der Rechnung, das Rechnungsdatum, die Kunden- und Debitorennummer, die Adresse des Objektes und der Verbrauchsstellenhinweis gedruckt. Diese Zeilen erscheinen auf jeder neuen Seite, unabh&auml;ngig von der Objekt&uuml;bersicht und auf freien Seiten, die aufgrund einer Werkseinstellung oder eines [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4584"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4584"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4584\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12576,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4584\/revisions\/12576"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4584"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4584"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4584"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4583,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusammenfassungsblatt\/"},"modified":"2022-10-06T15:04:04","modified_gmt":"2022-10-06T13:04:04","slug":"rechnungslayout-zusammenfassungsblatt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusammenfassungsblatt\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Zusammenfassungsblatt"},"content":{"rendered":"<p>Das Zusammenfassungsblatt ist eine kumulierte Darstellung der Abrechnungss\u00e4tze eines Objektes und kann f\u00fcr eine Abrechnungsgruppe oder f\u00fcr bestimmte Debitoren (vorrangig) aktiviert werden. Der Druck erfolgt im Anschluss an die Rechnungsvorderseite im Hochformat und enth\u00e4lt u. a. den Abrechnungszeitraum, Angaben zur Lieferstelle und eine Unterteilung der Betr\u00e4ge nach Lieferung und Netznutzung. F\u00fcr jedes Objekt wird ein neues Blatt verwendet. Eine Aufteilung erfolgt dann noch je Energieart.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich wird dieses Formular f\u00fcr ein Werk auf Anforderung freigeschaltet. Bitte melden Sie sich diesbez\u00fcglich bei uns.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image261.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8544\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image261.png\" alt=\"rechnungslayout-Zusammenfassungsblatt\" width=\"1024\" height=\"792\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image261.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image261-300x232.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><br \/>\n<em> Abb.: Beispiel Zusammenfassung f\u00fcr Strom 2-Vertragsmodell<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image271.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8546\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image271.png\" alt=\"rechnungslayout-ZusammenfassGas\" width=\"1024\" height=\"298\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image271.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image271-300x87.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><br \/>\n<em> Abb.: Beispiel Zusammenfassung f\u00fcr Gas 1-Vertragsmodell<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Niederspannungszuschlag<\/strong><\/h2>\n<p>Werden in einem Objekt Niederspannungszuschl\u00e4ge berechnet, wird am Ende der Zusammenfassung ein Hinweis aufbereitet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zusammenfassungsblatt.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10062 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zusammenfassungsblatt.png\" alt=\"Zusammenfassungsblatt\" width=\"888\" height=\"563\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zusammenfassungsblatt.png 888w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zusammenfassungsblatt-300x190.png 300w\" sizes=\"(max-width: 888px) 100vw, 888px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ausweis der gesetzlichen Umlagen im Gasbereich<\/strong><\/p>\n<p>Die <em>Gasbeschaffungsumlage<\/em> wird in \u00a7 26 Energiesicherungsgesetz geregelt, die <em>Gassicherungsumlage<\/em> im Energiewirtschaftsgesetzt (EnWG), \u00a7 35.<\/p>\n<p>Der Ausweis der Umlagen in den Arbeitspreisbestandteilen innerhalb der Abrechnungsk\u00e4sten kann durch die Vergabe des Druckkennzeichens individuell in der Preistabelle gesteuert werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Ausweis im Sonderlasten gibt es zwei Werksparameter. Bitte wenden Sie sich f\u00fcr die Aktivierung per Ticket oder per Mail <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> an unseren Support.<\/p>\n<p>Die zwei Zeilen in der Zusammenfassung werden automatisch gebildet, wenn die Umlagen berechnet worden sind.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Arbeitspreisbestandteile<\/strong><\/p>\n<p>Innerhalb des Abrechnungskastens werden die beiden Umlagen zus\u00e4tzlich zu den bereits bestehenden Arbeitspreisbestandteilen ausgewiesen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-625371\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck.jpg\" alt=\"\" width=\"1478\" height=\"146\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck.jpg 1478w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-300x30.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-1024x101.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-768x76.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsdruck-1200x119.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1478px) 100vw, 1478px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Auf dem Zusammenfassungsblatt werden zwei Zeilen w\u00e4hrend der Abrechnung f\u00fcr die Gasbeschaffungs- und Gasspeicherumlage aufgebaut.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-625377\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zusammenfassungsblatt.jpg\" alt=\"\" width=\"939\" height=\"159\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zusammenfassungsblatt.jpg 939w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zusammenfassungsblatt-300x51.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zusammenfassungsblatt-768x130.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 939px) 100vw, 939px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Zusammenfassungsblatt ist eine kumulierte Darstellung der Abrechnungss&auml;tze eines Objektes und kann f&uuml;r eine Abrechnungsgruppe oder f&uuml;r bestimmte Debitoren (vorrangig) aktiviert werden. Der Druck erfolgt im Anschluss an die Rechnungsvorderseite im Hochformat und enth&auml;lt u. a. den Abrechnungszeitraum, Angaben zur Lieferstelle und eine Unterteilung der Betr&auml;ge nach Lieferung und Netznutzung. F&uuml;r jedes Objekt wird ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4583"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4583"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4583\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":625379,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4583\/revisions\/625379"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4583"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4583"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4583"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4582,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-hinweistexte-im-fussbereich\/"},"modified":"2015-05-21T10:09:51","modified_gmt":"2015-05-21T08:09:51","slug":"rechnungslayout-hinweistexte-im-fussbereich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-hinweistexte-im-fussbereich\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Hinweistexte im Fu\u00dfbereich"},"content":{"rendered":"<p>Es k\u00f6nnen maximal 5 Bl\u00f6cke\/Spalten zur Einteilung des Fu\u00dfbereichs belegt werden. F\u00fcr jeden Block sind 7 Zeilen a 70 Zeichen reserviert. Als optische Hervorhebung steht die Fettdruckoption zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Eine Eingrenzung zum Standard kann au\u00dferdem \u00fcber die Debitoren-Fibu-Firma oder \u00fcber die Abrechnungsgruppe erfolgen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Rangfolge ergibt sich bei der Ermittlung der Hinweistexte:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Texte zu der Abrechnungsgruppe; keine Texte gefunden, dann 2.<\/li>\n<li>Texte zu der Debitoren-Fibu-Firma; keine Texte gefunden, dann 3.<\/li>\n<li>Standardtext (ohne Abrechnungsgruppe\/Fibu-Firma)<\/li>\n<\/ol>\n<p>Es ist zu beachten, dass u. U. das Briefpapier VORHER entsprechend ge\u00e4ndert werden muss. Es muss mit einer Vorlaufzeit von ca. 4-6 Wochen beim Druckdienstleister gerechnet werden bis das neue Briefpapier eingesetzt werden kann. Eine Freigabe dieser Texte auf dem Briefpapier erfolgt daher erst nach positiver R\u00fcckmeldung von dem Druckdienstleister.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nachfolgend ein Beispiel:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image25.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image25.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispieltexte im Fu\u00dfbereich<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es k&ouml;nnen maximal 5 Bl&ouml;cke\/Spalten zur Einteilung des Fu&szlig;bereichs belegt werden. F&uuml;r jeden Block sind 7 Zeilen a 70 Zeichen reserviert. Als optische Hervorhebung steht die Fettdruckoption zur Verf&uuml;gung. Eine Eingrenzung zum Standard kann au&szlig;erdem &uuml;ber die Debitoren-Fibu-Firma oder &uuml;ber die Abrechnungsgruppe erfolgen. Folgende Rangfolge ergibt sich bei der Ermittlung der Hinweistexte: Texte zu der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4582"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4582"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4582\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16363,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4582\/revisions\/16363"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4582"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4582"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4582"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4581,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-schlusstexte\/"},"modified":"2023-09-26T14:59:01","modified_gmt":"2023-09-26T12:59:01","slug":"rechnungslayout-schlusstexte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-schlusstexte\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Schlusstexte"},"content":{"rendered":"<p>Die von jeder Gesellschaft individuell zu erstellenden Schlusstexte werden in Abh\u00e4ngigkeit von der Abrechnungsgruppe oder der Fibu-Firma des Debitors ausgegeben und im Anschluss an die Abschlagstermine mit einer vorgeschalteten Leerzeile ausgegeben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Rangfolge wird bei der Ermittlung im Druckprogramm verwendet:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Texte zu der Abrechnungsgruppe; keine Texte gefunden, dann 2.<\/li>\n<li>Texte zu der Fibu-Firma des Debitors; keine Texte gefunden, dann 3.<\/li>\n<li>Standardtext (ohne Abrechnungsgruppe\/Fibu-Firma)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die maximal m\u00f6gliche Zeilenzahl berechnet sich aus der Anzahl der Energiearten in der Gesellschaft. Bei nur einer Energieart k\u00f6nnen 18 Zeilen gedruckt werden. F\u00fcr jede weitere Energieart entfallen 2 Zeilen des Zusatztextes.<\/p>\n<p>Wird der erste Abschlag mit Jahresverbrauchsabrechnung erhoben, reduziert sich die Zeilenanzahl f\u00fcr den Individualtext um eine Zeile.<\/p>\n<p>Arbeitet eine Gesellschaft mit dem Belegschaftsrabatt, reduziert sich die Zeilenanzahl f\u00fcr den Individualtext nochmals um eine Zeile.<\/p>\n<p><strong>USt-Id-Nr.\/Steuernummer des Leistungserbringer<\/strong>s<\/p>\n<p>Rechnet ein Energieversorgungsunternehmen nur im eigenen Namen, dass hei\u00dft ohne fremden Leistungserbringer\/Betriebsf\u00fchrungen, ab, kann die USt-Id-Nr.\/Steuernummer des Energieversorgungsunternehmens in den zur Verf\u00fcgung stehenden Zeilen der Schlusstexte hinterlegt werden. F\u00fcr die umsatzsteuerrechtliche Anerkennung ist f\u00fcr den Gesetzgeber unerheblich, welche dieser beiden Nummern auf der Rechnung angegeben wird. Nat\u00fcrlich kann die USt-Id-Nr.\/Steuernummer auch in den 4 Zeilen des Sachbearbeiters der Vorderseite oder im fest definierten Fu\u00dfbereich des Briefbogens der Vorderseite angegeben werden.<\/p>\n<p>Ist das Energieversorgungsunternehmen nicht Leistungserbringer (Betriebsf\u00fchrung), muss die USt-Id-Nr.\/Steuernummer des fremden Leistungserbringers auf der Rechnung zu finden sein. Dies kann auf den bereits erw\u00e4hnten Stellen der Vorderseite sein, wenn nur ein fremder Leistungserbringer vorhanden ist. Bei mehreren Leistungserbringern werden die USt-Id-Nr.\/Steuernummern auf den Rechnungsr\u00fcckseiten neben der Kasten\u00fcberschrift ausgegeben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>PCL\/Querformat, Seitenumbruch der Schlusstexte am Ende der Rechnungsvorderseite<\/strong><\/p>\n<p>Durch die Splittung der Abrechnungss\u00e4tze nach unterschiedlichen Umsatzsteuerprozents\u00e4tzen und Gesch\u00e4ftsvorf\u00e4llen werden auf der Rechnungsvorderseite im Abrechnungskasten weitere Zeilen zu jeder Energieart erzeugt, so dass die Schlusstexte u. U. nicht mehr auf die Rechnungsvorderseite passen oder in den Fu\u00dfbereich geschrieben werden. Um dies zu vermeiden,wird ein Seitenumbruch in diesem Bereich angeboten. Ein Teil der Schlusstexte wird dann auf der R\u00fcckseite der Rechnungsvorderseite aufbereitet. Die Freischaltung erfolgt durch einen Werksparameter. Mit der Aktivierung k\u00f6nnen die kompletten 17 Zeilen f\u00fcr die Schlusstexte genutzt werden. Das externe Bedrucken der Rechnungsr\u00fcckseite ist dann nicht mehr m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig wird der Werksparameter ohne automatischen Seitenumbruch ausgeliefert. Wenn Sie den Seitenumbruch ben\u00f6tigen, m\u00f6chten wir Sie bitten, uns ein Ticket mit dem Betreff \u201ePCL\/Querformat, Seitenumbruch der Schlusstexte\u201c einzureichen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die von jeder Gesellschaft individuell zu erstellenden Schlusstexte werden in Abh&auml;ngigkeit von der Abrechnungsgruppe oder der Fibu-Firma des Debitors ausgegeben und im Anschluss an die Abschlagstermine mit einer vorgeschalteten Leerzeile ausgegeben. Folgende Rangfolge wird bei der Ermittlung im Druckprogramm verwendet: Texte zu der Abrechnungsgruppe; keine Texte gefunden, dann 2. Texte zu der Fibu-Firma des Debitors; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4581"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4581"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4581\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2460475,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4581\/revisions\/2460475"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4581"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4581"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4581"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4580,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-faelligkeitstermine-der-abschlaege\/"},"modified":"2015-05-21T10:08:12","modified_gmt":"2015-05-21T08:08:12","slug":"rechnungslayout-faelligkeitstermine-der-abschlaege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-faelligkeitstermine-der-abschlaege\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; F\u00e4lligkeitstermine der Abschl\u00e4ge"},"content":{"rendered":"<p>Unter dem Abschlagskasten werden die <em>neuen F\u00e4lligkeitstermine<\/em> der positiven Abschl\u00e4ge mit dem vorangehenden Text\u00a0<em>Der Gesamtabschlag ist f\u00e4llig am<\/em> gedruckt.<\/p>\n<p>Bei negativen Abschl\u00e4gen wird der Text <em>Der Abschlag wird ausgezahlt zum<\/em> gedruckt.<\/p>\n<p>Bei <em>Korrekturrechungen nach Endauswertung<\/em> k\u00f6nnen die Abschl\u00e4ge nur ge\u00e4ndert werden, wenn es sich um eine Korrektur der letzten Abrechnung handelt.<\/p>\n<p>Bei zeitlich davor liegenden Abrechnungen ist der Abschlag unver\u00e4nderlich und es werden die Abschlagstermine der Originalrechnung auf der Korrekturrechnung angedruckt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei der Korrektur der letzten Abrechnung mit Abschlagsmitteilung gibt es zwei M\u00f6glichkeiten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Es werden die Termine angedruckt, die auch auf der zu korrigierenden Rechnung vorhanden waren.<\/li>\n<li>Es werden nur die Termine angedruckt, zu denen zuk\u00fcnftig noch Abschl\u00e4ge erhoben werden, d. h. bei denen das F\u00e4lligkeitsdatum gr\u00f6\u00dfer als das Rechnungserstellungsdatum ist.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Sachbearbeiter muss sich bei jeder Korrekturrechnung f\u00fcr eine der M\u00f6glichkeiten entscheiden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter dem Abschlagskasten werden die neuen F&auml;lligkeitstermine der positiven Abschl&auml;ge mit dem vorangehenden Text&nbsp;Der Gesamtabschlag ist f&auml;llig am gedruckt. Bei negativen Abschl&auml;gen wird der Text Der Abschlag wird ausgezahlt zum gedruckt. Bei Korrekturrechungen nach Endauswertung k&ouml;nnen die Abschl&auml;ge nur ge&auml;ndert werden, wenn es sich um eine Korrektur der letzten Abrechnung handelt. Bei zeitlich davor liegenden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4580"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4580"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4580\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16360,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4580\/revisions\/16360"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4580"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4580"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4580"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4579,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abschlagskasten\/"},"modified":"2015-04-21T10:27:02","modified_gmt":"2015-04-21T08:27:02","slug":"rechnungslayout-abschlagskasten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abschlagskasten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Abschlagskasten"},"content":{"rendered":"<p>Die <em>neuen Abschlagsbetr\u00e4ge<\/em> (Netto, Umsatzsteuerprozentsatz und \u2013betrag, Brutto) pro Energieart werden in einem Kasten ausgewiesen und die Summe der Bruttobetr\u00e4ge als Gesamtabschlag dargestellt. Nach dem Wort Gesamtabschlag erscheint bei Bankabbuchern der Zusatz <em>-Bankeinzug-<\/em> und bei Barzahlern <em>-bitte \u00fcberweisen-<\/em>. (Anlage 1, Seiten 2 und 3). Die Angaben zum neuen Abschlag (Betr\u00e4ge und F\u00e4lligkeitstermine) erscheinen generell nur in einer Abrechnung, bei der neue Abschl\u00e4ge aufgebaut werden.<\/p>\n<p>Der Ausweis des <em>neu berechneten Durchschnittspreises<\/em> bei SVK-Gro\u00dfkonsumenten erfolgt in Abh\u00e4ngigkeit von den weiteren auf dieser Rechnung ermittelten Abschl\u00e4gen.<\/p>\n<p>Werden keine weiteren Abschl\u00e4ge ermittelt, erscheint der neue Durchschnittspreis je Energieart in einem Kasten. (s. Anlage 1, Seite 11)<\/p>\n<p>Sind auf der Rechnung neben dem Durchschnittspreis auch Abschl\u00e4ge berechnet worden, wird der neue Durchschnittspreis im Abschlagskasten f\u00fcr die entsprechende Energieart angegeben. (s. Anlage 1, Seite 12)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die neuen Abschlagsbetr&auml;ge (Netto, Umsatzsteuerprozentsatz und &ndash;betrag, Brutto) pro <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> werden in einem Kasten ausgewiesen und die Summe der Bruttobetr&auml;ge als Gesamtabschlag dargestellt. Nach dem Wort Gesamtabschlag erscheint bei Bankabbuchern der Zusatz -Bankeinzug- und bei Barzahlern -bitte &uuml;berweisen-. (Anlage 1, Seiten 2 und 3). Die Angaben zum neuen Abschlag (Betr&auml;ge und F&auml;lligkeitstermine) erscheinen generell nur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4579"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4579"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4579\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12571,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4579\/revisions\/12571"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4579"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4579"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4579"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4578,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-texte-zur-zahlungsabwicklung\/"},"modified":"2015-05-21T09:59:42","modified_gmt":"2015-05-21T07:59:42","slug":"rechnungslayout-texte-zur-zahlungsabwicklung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-texte-zur-zahlungsabwicklung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Texte zur Zahlungsabwicklung"},"content":{"rendered":"<p>Durch die Einf\u00fchrung von SEPA und den neuen Textbausteinen, die der Workshop \u201eRechnungslayout\u201c beschlossen hat, sollen die nachfolgenden Texte auf der Rechnungsvorderseite aufbereitet werden. Die Umsetzung erfolgt in den Wochen nach dem Releasewechsel.<\/p>\n<p>Bankabbucher Forderung mit neuem Abschlag<\/p>\n<p>Konto Postversand<\/p>\n<p>Diesen Betrag und die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum von dem Konto 8888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888 ab.<\/p>\n<p>IBAN Postversand<\/p>\n<p>Diesen Betrag und die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum von dem Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA ab.<\/p>\n<p>Konto Emailversand<\/p>\n<p>Diesen Betrag und die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum von dem Konto ****8888 ab. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>IBAN Emailversand<\/p>\n<p>Diesen Betrag und die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum von dem Konto DE**BBBB ab. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>Bankabbucher Forderung ohne neuen Abschlag<\/p>\n<p>Konto Postversand<\/p>\n<p>Diesen Betrag buchen wir zum F\u00e4lligkeitsdatum von dem Konto 8888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888 ab.<\/p>\n<p>IBAN Postversand<\/p>\n<p>Diesen Betrag buchen wir zum F\u00e4lligkeitsdatum von dem Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA ab.<\/p>\n<p>Konto Emailversand<\/p>\n<p>Diesen Betrag buchen wir zum F\u00e4lligkeitsdatum von dem Konto ****8888 ab. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>IBAN Emailversand<\/p>\n<p>Diesen Betrag buchen wir zum F\u00e4lligkeitsdatum von dem Konto DE**8888 ab. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>Bankabbucher Guthaben mit F\u00e4lligkeit und neuen Abschlag<\/p>\n<p>Konto Postversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto 8888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von diesem Konto ab.<\/p>\n<p>IBAN Postversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von diesem Konto ab.<\/p>\n<p>Konto Emailversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto ****8888. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von diesem Konto ab. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>IBAN Emailversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto DE**BBBB. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von diesem Konto ab. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>Bankabbucher Guthaben mit F\u00e4lligkeit ohne neuen Abschlag<\/p>\n<p>Konto Postversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto 8888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888.<\/p>\n<p>IBAN Postversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA.<\/p>\n<p>Konto Emailversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto ****8888. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>IBAN Emailversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto DE**BBBB. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>Bankabbucher Guthaben ohne F\u00e4lligkeit mit neuem Abschlag<\/p>\n<p>Konto Postversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto 8888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von diesem Konto ab.<\/p>\n<p>IBAN Postversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von diesem Konto ab.<\/p>\n<p>Konto Emailversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto ****8888. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von diesem Konto ab. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>IBAN Emailversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto DE**BBBB. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von diesem Konto ab. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>Bankabbucher Guthaben ohne F\u00e4lligkeit ohne neuen Abschlag<\/p>\n<p>Konto Postversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto 8888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888.<\/p>\n<p>IBAN Postversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA.<\/p>\n<p>Konto Emailversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto ****8888. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>IBAN Emailversand<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto DE**BBBB. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>Barzahler Forderung ohne neuen Abschlag<\/p>\n<p>Bitte \u00fcberweisen Sie den Rechnungsbetrag von 100.200.300,00 EUR und die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von 100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789.<\/p>\n<p>Barzahler Guthaben mit Bankverbindung und neuem Abschlag<\/p>\n<p>Konto Postversand<\/p>\n<p>ohne F\u00e4lligkeitstermin:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto 8888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888. Bitte \u00fcberweisen Sie die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von 100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789.<\/p>\n<p>mit F\u00e4lligkeitstermin:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto 8888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888. Bitte \u00fcberweisen Sie die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von 100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789.<\/p>\n<p>IBAN Postversand<\/p>\n<p>ohne F\u00e4lligkeitstermin<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA. Bitte \u00fcberweisen Sie die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von 100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789.<\/p>\n<p>mit F\u00e4lligkeitstermin:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA. Bitte \u00fcberweisen Sie die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von 100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789.<\/p>\n<p>Konto Emailversand<\/p>\n<p>ohne F\u00e4lligkeitstermin:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto ****8888. Bitte \u00fcberweisen Sie die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von 100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>mit F\u00e4lligkeitstermin:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto ****8888. Bitte \u00fcberweisen Sie die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von 100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>IBAN Emailversand<\/p>\n<p>ohne F\u00e4lligkeitstermin<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto DE**BBBB. Bitte \u00fcberweisen Sie die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von 100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>mit F\u00e4lligkeitstermin:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto DE**BBBB. Bitte \u00fcberweisen Sie die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von 100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>Barzahler Guthaben mit Bankverbindung ohne neuen Abschlag<\/p>\n<p>Konto Postversand<\/p>\n<p>ohne F\u00e4lligkeitsdatum:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto 8888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888.<\/p>\n<p>mit F\u00e4lligkeitsdatum:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto 8888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888.<\/p>\n<p>IBAN Postversand<\/p>\n<p>ohne F\u00e4lligkeitsdatum:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA.<\/p>\n<p>mit F\u00e4lligkeitsdatum:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA.<\/p>\n<p>Konto Emailversand<\/p>\n<p>ohne F\u00e4lligkeitsdatum:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto ****8888. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>mit F\u00e4lligkeitsdatum:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto ****8888. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>IBAN Emailversand<\/p>\n<p>ohne F\u00e4lligkeitsdatum:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen auf das Konto DE**8888. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>mit F\u00e4lligkeitsdatum:<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR erstatten wir Ihnen am 01.01.0001 auf das Konto DE**8888. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>Barzahler Guthaben ohne Bankverbindung mit neuem Abschlag<\/p>\n<p>Bitte teilen Sie uns zur Erstattung dieses Betrages schriftlich eine Bankverbindung mit oder verrechnen Sie das Guthaben mit Ihren n\u00e4chsten Zahlungen. \u00dcberweisen Sie bitte die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789.<\/p>\n<p>Barzahler Guthaben ohne Bankverbindung ohne neuen Abschlag<\/p>\n<p>Bitte teilen Sie uns zur Erstattung dieses Betrages schriftlich eine Bankverbindung mit.<\/p>\n<p>Saldovortrag Forderung\/Guthaben Barzahler und neuer Abschlag<\/p>\n<p>Werkseinstellung inaktiv<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. \u00dcberweisen Sie bitte die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von 100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789.<\/p>\n<p>Werkseinstellung aktiv<\/p>\n<p>mit Erg\u00e4nzung<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. Falls Sie eine Auszahlung w\u00fcnschen, teilen Sie uns dies bitte mit. \u00dcberweisen Sie bitte die nachfolgenden Abschl\u00e4ge von 100.200.300,00 EUR zum jeweiligen F\u00e4lligkeitsdatum unter Angabe Ihrer Kundennummer 123.456.789-123456789.<\/p>\n<p>Saldovortrag Forderung\/Guthaben Barzahler ohne neuen Abschlag<\/p>\n<p>Werkseinstellung inaktiv<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung.<\/p>\n<p>Werkseinstellung aktiv<\/p>\n<p>Guthaben mit Erg\u00e4nzung bei Forderung nicht<\/p>\n<p>Den Betrag von100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. Falls Sie eine Auszahlung w\u00fcnschen, teilen Sie uns dies bitte mit.<\/p>\n<p>Saldovortrag Forderung\/Guthaben Bankabbucher und mit neuem Abschlag<\/p>\n<p>Konto Postversand Werkseinstellung inaktiv<\/p>\n<p>Forderung\/Guthaben<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den F\u00e4lligkeitsterminen von dem Konto 8888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888 ab.<\/p>\n<p>Postversand Werkseinstellung aktiv<\/p>\n<p>Guthaben mit Erg\u00e4nzung bei Forderung nicht<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. Falls Sie eine Auszahlung w\u00fcnschen, teilen Sie uns dies bitte mit. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von dem Konto 888888888 bei der Musterbank Musterstadt, BLZ 88888888 ab.<\/p>\n<p>Emailversand Werkseinstellung inaktiv<\/p>\n<p>Forderung\/Guthaben<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von dem Konto ****8888 ab.. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>Emailversand Werkseinstellung aktiv<\/p>\n<p>Guthaben mit Erg\u00e4nzung bei Forderung nicht<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. Falls Sie eine Auszahlung w\u00fcnschen, teilen Sie uns dies bitte mit. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von dem Konto ****8888 ab. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>IBAN Postversand Werkseinstellung inaktiv<\/p>\n<p>Forderung\/Guthaben<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von dem Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA ab.<\/p>\n<p>IBAN Postversand Werkseinstellung aktiv<\/p>\n<p>Guthaben mit Erg\u00e4nzung bei Forderung nicht<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. Falls Sie eine Auszahlung w\u00fcnschen, teilen Sie uns dies bitte mit. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von dem Konto DE BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB BBBB, AAAAAAAAAAA ab.<\/p>\n<p>Emailversand Werkseinstellung inaktiv<\/p>\n<p>Forderung\/Guthaben<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von dem Konto DE**8888 ab. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>Emailversand Werkseinstellung aktiv<\/p>\n<p>Guthaben mit Erg\u00e4nzung bei Forderung nicht<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. Falls Sie eine Auszahlung w\u00fcnschen, teilen Sie uns dies bitte mit. Die nachfolgenden Abschl\u00e4ge buchen wir zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen von dem Konto DE**8888 ab. Aus Datenschutzgr\u00fcnden sehen Sie nur einen Teil der Bankverbindung.<\/p>\n<p>Saldovortrag Forderung\/Guthaben Bankabbucher ohne neuen Abschlag<\/p>\n<p>Werkseinstellung inaktiv<\/p>\n<p>Forderung\/Guthaben<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung.<\/p>\n<p>Werkseinstellung aktiv<\/p>\n<p>Guthaben mit Erg\u00e4nzung bei Forderung nicht<\/p>\n<p>Den Betrag von 100.200.300,00 EUR verrechnen wir mit der n\u00e4chsten Abrechnung. Falls Sie eine Auszahlung w\u00fcnschen, teilen Sie uns dies bitte mit.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch die Einf&uuml;hrung von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;deutsch: Einheitlicher Euro-Zahlungsverkehrsraum&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/sepa\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SEPA<\/a> und den neuen Textbausteinen, die der Workshop &bdquo;Rechnungslayout&ldquo; beschlossen hat, sollen die nachfolgenden Texte auf der Rechnungsvorderseite aufbereitet werden. Die Umsetzung erfolgt in den Wochen nach dem Releasewechsel. Bankabbucher Forderung mit neuem Abschlag Konto Postversand Diesen Betrag und die nachfolgenden Abschl&auml;ge buchen wir zum jeweiligen F&auml;lligkeitsdatum von dem Konto 8888888888 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4578"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4578"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4578\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16346,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4578\/revisions\/16346"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4578"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4578"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4578"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4577,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-verrechnung-der-zahlungen-guthaben\/"},"modified":"2021-10-03T10:06:04","modified_gmt":"2021-10-03T08:06:04","slug":"rechnungslayout-verrechnung-der-zahlungen-guthaben","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-verrechnung-der-zahlungen-guthaben\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Verrechnung der Zahlungen \/ Guthaben"},"content":{"rendered":"<p>An den \u00dcbersichtskasten schlie\u00dft sich die <em>Verrechnung <\/em>an.<\/p>\n<p><strong>bis TT.MM.JJJJ gezahlt<\/strong><\/p>\n<p>In dieser Zeile werden alle geleisteten Zahlungen des Kunden\/Debitors ohne Kautionen, ohne Zinsen, ohne Belegschaftsrabatt, ohne die weiteren anzurechnenden Betr\u00e4ge und ohne die weiteren Forderungen ausgegeben. Zus\u00e4tzlich wird die Umsatzsteuer der angeforderten Abschl\u00e4ge wie folgt dargestellt \u201e(Abschlagsanforderung enthielten xxx,xx EUR Ust)\u201c ausgewiesen.<\/p>\n<p><strong>Kautionen<\/strong><\/p>\n<p>Bei inaktiven Kunden werden die eventuell gezahlten Kautionen in der Schlussrechnung aufgef\u00fchrt und bei der weiteren Berechnung ber\u00fccksichtigt. Diese Positionen sind in den Debitorenbewegungen mit dem Textkennzeichen \u201eKA\u201c hinterlegt.<\/p>\n<p><strong>Zinsen<\/strong><\/p>\n<p>Falls Kautionszinsen angefallen sind, die einem inaktiven Kunden in einer Schlussrechnung ausgezahlt werden m\u00fcssen, werden diese ausgewiesen und bei der weiteren Berechnung ber\u00fccksichtigt. Diese Positionen sind in den Debitorenbewegungen mit dem Textkennzeichen \u201eKZ\u201c hinterlegt.<\/p>\n<p><strong>Belegschaftsrabatt<\/strong><\/p>\n<p>Ein eventuell zu erstattender Belegschaftsrabatt wird auf einer Abrechnung ausgewiesen.<\/p>\n<p><strong>weitere anzurechnende Betr\u00e4ge\/Forderungen\/Guthaben<\/strong><\/p>\n<p>Die weiteren Forderungen\/Guthaben bzw. die weiteren anzurechnenden Betr\u00e4ge werden \u00fcber ein Kennzeichen in der Debitoren-Textkennzeichentabelle definiert. F\u00fcr die weiteren Forderungen\/Guthaben wird das \u201aX\u2019 verwendet, f\u00fcr die weiteren anzurechnenden Betr\u00e4ge das \u201aB\u2019.<\/p>\n<p>\u00dcber die Tabelle der Debitoren-Textkennzeichen kann jedem Textkennzeichen eine Beschreibung zugeordnet werden. Bei der Debitorenverrechnung werden die Beschreibungen der ersten drei weiteren Forderungen\/Guthaben bzw. der weiteren anzurechnenden Betr\u00e4ge pro Debitor gesichert und auf der Rechnung in Klammern hinter dem entsprechenden Begriff gedruckt. Damit wird dem Kunden ein Hinweis auf die Zusammensetzung des ausgewiesenen Betrages gegeben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel in der Rechnung:<\/span><\/p>\n<p>weitere anzurechnende Betr\u00e4ge (Jahresabrechnung)200,00+<\/p>\n<p>weitere Forderungen (Installation, Inkassokosten, Kundendienst356,00+<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Tabellenpflege Debitorenkennzeichen:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image22.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image22.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>(Ausf\u00fchrlichere Informationen befinden sich in der Dokumentation Tabellenpflege.)<\/p>\n<p>Eine lange Korrekturphase und auch eine fr\u00fchzeitige F\u00e4lligkeit von Guthaben k\u00f6nnen dazu f\u00fchren, dass das Data Clearing f\u00fcr die Abrechnung zumindest teilweise schon in dieser Phase erfolgt. Ist das f\u00fcr einen Debitor der Fall und es entsteht darauffolgend eine neue Korrekturrechnung, so wird der gezahlte\/eingeholte Betrag in dieser Rechnung verrechnet.<\/p>\n<p>Wird die Zahlung einer direkt vorhergehenden Rechnung verrechnet, so erscheint auf der Korrekturrechnung der Betrag mit dem Text \u201eangerechneter Betrag aus Rechnung LM2013\/00009999\u201c. Sind Zahlungen aus ggf. mehreren vorangegangenen Rechnungen anzurechnen, so wird der Text \u201eber\u00fccksichtigte Rechnungsbetr\u00e4ge aus diesem Abrechnungszeitraum\u201c verwendet. Die nachfolgende Abbildung stellt dies dar.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image23.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image23.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Korrekturrechnung mit der Verrechnung einer vorhergehenden Rechnung<\/em><\/p>\n<p>ber\u00fccksichtigte Rechnungsbetr\u00e4ge aus diesem Abrechnungszeitraum<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image24.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image24.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Korrekturrechnung mit der Verrechnung vorangegangener Rechnungsbetr\u00e4ge<\/em><\/p>\n<p>Diese Verrechnung erfolgt auch dann, wenn ein Barzahler vor Erstellung einer Korrekturrechnung in der Korrekturphase den Zahlungsbetrag \u00fcberweist.<\/p>\n<p><strong>Zwischensumme<\/strong><\/p>\n<p>Auf Rechnungen, bei denen der erste Abschlag f\u00fcr die kommende Abrechnungsperiode bereits verrechnet wird, erfolgt nach der Debitorenverrechnung des alten Versorgungszeitraumes die Ausgabe einer Zusatzzeile mit der Zwischensumme, die den Endbetrag der Abrechnung darstellt. Im Anschluss erfolgt die Verrechnung des neuen ersten Abschlages.<\/p>\n<p><strong>zuz\u00fcglich Abschlag<\/strong><\/p>\n<p>Der Text <em>zuz\u00fcglich 1. Abschlag<\/em> kann werksindividuell um den Wortlaut (Beispiel) <em>f\u00fcr Monat <\/em><em>Oktober,<\/em><em> f\u00e4llig am 01.<\/em><em>10<\/em><em>.20<\/em><em>13<\/em> erg\u00e4nzt werden. Der Monat <em>Oktober <\/em>wird aus dem Eintrag im Vorlaufsatz <em>zzgl. 1. Abschlag f\u00fcr Monat <\/em><em>Oktober<\/em> ermittelt. Das F\u00e4lligkeitsdatum des 1. Abschlagstermins wird aus den zuk\u00fcnftigen Abschlagsterminen \u00fcbernommen. (Anlage 1, Seite 2)<\/p>\n<p>Bei Abschlagszusammenfassungen wird der Text \u201ezuz\u00fcglich Abschlag\u201c zur Druckaufbereitung herangezogen.<\/p>\n<p><strong>zu zahlender Betrag \/ Guthaben<\/strong><\/p>\n<p>Ergibt sich aus der Rechnung ein Guthaben f\u00fcr den Kunden, wird dieses auf der Rechnung als <em>Guthaben<\/em> bezeichnet. Ergibt sich aus der Rechnung eine <em>Ford<\/em><em>e<\/em><em>rung<\/em> der Gesellschaft an den Kunden, so wird diese Forderung durch den Wortlaut <em>zu zahlender Betrag, f\u00e4llig am 01.01.0001<\/em> umschrieben. Bei der Simulationsabrechnung wird generell das Wort <em>Endbetrag<\/em> verwendet und ein Guthaben durch das Minuszeichen hinter dem Betrag angezeigt. (Anlage 1, Seite 9)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>An den &Uuml;bersichtskasten schlie&szlig;t sich die Verrechnung an. bis TT.MM.JJJJ gezahlt In dieser Zeile werden alle geleisteten Zahlungen des Kunden\/Debitors ohne Kautionen, ohne Zinsen, ohne Belegschaftsrabatt, ohne die weiteren anzurechnenden Betr&auml;ge und ohne die weiteren Forderungen ausgegeben. Zus&auml;tzlich wird die Umsatzsteuer der angeforderten Abschl&auml;ge wie folgt dargestellt &bdquo;(Abschlagsanforderung enthielten xxx,xx EUR Ust)&ldquo; ausgewiesen. Kautionen Bei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4577"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4577"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4577\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87026,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4577\/revisions\/87026"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4577"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4577"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4577"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4576,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-uebersichtskasten-der-rechnungsbetraege\/"},"modified":"2023-09-26T14:55:27","modified_gmt":"2023-09-26T12:55:27","slug":"rechnungslayout-uebersichtskasten-der-rechnungsbetraege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-uebersichtskasten-der-rechnungsbetraege\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; \u00dcbersichtskasten der Rechnungsbetr\u00e4ge"},"content":{"rendered":"<p>Der <em>\u00dcbersichtskasten der Rechnungsbetr\u00e4ge<\/em> beinhaltet Zeilen je Energieart und eine Summenzeile. Es erscheinen nur Zeilen f\u00fcr die Energiearten, die auch auf der Rechnung abgerechnet werden. Eine weitere Unterteilung nach Versorgungsart erfolgt aus Platzgr\u00fcnden nicht.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">F\u00fcr die &#8218;Energiearten&#8216; werden folgende Begriffe zum Druck in diesem Kasten verwendet:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Energieart<\/strong><\/td>\n<td><strong>Begriff<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Abwasser<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Strom<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F<\/td>\n<td>W\u00e4rme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G<\/td>\n<td>Gas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>H<\/td>\n<td>Heizkosten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Abfall\/Stra\u00dfenr(Abfall \/ Stra\u00dfenreinigung)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>W<\/td>\n<td>Wasser<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>K<\/td>\n<td>K\u00e4lte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>O<\/td>\n<td>Diverses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Der Kasten beinhaltet:<\/span><\/p>\n<p>Bei Rechnungen mit einem Objekt:Energieart, Verbrauch\/Mengen der letzten Abrechnung, letzter Abrechnungszeitraum in Tagen, Verbrauch\/Menge aktuelle Abrechnung, aktueller Abrechnungszeitraum in Tagen, Nettobetrag, Umsatzsteuer und Bruttobetrag.<\/p>\n<ul>\n<li>bei Rechnungen mit mehreren Objekten: Energieart, Nettobetrag, Umsatzsteuer und Bruttobetrag.<\/li>\n<li>Bei den Betr\u00e4gen wird \u00fcber die komplette Energieart saldiert.<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Verbrauchsmengenermittlung<\/h4>\n<p>Die Summen der Verbrauchsmengen in der \u00dcbersicht werden f\u00fcr die Energiearten folgenderma\u00dfen ermittelt:<\/p>\n<p><strong>Strom<\/strong><\/p>\n<p>Mengen aus Energieart \u2019E&#8216;, Versorgungsart \u2019 \u2019\/\u2019D\u2019\/\u2019K\u2019\/\u2019T\u2019\/\u2019E\u2019, HTNT-Kennzeichen \u2019 &#8218;, \u2019H&#8216; oder \u2019N&#8216;, Verbrauchseinheit kWh<\/p>\n<p>Sollten keine Verbrauchsmengen zu den Versorgungsarten \u2019 \u2019\/\u2019D\u2019\/\u2019K\u2019 \/\u2019T\u2019 \/\u2019E\u2019 vorhanden sein, werden die Mengen der ersten davon abweichenden Versorgungsart addiert.<\/p>\n<p><strong>Gas<\/strong><\/p>\n<p>Mengen aus Energieart \u2019G\u2019, Versorgungsart \u2019 &#8218;, HTNT-Kennzeichen \u2019 &#8218;<\/p>\n<p><strong>Wasser<\/strong><\/p>\n<p>Mengen aus Energieart \u2019W&#8216; mit der Verbrauchseinheit \u2019m3\u2019<\/p>\n<p>Sollten f\u00fcr die Verbrauchseinheit \u2019m3&#8242; keine Mengen vorhanden sein, werden die Mengen der ersten davon abweichenden Einheit addiert.<\/p>\n<p><strong>W\u00e4rme<\/strong><\/p>\n<p>Mengen aus Energieart \u2019F&#8216; mit der Verbrauchseinheit \u2019MWh\u2019 oder \u2019kWh\u2019<\/p>\n<p>Sollten f\u00fcr obige Verbrauchseinheiten keine Mengen vorhanden sein, werden die Mengen der ersten davon abweichenden Einheit addiert.<\/p>\n<p><strong>Abwasser<\/strong><\/p>\n<p>Mengen aus Energieart \u2019A&#8216;, Versorgungsart \u2019 &#8218; mit der Einheit \u2019m3\u2019<\/p>\n<p>Sollten daf\u00fcr keine Werte vorhanden sein, werden die Mengen der ersten davon abweichenden Einheit (unabh\u00e4ngig von der Versorgungsart) addiert.<\/p>\n<h4>Gesamtbetrag<\/h4>\n<p>Nettobetrag, Umsatzsteuer und Bruttobetrag werden in der Zeile <em>Gesamtbetrag<\/em> saldiert ausgewiesen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Splittung nach unterschiedlichen Gesch\u00e4ftsvorf\u00e4llen und Umsatzsteuerprozents\u00e4tzen<\/strong><\/p>\n<p>Es erfolgt je Energieart eine Splittung des Ausweises nach unterschiedlichen Umsatzsteuerprozents\u00e4tzen und Gesch\u00e4ftsvorf\u00e4llen. Diese Splittung bewirkt, dass zu einer Energieart ggf. mehrere Zeilen innerhalb des Abrechnungskastens auf der Rechnungsvorderseite erzeugt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der &Uuml;bersichtskasten der Rechnungsbetr&auml;ge beinhaltet Zeilen je <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und eine Summenzeile. Es erscheinen nur Zeilen f&uuml;r die Energiearten, die auch auf der Rechnung abgerechnet werden. Eine weitere Unterteilung nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> erfolgt aus Platzgr&uuml;nden nicht. F&uuml;r die &sbquo;Energiearten&lsquo; werden folgende Begriffe zum Druck in diesem Kasten verwendet: <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Begriff A Abwasser E Strom F W&auml;rme G [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4576"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4576"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4576\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1462693,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4576\/revisions\/1462693"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4576"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4576"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4576"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4575,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-individueller-text-nach-der-anrede\/"},"modified":"2015-05-21T09:26:03","modified_gmt":"2015-05-21T07:26:03","slug":"rechnungslayout-individueller-text-nach-der-anrede","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-individueller-text-nach-der-anrede\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Individueller Text nach der Anrede"},"content":{"rendered":"<p>Der auf die Anrede folgende Text soll von den Unternehmen individuell definiert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Daf\u00fcr stehen zwei Zeilen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image21.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image21.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der auf die Anrede folgende Text soll von den Unternehmen individuell definiert werden. Daf&uuml;r stehen zwei Zeilen zur Verf&uuml;gung:<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4575"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4575"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4575\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16341,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4575\/revisions\/16341"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4575"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4575"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4575"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4574,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-anredetext\/"},"modified":"2015-05-21T09:25:42","modified_gmt":"2015-05-21T07:25:42","slug":"rechnungslayout-anredetext","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-anredetext\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Anredetext"},"content":{"rendered":"<p>Der Anredetext wird aus der Tabelle\u00a0<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Anredekennzeichen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-anredekennzeichen\/\">Anredekennzeichen<\/a> eingesteuert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Anredetext wird aus der Tabelle&nbsp;Anredekennzeichen eingesteuert.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4574"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4574"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4574\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16340,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4574\/revisions\/16340"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4574"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4574"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4574"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4573,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zwischenrechnung\/"},"modified":"2021-10-03T15:38:06","modified_gmt":"2021-10-03T13:38:06","slug":"rechnungslayout-zwischenrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zwischenrechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Simulationsabrechnung"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Vorgang 30 im KIS erstellte Rechnungen erhalten die Bezeichnung <em>Simulationsabrechnung.<\/em> Die Rechnungs\u00fcberschrift ist von den Gesellschaften nicht ver\u00e4nderbar. Der Standardsatz f\u00fcr den Hinweis zum Vorsteuerabzug auf allen Simulationsabrechnungen lautet: &#8222;Dies ist keine Originalrechnung. Die ausgewiesene Umsatzsteuer darf nicht als Vorsteuer geltend gemacht werden. Der ausgewiesene Endbetrag stellt keine Forderung\/kein Guthaben dar.&#8220; (Anlage 1, Seite 33)<\/p>\n<p>Bei der Simulationsabrechnung f\u00fcr Hauseigent\u00fcmer\/Verwalter werden wie bisher keine geleisteten Zahlungen, Kautionen, Zinsen und weiteren Forderungen verrechnet.<\/p>\n<p>Nach dem Text \u201e<em>Dies ist keine Originalrechnung&#8230;..<\/em>.\u201c wird folgender Satz gedruckt: \u201e<em>Zus\u00e4tzliche Verbrauchskostenermittlung f\u00fcr Hauseigent\u00fcmer\/Verwalter zum Zwecke der Nebenkostenabrechnung<\/em>\u201c. (Anlage 1, Seite 34)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Vorgang 30 im KIS erstellte Rechnungen erhalten die Bezeichnung Simulationsabrechnung. Die Rechnungs&uuml;berschrift ist von den Gesellschaften nicht ver&auml;nderbar. Der Standardsatz f&uuml;r den Hinweis zum Vorsteuerabzug auf allen Simulationsabrechnungen lautet: &bdquo;Dies ist keine Originalrechnung. Die ausgewiesene Umsatzsteuer darf nicht als Vorsteuer geltend gemacht werden. Der ausgewiesene Endbetrag stellt keine Forderung\/kein Guthaben dar.&ldquo; (Anlage 1, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4573"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4573"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4573\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87040,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4573\/revisions\/87040"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4573"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4573"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4573"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4572,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-reverse-charge-verfahren\/"},"modified":"2015-05-21T10:04:01","modified_gmt":"2015-05-21T08:04:01","slug":"rechnungslayout-reverse-charge-verfahren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-reverse-charge-verfahren\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Reverse-Charge-Verfahren"},"content":{"rendered":"<p>Kunden, die das Reverse-Charge-Verfahren anwenden m\u00fcssen, erhalten im Kundenstamm in dem Feld MwSt-Kennzeichen ein B.<\/p>\n<p>In der Rechnung muss auf den \u00dcbergang der Steuerschuldnerschaft hingewiesen und die Umsatzsteuer-ID-Nr. des Kunden aufgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image20.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image20.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Beispiel Reverse-Charge-Verfahren<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kunden, die das Reverse-Charge-Verfahren anwenden m&uuml;ssen, erhalten im Kundenstamm in dem Feld MwSt-Kennzeichen ein B. In der Rechnung muss auf den &Uuml;bergang der Steuerschuldnerschaft hingewiesen und die Umsatzsteuer-ID-Nr. des Kunden aufgef&uuml;hrt werden. Beispiel Reverse-Charge-Verfahren<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4572"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4572"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4572\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16352,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4572\/revisions\/16352"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4572"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4572"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4572"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4571,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-lieferstelle\/"},"modified":"2015-04-21T10:25:42","modified_gmt":"2015-04-21T08:25:42","slug":"rechnungslayout-lieferstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-lieferstelle\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Lieferstelle"},"content":{"rendered":"<p>Die Lieferstellenadresse wird nach dem Vertragspartner ausgegeben, falls diese f\u00fcr die ganze Rechnung eindeutig ist.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image19.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image19.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Lieferstellenadresse wird nach dem Vertragspartner ausgegeben, falls diese f&uuml;r die ganze Rechnung eindeutig ist.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4571"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4571"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4571\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12563,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4571\/revisions\/12563"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4571"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4571"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4571"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4570,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-vertragspartner\/"},"modified":"2015-04-21T10:24:29","modified_gmt":"2015-04-21T08:24:29","slug":"rechnungslayout-vertragspartner","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-vertragspartner\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Vertragspartner"},"content":{"rendered":"<p>Sollte die Rechnung an einen abweichenden Rechnungsempf\u00e4nger gesendet werden, so erscheint zus\u00e4tzlich der Kundenname und dessen Adresse auf der Vorderseite<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image18.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image18.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sollte die Rechnung an einen abweichenden Rechnungsempf&auml;nger gesendet werden, so erscheint zus&auml;tzlich der Kundenname und dessen Adresse auf der Vorderseite<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4570"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4570"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4570\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12562,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4570\/revisions\/12562"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4570"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4570"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4570"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4569,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abrechnungszeitraum\/"},"modified":"2015-05-21T10:03:43","modified_gmt":"2015-05-21T08:03:43","slug":"rechnungslayout-abrechnungszeitraum","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abrechnungszeitraum\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Abrechnungszeitraum"},"content":{"rendered":"<p>Der Abrechnungszeitraum wird auf der Vorderseite angegeben, wenn dieser \u00fcber alle auf der Rechnung abgerechneten Objekte eindeutig ist. F\u00fcr den Vergleich wird das 1. Objekt einer Abrechnung herangezogen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image15.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image15.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Gleitende Nachberechnung, Jahresabrechnung<\/strong><\/p>\n<p>Bei der gleitenden Nachberechnung wird f\u00fcr die Ermittlung des ab-Datums das Versorgungsendedatum der R\u00fccknahmen ermittelt und ein Tag hinzuaddiert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image16.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image16.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Beispiel Rechnungsvorderseite<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image17.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image17.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Beispiel Zeitraum f\u00fcr die R\u00fccknahmen der Vormonate<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Abrechnungszeitraum wird auf der Vorderseite angegeben, wenn dieser &uuml;ber alle auf der Rechnung abgerechneten Objekte eindeutig ist. F&uuml;r den Vergleich wird das 1. Objekt einer Abrechnung herangezogen. Gleitende Nachberechnung, Jahresabrechnung Bei der gleitenden Nachberechnung wird f&uuml;r die Ermittlung des ab-Datums das Versorgungsendedatum der R&uuml;cknahmen ermittelt und ein Tag hinzuaddiert. Beispiel Rechnungsvorderseite Beispiel Zeitraum f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4569"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4569"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4569\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16351,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4569\/revisions\/16351"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4569"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4569"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4569"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4568,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abschlagsrechnungzusatz\/"},"modified":"2015-04-21T10:23:43","modified_gmt":"2015-04-21T08:23:43","slug":"rechnungslayout-abschlagsrechnungzusatz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abschlagsrechnungzusatz\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Abschlagsrechnung\/Zusatz"},"content":{"rendered":"<p>Die monatlichen Abschlagsrechnungen f\u00fcr die Stromgro\u00dfkonsumenten werden als Abschlagsrechnung &#8211; auf Basis Durchschnittspreis &#8211; bezeichnet (Anlage 1, Seite 32). Diese Rechnungs\u00fcberschrift ist fest hinterlegt und kann von den Gesellschaften nicht unmittelbar ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die monatlichen Abschlagsrechnungen f&uuml;r die Stromgro&szlig;konsumenten werden als Abschlagsrechnung &ndash; auf Basis Durchschnittspreis &ndash; bezeichnet (Anlage 1, Seite 32). Diese Rechnungs&uuml;berschrift ist fest hinterlegt und kann von den Gesellschaften nicht unmittelbar ver&auml;ndert werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4568"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4568"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4568\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12560,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4568\/revisions\/12560"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4568"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4568"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4568"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4567,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusatz-probedruck\/"},"modified":"2015-04-21T10:17:37","modified_gmt":"2015-04-21T08:17:37","slug":"rechnungslayout-zusatz-probedruck","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusatz-probedruck\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Zusatz Probedruck"},"content":{"rendered":"<p>W\u00e4hrend der Anforderung einer Korrekturrechnung nach Endauswertung (Vorgang 40\/41) kann eine Rechnung vorab ohne weitere datentechnische Auswirkungen auf Papier gedruckt werden. Nach dem Aktivieren der Historie-Daten kann w\u00e4hrend des Vorgangs 41 mit der Funktion Probedruck (F6) eine Proberechnung angefordert werden. Es erscheint der Zusatz &#8211; Probedruck &#8211; in etwas kleinerer Schrift auf der Rechnung (Anlage 1, Seite 7). Es wird keine Rechnungsnummer ermittelt\/aufbereitet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>W&auml;hrend der Anforderung einer Korrekturrechnung nach Endauswertung (Vorgang 40\/41) kann eine Rechnung vorab ohne weitere datentechnische Auswirkungen auf Papier gedruckt werden. Nach dem Aktivieren der Historie-Daten kann w&auml;hrend des Vorgangs 41 mit der Funktion Probedruck (F6) eine Proberechnung angefordert werden. Es erscheint der Zusatz &ndash; Probedruck &ndash; in etwas kleinerer Schrift auf der Rechnung (Anlage [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4567"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4567"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4567\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12559,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4567\/revisions\/12559"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4567"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4567"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4567"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4566,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusatz-korrektur\/"},"modified":"2015-04-21T10:17:26","modified_gmt":"2015-04-21T08:17:26","slug":"rechnungslayout-zusatz-korrektur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusatz-korrektur\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Zusatz Korrektur"},"content":{"rendered":"<p>Zu der Rechnungs\u00fcberschrift\/Zusatz wird bei Korrekturrechnungen in der Korrekturphase w\u00e4hrend einer Abrechnung und nach der Endauswertung der Zusatz &#8211; Korrektur &#8211; in etwas kleinerer Schrift verwendet (Anlage 1, Seite 5, 6 und 7).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zu der Rechnungs&uuml;berschrift\/Zusatz wird bei Korrekturrechnungen in der Korrekturphase w&auml;hrend einer Abrechnung und nach der Endauswertung der Zusatz &ndash; Korrektur &ndash; in etwas kleinerer Schrift verwendet (Anlage 1, Seite 5, 6 und 7).<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4566"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4566"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4566\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12558,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4566\/revisions\/12558"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4566"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4566"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4566"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4565,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusatz-pruefphase\/"},"modified":"2015-04-21T10:17:02","modified_gmt":"2015-04-21T08:17:02","slug":"rechnungslayout-zusatz-pruefphase","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusatz-pruefphase\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Zusatz Pr\u00fcfphase"},"content":{"rendered":"<p>W\u00e4hrend der Pr\u00fcfphase einer Abrechnung wird zu der Rechnungs\u00fcberschrift\/Zusatz der Hinweis -Pr\u00fcfphase- in etwas kleinerer Schriftart gedruckt. Die Rechnungsnummer wird in dieser Phase der Abrechnung nicht ermittelt und aufbereitet (Anlage 1, Seite 4).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>W&auml;hrend der Pr&uuml;fphase einer Abrechnung wird zu der Rechnungs&uuml;berschrift\/Zusatz der Hinweis -Pr&uuml;fphase- in etwas kleinerer Schriftart gedruckt. Die Rechnungsnummer wird in dieser Phase der Abrechnung nicht ermittelt und aufbereitet (Anlage 1, Seite 4).<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4565"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4565"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4565\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12557,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4565\/revisions\/12557"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4565"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4565"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4565"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4564,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungsnummer-und-korrekturrechnung\/"},"modified":"2015-05-21T10:03:03","modified_gmt":"2015-05-21T08:03:03","slug":"rechnungslayout-rechnungsnummer-und-korrekturrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungsnummer-und-korrekturrechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Rechnungsnummer und Korrekturrechnung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nicht mehr g\u00fcltige Rechnungsnummer wird auf der korrigierten Rechnung mit folgendem Text, Schriftgr\u00f6\u00dfe 8 ausgewiesen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>die alte Rechnungsnummer ist vorhanden<br \/> Rechnung Nr. LM2004\/12345678 vom 29.06.2004 wird hiermit ung\u00fcltig.<\/li>\n<li>die alte Rechnungsnummer ist nicht vorhanden<br \/> Rechnung vom 01.05.2003 wird hiermit ung\u00fcltig.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Text \u201eRechnung\u201c wird aus der werksindividuellen Rechnungs\u00fcberschrift ermittelt. Rechnungs\u00fcberschriften zu den Geb\u00fchrenbescheiden im Wasser- und Abwasserbereich werden wie schon im Abschnitt <em>Rechnungs\u00fcberschrift\/Zusatz<\/em> erw\u00e4hnt, allerdings ohne Zusatz verwendet (Anlage 1, Seite 5 und 6).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die nicht mehr g&uuml;ltige Rechnungsnummer wird auf der korrigierten Rechnung mit folgendem Text, Schriftgr&ouml;&szlig;e 8 ausgewiesen: die alte Rechnungsnummer ist vorhanden Rechnung Nr. LM2004\/12345678 vom 29.06.2004 wird hiermit ung&uuml;ltig. die alte Rechnungsnummer ist nicht vorhanden Rechnung vom 01.05.2003 wird hiermit ung&uuml;ltig. Der Text &bdquo;Rechnung&ldquo; wird aus der werksindividuellen Rechnungs&uuml;berschrift ermittelt. Rechnungs&uuml;berschriften zu den Geb&uuml;hrenbescheiden im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4564"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4564"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4564\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16349,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4564\/revisions\/16349"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4564"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4564"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4564"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4563,"date":"2014-09-04T17:14:46","date_gmt":"2014-09-04T15:14:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungsueberschriftzusatz\/"},"modified":"2015-05-21T10:02:22","modified_gmt":"2015-05-21T08:02:22","slug":"rechnungslayout-rechnungsueberschriftzusatz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungsueberschriftzusatz\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Rechnungs\u00fcberschrift\/Zusatz"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">In dem Formular soll bis auf vier Ausnahmen<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Vorgang 30 (Abrechnungskennzeichen \u201aP\u2019)<\/li>\n<li>monatliche Abschlagsrechnung (Abrechnungskennzeichen \u201aM\u2019)<\/li>\n<li>gleitende Nachberechnung, unterj\u00e4hrige Abrechnungen (Abrechnungskennzeichen \u201aN\u2019)<\/li>\n<li>Schlussrechnung (Abrechnungskennzeichen \u201aV\u2019)<\/li>\n<\/ol>\n<p>eine einheitliche Rechnungs\u00fcberschrift (Bsp. Rechnung oder Abrechnung) von den Gesellschaften gew\u00e4hlt werden. Grunds\u00e4tzlich ist es m\u00f6glich, diese Rechnungs\u00fcberschrift je Fibu-Firma zu vergeben. Bei der Erstellung von Geb\u00fchrenbescheiden im Wasser- und Abwasserbereich kann zu der Rechnungs\u00fcberschrift ein Zusatz je Fibu-Firma verwendet werden (Anlage 1, Seite 5 und 6). Diese Rechnungs\u00fcberschrift und ggf. der Zusatz zu einem Abgabenbescheid werden auch bei endg\u00fcltigen Rechnungen, auf denen alle Vertr\u00e4ge schlussgerechnet werden, verwendet. Alle anderen endg\u00fcltigen Rechnungen auf denen alle Vertr\u00e4ge schlussgerechnet werden, erhalten die Rechnungs\u00fcberschrift \u201e<em>Schlus<\/em><em>s<\/em><em>rechnung<\/em>\u201c.<\/p>\n<p>Die Pflege dieser \u00dcberschrift erfolgt \u00fcber die Tabellepflege\u00a0<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Rechnungsinformationen\/Laser\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-rechnungsinformationenlaser\/\">Rechnungsinformationen \/ Laser<\/a>.\u00a0<\/p>\n<p><strong>Einspeisung<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr Kunden, die nur Einspeisung abrechnet bekommen, k\u00f6nnen Sie in der Tabellenpflege \u201eRechnungsinformationen \/ Laser\u201c eine werksindividuelle Rechnungs\u00fcberschrift anlegen. Diese \u00dcberschrift wird dann f\u00fcr die Aufbereitung der Rechnung herangezogen, wenn mindestens eine Entnahmestelle als Einspeisung mit der Energieart \u2019E\u2019 und der Versorgungsart \u2019E\u2019 abgerechnet werden soll. Der Begriff Rechnungsdatum\/-nummer wird durch Belegdatum\/-nummer ersetzt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image13.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image13.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Gleitende Nachberechnung, Jahresabrechnung<\/strong><\/p>\n<p>Als Rechnungs\u00fcberschrift bei unterj\u00e4hrigen gleitenden Nachberechnungen wird der Begriff \u201eRechnung\u201c verwendet und kann nicht individuell \u00fcber die Tabelle 72 ver\u00e4ndert werden. F\u00fcr die Jahresabrechnungen aus der gleitenden Nachberechnung k\u00f6nnen Sie eine individuelle \u00dcberschrift f\u00fcr jede Abrechnungsgrupppe hinterlegen. Besteht die Rechnung nur aus inaktiven abzurechnenden Entnahmestellen erscheint der Begriff \u201eSchlussrechnung\u201c als Rechnungs\u00fcberschrift.<\/p>\n<p>Die Anzahl der Verbrauchstage und der Verbrauch zur letzten und aktuellen Abrechnung werden f\u00fcr den Druck ausgeblendet. \u00dcber einen Werksparameter kann der Verbrauch gedruckt werden.<\/p>\n<p><strong>Rechnungsdatum\/-nummer<\/strong><\/p>\n<p>Das Rechnungsdatum und die Rechnungsnummer werden unterhalb der grau unterlegten Kundennummer und dem Block zu den Sachbearbeiterinformationen gedruckt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Rechnungsnummer wird wie folgt zusammengesetzt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Rechnungskreis \u201eLM\u201c<\/li>\n<li>Jahreszahl aus dem Rechnungserstellungsdatum oder Buchungsdatum (Werkseinstellung)<\/li>\n<li>\u201e\/\u201c<\/li>\n<li>fortlaufende Nummer (8-stellig)<\/li>\n<\/ul>\n<p>W\u00e4hrend der Pr\u00fcfphase einer Abrechnung und bei Vorgang 40\/41, Funktion Probedruck werden keine Rechnungsnummern ermittelt bzw. aufbereitet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image14.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image14.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dem Formular soll bis auf vier Ausnahmen Vorgang 30 (Abrechnungskennzeichen &sbquo;P&rsquo;) monatliche Abschlagsrechnung (Abrechnungskennzeichen &sbquo;M&rsquo;) gleitende Nachberechnung, unterj&auml;hrige Abrechnungen (Abrechnungskennzeichen &sbquo;N&rsquo;) Schlussrechnung (Abrechnungskennzeichen &sbquo;V&rsquo;) eine einheitliche Rechnungs&uuml;berschrift (Bsp. Rechnung oder Abrechnung) von den Gesellschaften gew&auml;hlt werden. Grunds&auml;tzlich ist es m&ouml;glich, diese Rechnungs&uuml;berschrift je Fibu-Firma zu vergeben. Bei der Erstellung von Geb&uuml;hrenbescheiden im Wasser- und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4563"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4563"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4563\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16348,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4563\/revisions\/16348"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4563"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4563"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4563"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4562,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-sachbearbeiter\/"},"modified":"2015-05-21T10:27:45","modified_gmt":"2015-05-21T08:27:45","slug":"rechnungslayout-sachbearbeiter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-sachbearbeiter\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Sachbearbeiter"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Angabe zum Sachbearbeiter\/Team stehen 6 Zeilen \u00e1 ca. 40 Zeichen zur Verf\u00fcgung. Diese Zeilen werden aus der Sachbearbeitertabelle ohne besondere Aufbereitung \u00fcbernommen. Jedem Kunden und jeder Abrechnungsgruppe kann ein Sachbearbeiter zugeordnet werden. Beim Rechnungsdruck hat der Sachbearbeiter auf dem Kundenstamm Priorit\u00e4t.<\/p>\n<p>Rechnet ein Energieversorgungsunternehmen nur im eigenen Namen, dass hei\u00dft ohne fremden Leistungserbringer\/Betriebsf\u00fchrungen ab, kann die USt-Id-Nr.\/Steuernummer des Energieversorgungsunternehmens in diesen 6 Zeilen des Sachbearbeiters hinterlegt werden. F\u00fcr die umsatzsteuerrechtliche Anerkennung ist es f\u00fcr den Gesetzgeber unerheblich, welche dieser beiden Nummern auf der Rechnung angegeben wird. Nat\u00fcrlich kann die USt-Id-Nr.\/Steuernummer auch in den Schlusstexten der Vorderseite oder im fest definierten Fu\u00dfbereich des Briefbogens der Vorderseite jeder Gesellschaft hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Ist das Energieversorgungsunternehmen nicht Leistungserbringer (Betriebsf\u00fchrung), muss die USt-Id-Nr.\/Steuernummer des fremden Leistungserbringers auf der Rechnung zu finden sein. Dies kann auf den bereits erw\u00e4hnten Stellen der Vorderseite sein, wenn nur ein fremder Leistungserbringer vorhanden ist. Bei mehreren Leistungserbringern werden die USt-Id-Nr.\/Steuernummern auf den Rechnungsr\u00fcckseiten neben der Kasten\u00fcberschrift ausgegeben.<\/p>\n<p><strong>USt-Id-Nr.\/Steuernummer des Leistungserbringers<\/strong><\/p>\n<p>Rechnet ein Energieversorgungsunternehmen nur im eigenen Namen, dass hei\u00dft ohne fremden Leistungserbringer\/Betriebsf\u00fchrungen ab, kann die USt-Id-Nr.\/Steuernummer des Energieversorgungsunternehmens in diesen 6 Zeilen des Sachbearbeiters hinterlegt werden. F\u00fcr die umsatzsteuerrechtliche Anerkennung ist es f\u00fcr den Gesetzgeber unerheblich, welche dieser beiden Nummern auf der Rechnung angegeben wird. Nat\u00fcrlich kann die USt-Id-Nr.\/Steuernummer auch in den Schlusstexten der Vorderseite oder im fest definierten Fu\u00dfbereich des Briefbogens der Vorderseite jeder Gesellschaft hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Ist das Energieversorgungsunternehmen nicht Leistungserbringer (Betriebsf\u00fchrung), muss die USt-Id-Nr.\/Steuernummer des fremden Leistungserbringers auf der Rechnung zu finden sein. Dies kann auf den bereits erw\u00e4hnten Stellen der Vorderseite sein, wenn nur ein fremder Leistungserbringer vorhanden ist. Bei mehreren Leistungserbringern werden die USt-Id-Nr.\/Steuernummern auf den Rechnungsr\u00fcckseiten neben der Kasten\u00fcberschrift ausgegeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Angabe zum Sachbearbeiter\/Team stehen 6 Zeilen &aacute; ca. 40 Zeichen zur Verf&uuml;gung. Diese Zeilen werden aus der Sachbearbeitertabelle ohne besondere Aufbereitung &uuml;bernommen. Jedem Kunden und jeder Abrechnungsgruppe kann ein Sachbearbeiter zugeordnet werden. Beim Rechnungsdruck hat der Sachbearbeiter auf dem Kundenstamm Priorit&auml;t. Rechnet ein Energieversorgungsunternehmen nur im eigenen Namen, dass hei&szlig;t ohne fremden Leistungserbringer\/Betriebsf&uuml;hrungen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4562"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4562"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4562\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16398,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4562\/revisions\/16398"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4562"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4562"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4562"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4561,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-kundennummer\/"},"modified":"2015-04-21T12:10:29","modified_gmt":"2015-04-21T10:10:29","slug":"rechnungslayout-kundennummer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-kundennummer\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Kundennummer"},"content":{"rendered":"<p>Die auf der Rechnung ausgegebene <em>Kundennummer<\/em> setzt sich aus der Kundennummer und der Debitorennummer (ohne f\u00fchrende Nullen) zusammen (Anlage 1, Seite 2). Das Feld f\u00fcr die Kundennummer ist grau unterlegt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die auf der Rechnung ausgegebene Kundennummer setzt sich aus der Kundennummer und der Debitorennummer (ohne f&uuml;hrende Nullen) zusammen (Anlage 1, Seite 2). Das Feld f&uuml;r die Kundennummer ist grau unterlegt.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4561"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4561"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4561\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12591,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4561\/revisions\/12591"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4561"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4561"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4561"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4560,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-adressfeld\/"},"modified":"2015-05-21T10:22:45","modified_gmt":"2015-05-21T08:22:45","slug":"rechnungslayout-adressfeld","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-adressfeld\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Adressfeld"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Aufbereitung der Adresse, Versand innerhalb von Deutschland:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Anrede<\/li>\n<li>Name (aufbereitet)<\/li>\n<li>Name2 (aufbereitet)<\/li>\n<li>Name3 (aufbereitet)<\/li>\n<li>Stra\u00dfe Hausnummer<\/li>\n<li>Postleitzahl Ort<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Aufbereitung der Adresse, Versand Ausland:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Anrede<\/li>\n<li>Name (aufbereitet)<\/li>\n<li>Name2 (aufbereitet)<\/li>\n<li>Name3 (aufbereitet)<\/li>\n<li>Stra\u00dfe Hausnummer<\/li>\n<li>Postleitzahl Ort (Ort in Gro\u00dfbuchstaben)<\/li>\n<li>L\u00e4nderbezeichnung (in Gro\u00dfbuchstaben)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Grunds\u00e4tzlich wird die Adresse des Rechnungsempf\u00e4ngers gedruckt. Dies kann der Kunde oder aber auch ein abweichender Rechnungsempf\u00e4nger sein. Die Hinterlegung des abweichenden Rechnungsempf\u00e4ngers erfolgt beim Kunden im Debitorenstamm und ist anzuwenden, wenn ein Rechnungsempf\u00e4nger f\u00fcr Kunden und dessen Objekten zust\u00e4ndig ist, wie z. B. Hausverwaltungen und dessen Eigent\u00fcmer oder Mieter eines Objektes.<\/p>\n<p>Weicht der Rechnungsempf\u00e4nger vom Kunden ab, wird auf der Vorderseite zus\u00e4tzlich der Kunde mit Anschrift ausgegeben. Auf den nachfolgenden Seiten werden die Objektinformationen detailliert dargestellt.<\/p>\n<p>Durch die Angabe des abweichenden Rechnungsempf\u00e4ngers werden alle Rechnungen geb\u00fcndelt an den abweichenden Rechnungsempf\u00e4nger versendet. Suchfunktionen im Kundeninformationssystem erlauben die Anzeige aller Kunden und dessen Debitor in der der abweichende Rechnungsempf\u00e4nger hinterlegt wurde.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aufbereitung der Adresse, Versand innerhalb von Deutschland: Anrede Name (aufbereitet) Name2 (aufbereitet) Name3 (aufbereitet) Stra&szlig;e Hausnummer Postleitzahl Ort Aufbereitung der Adresse, Versand Ausland: Anrede Name (aufbereitet) Name2 (aufbereitet) Name3 (aufbereitet) Stra&szlig;e Hausnummer Postleitzahl Ort (Ort in Gro&szlig;buchstaben) L&auml;nderbezeichnung (in Gro&szlig;buchstaben) Grunds&auml;tzlich wird die Adresse des Rechnungsempf&auml;ngers gedruckt. Dies kann der Kunde oder aber auch ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4560"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4560"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4560\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16397,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4560\/revisions\/16397"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4560"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4560"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4560"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4559,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-absender-des-evu\/"},"modified":"2015-05-21T10:22:27","modified_gmt":"2015-05-21T08:22:27","slug":"rechnungslayout-absender-des-evu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-absender-des-evu\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Absender des EVU"},"content":{"rendered":"<p><strong>Absender des EVU<\/strong><\/p>\n<p><em>maximal 120 Zeichen<\/em><\/p>\n<p>Die Adresse des Absenders wird \u00fcber die Anschrift des Rechnungsempf\u00e4ngers positioniert.<\/p>\n<p>Eine Eingrenzung kann zus\u00e4tzlich zum Standard \u00fcber die Debitoren-Fibu-Firma (\u00fcbergeordnet) oder \u00fcber die Abrechnungsgruppe erfolgen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Rangfolge ist zu beachten:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Texte zu der Fibu-Firma des Debitors; keine Texte gefunden, dann 2.<\/li>\n<li>Texte zu der Abrechnungsgruppe; keine Texte gefunden, dann 3.<\/li>\n<li>Standardtext (ohne Abrechnungsgruppe\/Fibu-Firma)<\/li>\n<\/ol>\n<p>Es ist zu beachten, dass u. U. das Briefpapier VORHER entsprechend ge\u00e4ndert werden muss. Es muss mit einer Vorlaufzeit von ca. 4-6 Wochen beim Druckdienstleister gerechnet werden bis das neue Briefpapier eingesetzt werden kann. Eine Freigabe dieser Texte auf dem Briefpapier erfolgt daher erst nach positiver R\u00fcckmeldung von dem Druckdienstleister.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image12.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image12.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Teilauszug aus einer Beispielrechnung, Rechnungsvorderseite<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Absender des EVU maximal 120 Zeichen Die Adresse des Absenders wird &uuml;ber die Anschrift des Rechnungsempf&auml;ngers positioniert. Eine Eingrenzung kann zus&auml;tzlich zum Standard &uuml;ber die Debitoren-Fibu-Firma (&uuml;bergeordnet) oder &uuml;ber die Abrechnungsgruppe erfolgen. Folgende Rangfolge ist zu beachten: Texte zu der Fibu-Firma des Debitors; keine Texte gefunden, dann 2. Texte zu der Abrechnungsgruppe; keine Texte gefunden, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4559"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4559"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4559\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16395,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4559\/revisions\/16395"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4559"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4559"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4559"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4558,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-vorderseite-mit-objekten\/"},"modified":"2015-05-21T10:21:59","modified_gmt":"2015-05-21T08:21:59","slug":"rechnungslayout-vorderseite-mit-objekten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-vorderseite-mit-objekten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Vorderseite mit Objekt(en)"},"content":{"rendered":"<p>In Anlage 1, Seite 2 ist das Beispiel f\u00fcr eine Rechnungsvorderseite bei Abrechnung eines Objektes, auf Seite 3 ein Beispiel f\u00fcr die Vorderseite bei Abrechnung mehrerer Objekte angegeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In Anlage 1, Seite 2 ist das Beispiel f&uuml;r eine Rechnungsvorderseite bei Abrechnung eines Objektes, auf Seite 3 ein Beispiel f&uuml;r die Vorderseite bei Abrechnung mehrerer Objekte angegeben.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4558"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4558"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4558\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16393,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4558\/revisions\/16393"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4558"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4558"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4558"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4557,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-darstellung-der-rechnungsvorderseite\/"},"modified":"2015-05-21T10:21:52","modified_gmt":"2015-05-21T08:21:52","slug":"rechnungslayout-darstellung-der-rechnungsvorderseite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-darstellung-der-rechnungsvorderseite\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Darstellung der Rechnungsvorderseite"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4557"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4557"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4557\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16392,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4557\/revisions\/16392"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4557"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4557"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4557"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4556,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-grundsaetzliches-zum-mittelteil\/"},"modified":"2015-05-21T10:21:44","modified_gmt":"2015-05-21T08:21:44","slug":"rechnungslayout-grundsaetzliches-zum-mittelteil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-grundsaetzliches-zum-mittelteil\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Grunds\u00e4tzliches zum Mittelteil"},"content":{"rendered":"<p>Der komplette Mittelteil erscheint in der Schriftart Arial mit Mindestschriftgr\u00f6\u00dfe 9. Abweichend davon wird f\u00fcr bestimmte erkl\u00e4rende Zus\u00e4tze eine kleinere Schriftgr\u00f6\u00dfe verwendet.<\/p>\n<p>Alle Angaben m\u00fcssen auf eine Seite gedruckt werden, der \u00dcberlauf auf eine neue Seite ist nicht vorgesehen.<\/p>\n<p>Der Mittelteil setzt sich aus variablen, von der Gesellschaft individuell zu erstellenden, und nicht ver\u00e4nderbaren Textbausteinen zusammen.<\/p>\n<p>Es wird neben den kundenspezifischen Daten, Zahlungsmodalit\u00e4ten und den werksindividuellen Texten eine Zusammenfassung aller auf den Folgeseiten abgerechneten Vertr\u00e4ge gedruckt.<\/p>\n<p>Die \u00dcbersichten f\u00fcr Rechnungs- und neue Abschlagsbetr\u00e4ge enthalten Zeilen je Energieart. Eine weitere Unterteilung wird an dieser Stelle aus Platzgr\u00fcnden nicht vorgenommen.<\/p>\n<p>Die Rechnung f\u00fcr ein Objekt unterscheidet sich im Layout geringf\u00fcgig von Rechnungen, die \u00fcber mehrere Objekte erstellt werden. Auf diese Besonderheiten wird in den entsprechenden Abschnitten eingegangen.<\/p>\n<p>Negative Werte werden auf der Rechnung durch das Minuszeichen hinter dem entsprechenden Wert gekennzeichnet. Die einzige Ausnahme bildet der Saldo zugunsten des Kunden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der komplette Mittelteil erscheint in der Schriftart Arial mit Mindestschriftgr&ouml;&szlig;e 9. Abweichend davon wird f&uuml;r bestimmte erkl&auml;rende Zus&auml;tze eine kleinere Schriftgr&ouml;&szlig;e verwendet. Alle Angaben m&uuml;ssen auf eine Seite gedruckt werden, der &Uuml;berlauf auf eine neue Seite ist nicht vorgesehen. Der Mittelteil setzt sich aus variablen, von der Gesellschaft individuell zu erstellenden, und nicht ver&auml;nderbaren Textbausteinen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4556"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4556"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4556\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16390,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4556\/revisions\/16390"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4556"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4556"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4556"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4555,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-vorderseite-der-rechnung\/"},"modified":"2015-05-21T10:21:38","modified_gmt":"2015-05-21T08:21:38","slug":"rechnungslayout-vorderseite-der-rechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-vorderseite-der-rechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Vorderseite der Rechnung"},"content":{"rendered":"<p>Die Vorderseite der Rechnung \u2013 ein DIN A4 Briefbogen \u2013 enth\u00e4lt einige reservierte Bereiche und ist wie folgt aufgeteilt:<\/p>\n<p>Der obere (5 cm) und untere (2 cm) Bereich wird individuell durch die Gesellschaften bedruckt (siehe Rechnungslayout Anlage 1, Seite 27). Der obere Bereich enth\u00e4lt die im Briefumschlag erscheinende Absenderzeile.<\/p>\n<p>Der linke Rand (H\u00f6he 21 cm, Breite 2,2 cm) muss f\u00fcr den externen Druckdienstleister freigehalten werden. In diesem Bereich werden die OMR-Codes und die Data Service Line aufbereitet. Hier d\u00fcrfen keine Falzmarken oder Logos auf dem Briefpapier hinterlegt werden. (siehe Rechnungslayout Anlage 1, Seite 1)<\/p>\n<p>Der Mittelteil und dessen rechter Rand sind f\u00fcr die Abrechnung reserviert und k\u00f6nnen nicht individuell bedruckt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Vorderseite der Rechnung &ndash; ein DIN A4 Briefbogen &ndash; enth&auml;lt einige reservierte Bereiche und ist wie folgt aufgeteilt: Der obere (5 cm) und untere (2 cm) Bereich wird individuell durch die Gesellschaften bedruckt (siehe Rechnungslayout Anlage 1, Seite 27). Der obere Bereich enth&auml;lt die im Briefumschlag erscheinende Absenderzeile. Der linke Rand (H&ouml;he 21 cm, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4555"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4555"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4555\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16389,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4555\/revisions\/16389"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4555"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4555"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4555"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4554,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-farbgestaltung-auf-den-rechnungen\/"},"modified":"2015-05-21T10:21:27","modified_gmt":"2015-05-21T08:21:27","slug":"rechnungslayout-farbgestaltung-auf-den-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-farbgestaltung-auf-den-rechnungen\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Farbgestaltung auf den Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Verschiedene Textbereiche auf der Vorder-\/R\u00fcckseite k\u00f6nnen im Rechnungslayout farblich hervorgehoben werden.<\/p>\n<p>Auf der Vorderseite werden diese Bereiche in Form eines Balkens dargestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Zeilen k\u00f6nnen auf dieser Seite farblich aufbereitet werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Kunden-\/Debitorennummer<\/li>\n<li>letzte Abrechnung, aktuelle Abrechnung<\/li>\n<li>Gesamtbetrag<\/li>\n<li>Guthaben\/Zahlung<\/li>\n<li>Neuer Abschlag<\/li>\n<li>Gesamtabschlag<\/li>\n<\/ul>\n<p>Auf den R\u00fcckseiten k\u00f6nnen der Verbrauchsvergleich im Strom-\/Gasbereich und der Energietr\u00e4germix im Strombereich farblich ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Der Druck einer Rechnung mit Farbeoptionen \u00fcber einen S\/W-Drucker ist selbstverst\u00e4ndlich auch m\u00f6glich. Am Ende dieses Kapitels sind entsprechende Beispiele dargestellt.<\/p>\n<p>Der Druckdienstleister erh\u00e4lt in der Freigabeerkl\u00e4rung einen Hinweis, dass die Rechnungen farbig gedruckt werden sollen. Im Anschluss folgt ein Beispiel zu einer Freigabeerkl\u00e4rung.<\/p>\n<p>Die Pflege der Farboptionen erfolgt \u00fcber die Tabellenpflege \u201eRechnungslayout\/Laser\u201c unter Punkt 3. Dieser Punkt muss von seitens D-I f\u00fcr Ihr Werk freigeschaltet werden. Gerne bieten wir einen Test auf unserem QS-System an. N\u00e4here Informationen zur Pflegeumgebung der Farboptionen finden Sie in der Dokumentation \u201eTabellenpflege\u201c.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image71.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8539\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image71.png\" alt=\"rechnungslayout-Vorderseite\" width=\"579\" height=\"613\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image71.png 579w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image71-283x300.png 283w\" sizes=\"(max-width: 579px) 100vw, 579px\" \/><\/a><br \/><em> Abb.: Beispiel Vorderseite<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image81.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8540\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image81.png\" alt=\"rechnungslayout-VorderseiteSWDruck\" width=\"591\" height=\"637\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image81.png 591w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image81-278x300.png 278w\" sizes=\"(max-width: 591px) 100vw, 591px\" \/><\/a><br \/><em> Abb.: Vorderseite mit Farboptionen, Druck \u00fcber S\/W-Drucker<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image91.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8541\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image91.png\" alt=\"rechnungslayout-verbrauchsvergleich\" width=\"858\" height=\"342\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image91.png 858w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image91-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 858px) 100vw, 858px\" \/><\/a><br \/><em> Abb.: Verbrauchsvergleich<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image101.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8542\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image101.png\" alt=\"rechnungslayout-verbrauchsvergleichSW\" width=\"846\" height=\"347\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image101.png 846w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image101-300x123.png 300w\" sizes=\"(max-width: 846px) 100vw, 846px\" \/><\/a><br \/><em> Abb.: Verbrauchsvergleich mit Farboptionen, Druck \u00fcber S\/W-Drucker<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image11.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image11.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Freigabeerkl\u00e4rung mit Hinweis zum Farbdruck<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Verschiedene Textbereiche auf der Vorder-\/R&uuml;ckseite k&ouml;nnen im Rechnungslayout farblich hervorgehoben werden. Auf der Vorderseite werden diese Bereiche in Form eines Balkens dargestellt. Folgende Zeilen k&ouml;nnen auf dieser Seite farblich aufbereitet werden: Kunden-\/Debitorennummer letzte Abrechnung, aktuelle Abrechnung Gesamtbetrag Guthaben\/Zahlung Neuer Abschlag Gesamtabschlag Auf den R&uuml;ckseiten k&ouml;nnen der Verbrauchsvergleich im Strom-\/Gasbereich und der Energietr&auml;germix im Strombereich farblich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4554"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4554"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4554\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16388,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4554\/revisions\/16388"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4554"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4554"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4554"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4553,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-emailversand-ueber-adobe-reader\/"},"modified":"2015-05-21T10:19:05","modified_gmt":"2015-05-21T08:19:05","slug":"rechnungslayout-emailversand-ueber-adobe-reader","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-emailversand-ueber-adobe-reader\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Emailversand \u00fcber Adobe Reader"},"content":{"rendered":"<p>Mit Adobe Reader k\u00f6nnen diese PDF-Dokumente als Anlage direkt an den Kunden \u00fcber Email versendet werden. Vorab muss lediglich die Emailadresse des Kunden aus dem Kundenstamm ermittelt und diese dann in der Email als Empf\u00e4nger hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Bitte testen Sie diese Funktion in Ihrer Umgebung.<\/p>\n<p>Es gibt unterschiedliche Versionen von Adobe Reader. Unter Umst\u00e4nden kann diese Funktion nicht genutzt werden. Leider k\u00f6nnen wir keine Unterst\u00fctzung in diesem Bereich anbieten.<\/p>\n<p>Nachfolgende Abbildungen und Hinweise beziehen sich auf die aktuelle Version des Adobe Readers.<\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che Brief den Emailversand ausw\u00e4hlen<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image2.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image2.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im sich \u00f6ffnenden Fenster den Punkt \u201eStandard-Email-Anwendung\u201c ausw\u00e4hlen und auf Fortfahren klicken<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image3.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image3.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der Email selbst muss der Empf\u00e4nger eingetragen werden, ggf. Betreff\/Texte hinzuf\u00fcgen und die Email absenden<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image4.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image4.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Adobe Reader k&ouml;nnen diese PDF-Dokumente als Anlage direkt an den Kunden &uuml;ber Email versendet werden. Vorab muss lediglich die Emailadresse des Kunden aus dem Kundenstamm ermittelt und diese dann in der Email als Empf&auml;nger hinterlegt werden. Bitte testen Sie diese Funktion in Ihrer Umgebung. Es gibt unterschiedliche Versionen von Adobe Reader. Unter Umst&auml;nden kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4553"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4553"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4553\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16386,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4553\/revisions\/16386"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4553"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4553"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4553"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4552,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-pdf-konvertierung-in-der-jobverarbeitung\/"},"modified":"2015-05-21T10:18:40","modified_gmt":"2015-05-21T08:18:40","slug":"rechnungslayout-pdf-konvertierung-in-der-jobverarbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-pdf-konvertierung-in-der-jobverarbeitung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; PDF-Konvertierung in der Jobverarbeitung"},"content":{"rendered":"<p>In den Rechnungen, die w\u00e4hrend der Jobverarbeitung zus\u00e4tzlich als PDF konvertiert werden, werden die hinterlegten Bilder nicht automatisch ber\u00fccksichtigt, da sich die Dokumente von der Speicherkapazit\u00e4t her erheblich vergr\u00f6\u00dfern. Falls die Bilder trotzdem hinzugesteuert werden sollen, bitten wir um schriftliche R\u00fcckmeldung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In den Rechnungen, die w&auml;hrend der Jobverarbeitung zus&auml;tzlich als PDF konvertiert werden, werden die hinterlegten Bilder nicht automatisch ber&uuml;cksichtigt, da sich die Dokumente von der Speicherkapazit&auml;t her erheblich vergr&ouml;&szlig;ern. Falls die Bilder trotzdem hinzugesteuert werden sollen, bitten wir um schriftliche R&uuml;ckmeldung.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4552"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4552"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4552\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16385,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4552\/revisions\/16385"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4552"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4552"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4552"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4551,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-einbinden-von-bildern-logo\/"},"modified":"2015-05-21T10:18:31","modified_gmt":"2015-05-21T08:18:31","slug":"rechnungslayout-einbinden-von-bildern-logo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-einbinden-von-bildern-logo\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Einbinden von Bildern (Logo)"},"content":{"rendered":"<p>Ein Bild ist f\u00fcr das Logo im rechten, oberen Bereich reserviert. Das 2. Bild kann f\u00fcr den Fu\u00dfbereich genutzt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Ermittlung der Bilder wird grunds\u00e4tzlich das Rechnungserstellungsdatum ber\u00fccksichtigt. Bei den Rechnungen aus dem Optischen Archiv wird das Tagesdatum verwendet.<\/p>\n<p>Eine Unterscheidung der Bilder kann nach Mandanten und dar\u00fcber hinaus nach den Fibu-Firmen aus dem Debitorenstamm (vorrangig) oder nach Abrechnungsgruppen erfolgen.<\/p>\n<p>Die Bilder m\u00fcssen als JPEG im IFS zur Verf\u00fcgung stehen.<\/p>\n<p>Wir empfehlen f\u00fcr die Bilder eine Aufl\u00f6sung von 300 dpi.<\/p>\n<p>Wenn Sie diese Funktion nutzen m\u00f6chten, melden Sie sich bitte bei uns.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein Bild ist f&uuml;r das Logo im rechten, oberen Bereich reserviert. Das 2. Bild kann f&uuml;r den Fu&szlig;bereich genutzt werden. F&uuml;r die Ermittlung der Bilder wird grunds&auml;tzlich das Rechnungserstellungsdatum ber&uuml;cksichtigt. Bei den Rechnungen aus dem Optischen Archiv wird das Tagesdatum verwendet. Eine Unterscheidung der Bilder kann nach Mandanten und dar&uuml;ber hinaus nach den Fibu-Firmen aus [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4551"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4551"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4551\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16383,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4551\/revisions\/16383"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4551"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4551"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4551"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4550,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungen-im-pdf-format\/"},"modified":"2015-05-21T10:18:24","modified_gmt":"2015-05-21T08:18:24","slug":"rechnungslayout-rechnungen-im-pdf-format","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungen-im-pdf-format\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Rechnungen im PDF Format"},"content":{"rendered":"<p>Im Kundeninformationssystem k\u00f6nnen in diversen Vorg\u00e4ngen Rechnungen erzeugt und im Anschluss als PDF angezeigt werden.<\/p>\n<p>In diesem PDF k\u00f6nnen auf der Rechnungsvorderseite 2 Bilder eingebunden werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Kundeninformationssystem k&ouml;nnen in diversen Vorg&auml;ngen Rechnungen erzeugt und im Anschluss als PDF angezeigt werden. In diesem PDF k&ouml;nnen auf der Rechnungsvorderseite 2 Bilder eingebunden werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4550"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4550"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4550\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16382,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4550\/revisions\/16382"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4550"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4550"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4550"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4549,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-deckblatt-anschreiben\/"},"modified":"2015-05-21T10:18:17","modified_gmt":"2015-05-21T08:18:17","slug":"rechnungslayout-deckblatt-anschreiben","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-deckblatt-anschreiben\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Deckblatt \/ Anschreiben"},"content":{"rendered":"<p>Erfahrungen anderer Unternehmen haben gezeigt, dass eine der eigentlichen Rechnung vorgeschaltete Seite, die Texte aus Marketingsicht, den Endbetrag der Rechnung und den neuen Abschlag u. \u00e4, beinhaltet, ohne auf die Details einzugehen, die Anzahl der R\u00fcckfragen zur Rechnung minimiert. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen damit vertriebliche Aspekte besser ber\u00fccksichtigt werden.<\/p>\n<p>Die \u00dcbergabe der entsprechenden Informationen erfolgt in dem Bereich, den der Druckdienstleister heute auch schon ausliest und verarbeitet.<\/p>\n<p>Bitte nehmen Sie f\u00fcr die Erstellung eines solchen Anschreibens Kontakt mit Ihrem Druckdienstleister auf.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Daten werden im Datenstrom hinterlegt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Anrede<\/li>\n<li>Rechnungsadresse<\/li>\n<li>Lieferzeitraum<\/li>\n<li>Rechnungsbetrag<\/li>\n<li>Gesamtabschlag<\/li>\n<li>BLZ, Kontonummer, IBAN, BIC<\/li>\n<li>Barzahler\/Bankabbucher<\/li>\n<li>Begriff Original\/Korrektur<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Steuerung, ob der Kunde ein Anschreiben bekommt, erfolgt \u00fcber die Abrechnungsgruppe, abweichend davon \u00fcber den Debitor.<\/p>\n<p>Falls diese M\u00f6glichkeit genutzt werden soll, senden Sie bitte eine Email an<\/p>\n<p><a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erfahrungen anderer Unternehmen haben gezeigt, dass eine der eigentlichen Rechnung vorgeschaltete Seite, die Texte aus Marketingsicht, den Endbetrag der Rechnung und den neuen Abschlag u. &auml;, beinhaltet, ohne auf die Details einzugehen, die Anzahl der R&uuml;ckfragen zur Rechnung minimiert. Zus&auml;tzlich k&ouml;nnen damit vertriebliche Aspekte besser ber&uuml;cksichtigt werden. Die &Uuml;bergabe der entsprechenden Informationen erfolgt in dem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4549"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4549"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4549\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16381,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4549\/revisions\/16381"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4549"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4549"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4549"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4548,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-allgemeines-zum-rechnungslayout\/"},"modified":"2015-05-21T10:18:02","modified_gmt":"2015-05-21T08:18:02","slug":"rechnungslayout-allgemeines-zum-rechnungslayout","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-allgemeines-zum-rechnungslayout\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Allgemeines zum Rechnungslayout"},"content":{"rendered":"<p>Die Rechnung wird in <strong>lima <\/strong>innerhalb einer Abrechnungsgruppe und eines Kunden auf Debitorenebene erstellt. Da der Debitor auf dem Vertrag gef\u00fchrt wird, beinhaltet eine Rechnung einen Vertrag, mehrere Vertr\u00e4ge zu einem Objekt oder mehrere Vertr\u00e4ge zu verschiedenen Objekten des Kunden.<\/p>\n<p>Um diese Flexibilit\u00e4t und eine schnellere Abbildung zuk\u00fcnftiger Anforderungen zu gew\u00e4hrleisten, existiert f\u00fcr die Verbrauchsabrechnung ein Rechnungskonzept inkl. eines einheitlichen Rechnungsformulars.<\/p>\n<p>Das einheitliche Rechnungsformular enth\u00e4lt neben den fest definierten Standardbereichen auch von den Gesellschaften individuell gestaltbare Textbausteine, die jederzeit entsprechend Ihren W\u00fcnschen angepasst werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Bei der Pflege dieser Texte \u00fcber die Tabellenpflege \u201eRechnungsinformationen\/Laser\u201c ist zu beachten, dass die Schriftart Arial eine proportionale Schriftart ist. Das bedeutet, dass die Buchstaben eine unterschiedliche Breite haben. Bei der Eingabe von Texten wird nicht gepr\u00fcft, ob diese tats\u00e4chlich auf eine DIN A4-Seite im Querformat passen. Es kann sein, dass Texte am Ende der Zeile fehlen.<\/p>\n<p><strong>Bitte testen Sie <\/strong><strong>daher ausgiebig <\/strong><strong>Ihre Texte<\/strong><strong>.<\/strong><\/p>\n<p>\u00c4nderungsw\u00fcnsche der Gesellschaften in den fest definierten Bereichen m\u00fcssen mit dem Arbeitskreis <strong> lima <\/strong>abgestimmt werden.<\/p>\n<p><strong>Hinweis:<\/strong> In den Anlagen sind lediglich Layoutbeispiele dargestellt, die Mengen und Betr\u00e4ge entsprechen eventuell nicht der Realit\u00e4t.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Rechnung wird in lima innerhalb einer Abrechnungsgruppe und eines Kunden auf Debitorenebene erstellt. Da der Debitor auf dem Vertrag gef&uuml;hrt wird, beinhaltet eine Rechnung einen Vertrag, mehrere Vertr&auml;ge zu einem Objekt oder mehrere Vertr&auml;ge zu verschiedenen Objekten des Kunden. Um diese Flexibilit&auml;t und eine schnellere Abbildung zuk&uuml;nftiger Anforderungen zu gew&auml;hrleisten, existiert f&uuml;r die Verbrauchsabrechnung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4548"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4548"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4548\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16379,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4548\/revisions\/16379"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4548"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4548"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4548"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4547,"date":"2014-09-04T17:14:45","date_gmt":"2014-09-04T15:14:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout\/"},"modified":"2014-09-04T17:14:45","modified_gmt":"2014-09-04T15:14:45","slug":"rechnungslayout","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4547"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4547"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4547\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4547"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4547"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4547"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4537,"date":"2014-09-04T17:07:25","date_gmt":"2014-09-04T15:07:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-bibliothek-optionen\/"},"modified":"2015-05-19T15:19:55","modified_gmt":"2015-05-19T13:19:55","slug":"query-bibliothek-optionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-bibliothek-optionen\/","title":{"rendered":"QUERY-Bibliothek &#8211; Optionen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Optionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u201a4 = <em>L\u00f6schen<\/em>\u2019: hiermit k\u00f6nnen Sie ein Query l\u00f6schen. Das L\u00f6schen muss \u00fcber den Button bzw. Funktionstaste F23 best\u00e4tigt werden.<br \/> <em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-bibliothek-image4.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-bibliothek-image4.png\" alt=\"\" \/><br \/><\/a><\/em><em>Abb.: Fenster zur Best\u00e4tigung des L\u00f6schens eines Querys<\/em><\/li>\n<li>\u201a5 = Anzeigen (Ausf\u00fchren)\u2019: Hiermit k\u00f6nnen Sie ein Query ausf\u00fchren und gelangen direkt zur Anzeige des Ergebnisses.<\/li>\n<li>\u201a8 = Beschreibung\u2019: Hiermit k\u00f6nnen Sie sich die Beschreibung des Querys anzeigen lassen.<br \/> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-bibliothek-image5.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-bibliothek-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/li>\n<li>\u201a9 = Berechtigung\u2019: hiermit k\u00f6nnen Sie die Berechtigung an einem Query \u00e4ndern. Um ein Query anderen Anwendern zug\u00e4nglich zu machen sollten Sie f\u00fcr die Benutzergruppe \u201e*PUBLIC\u201c den Eintrag \u201e*ALL\u201c vornehmen.<br \/> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-bibliothek-image6.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-bibliothek-image6.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/li>\n<li>\u201a10 = Eigner\u2019: hiermit k\u00f6nnen Sie den Eigner eines Querys \u00e4ndern. Der Eigner ist immer berechtigt, das Query auszuf\u00fchren.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Optionen stehen zur Verf&uuml;gung: &sbquo;4 = L&ouml;schen&rsquo;: hiermit k&ouml;nnen Sie ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> l&ouml;schen. Das L&ouml;schen muss &uuml;ber den Button bzw. Funktionstaste F23 best&auml;tigt werden. Abb.: Fenster zur Best&auml;tigung des L&ouml;schens eines Querys &sbquo;5 = Anzeigen (Ausf&uuml;hren)&rsquo;: Hiermit k&ouml;nnen Sie ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> ausf&uuml;hren und gelangen direkt zur Anzeige des Ergebnisses. &sbquo;8 = Beschreibung&rsquo;: Hiermit k&ouml;nnen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[12],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4537"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4537"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4537\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16277,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4537\/revisions\/16277"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4537"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4537"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4537"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4536,"date":"2014-09-04T17:07:25","date_gmt":"2014-09-04T15:07:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-bibliothek-funktionen\/"},"modified":"2015-05-19T15:19:25","modified_gmt":"2015-05-19T13:19:25","slug":"query-bibliothek-funktionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-bibliothek-funktionen\/","title":{"rendered":"QUERY-Bibliothek &#8211; Funktionen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Sortierung nach Query-Name (Funktionstaste F15)<\/li>\n<li>Sortierung nach Erstellungsdatum (Funktionstaste F16)<\/li>\n<li>Sortierung nach Ausf\u00fchrungsdatum (Funktionstaste F17)<\/li>\n<li>Sortierung nach Eigner (Funktionstaste F18)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Funktionen stehen zur Verf&uuml;gung: Sortierung nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a>-Name (Funktionstaste F15) Sortierung nach Erstellungsdatum (Funktionstaste F16) Sortierung nach Ausf&uuml;hrungsdatum (Funktionstaste F17) Sortierung nach Eigner (Funktionstaste F18)<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[12],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4536"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4536"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4536\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16276,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4536\/revisions\/16276"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4536"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4536"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4536"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4535,"date":"2014-09-04T17:07:25","date_gmt":"2014-09-04T15:07:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-bibliothek-mit-query-bibliothek-arbeiten\/"},"modified":"2017-09-28T10:24:10","modified_gmt":"2017-09-28T08:24:10","slug":"query-bibliothek-mit-query-bibliothek-arbeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-bibliothek-mit-query-bibliothek-arbeiten\/","title":{"rendered":"QUERY-Bibliothek &#8211; Mit QUERY-Bibliothek arbeiten"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm k\u00f6nnen Queries Ihrer Gesellschaft verwaltet werden. Sie k\u00f6nnen Queries l\u00f6schen und ausf\u00fchren, sich die Beschreibung anzeigen lassen sowie den Eigner und die Berechtigung \u00e4ndern.<\/p>\n<p>Beim Einstieg ist die Anzeige nach dem Namen der Queries sortiert. Zudem kann nach Erstellungsdatum, letztem Ausf\u00fchrungsdatum sowie Eigner sortiert werden. Sortierungen nach Name und Eigner werden in alphabetischer Folge angezeigt, Sortierungen nach Datum absteigend, d.h. beginnend mit den j\u00fcngsten Datumswerten.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-bibliothek-image3.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-bibliothek-image3.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Programm \u201eMit QUERY-Bibliothek arbeiten\u201c<\/em><\/p>\n<p>Mit der Funktion F14 \u201eSuchen\u201c, k\u00f6nnen Query-Abfragen hinsichtlich ihrer Definition durchsucht werden. So k\u00f6nnen beispielsweise alle Query-Abfragen ermittelt werden, die auf die Tabelle KDNSTMPF zugreifen.<\/p>\n<p>Die Suche kann per Suchvorlage <strong>oder<\/strong> individuell erfolgen. Suchvorlagen werden vom System bereitgestellt. Bei der individuellen Suche k\u00f6nnen bis zu 10 Suchbegriffe miteinander verkn\u00fcpft werden. Die Gro\u00df-\/Kleinschreibung wird bei der Suche ignoriert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/query1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80194\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/query1.png\" alt=\"query\" width=\"1318\" height=\"943\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Dialog zum Aufruf der Suche<\/em><\/p>\n<p>Das Ergebnis der Suche wird als Liste ausgegeben. Wird eine Query-Abfrage in der Job-Planung verwendet, so wird darauf hingewiesen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm k&ouml;nnen Queries Ihrer Gesellschaft verwaltet werden. Sie k&ouml;nnen Queries l&ouml;schen und ausf&uuml;hren, sich die Beschreibung anzeigen lassen sowie den Eigner und die Berechtigung &auml;ndern. Beim Einstieg ist die Anzeige nach dem Namen der Queries sortiert. Zudem kann nach Erstellungsdatum, letztem Ausf&uuml;hrungsdatum sowie Eigner sortiert werden. Sortierungen nach Name und Eigner werden in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[12],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4535"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4535"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4535\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80195,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4535\/revisions\/80195"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4535"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4535"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4535"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4534,"date":"2014-09-04T17:07:25","date_gmt":"2014-09-04T15:07:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-bibliothek\/"},"modified":"2015-04-21T13:35:49","modified_gmt":"2015-04-21T11:35:49","slug":"query-bibliothek","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-bibliothek\/","title":{"rendered":"QUERY-Bibliothek"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4534"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12636,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4534\/revisions\/12636"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4491,"date":"2014-09-04T17:04:26","date_gmt":"2014-09-04T15:04:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-systembelastung-durch-query-abfragen\/"},"modified":"2015-04-21T12:15:33","modified_gmt":"2015-04-21T10:15:33","slug":"query-systembelastung-durch-query-abfragen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-systembelastung-durch-query-abfragen\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; Systembelastung durch QUERY-Abfragen"},"content":{"rendered":"<p>QUERYS k\u00f6nnen zu erheblichen Systembelastungen f\u00fchren. Diese Systembelastungen steigen insbesondere bei Sortierungen und Verkn\u00fcpfungen von zwei oder gar mehreren Dateien. Die Kosten des Rechenzentrums werden in starkem Ma\u00dfe nach der Belastung des Systems an die Gesellschaften weiterberechnet. Wenn der Anwender feststellt, dass immer die gleichen Verkn\u00fcpfungen benutzt werden, kann er Rechnerzeiten in erheblichem Ma\u00dfe sparen, wenn er dies mitteilt und entsprechende logische Dateien angelegt werden. Insbesondere ist an dieser Stelle darauf hinzuweisen, dass fehlerhafte Verkn\u00fcpfungen das System extrem stark belasten k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Da QUERY-Abfragen l\u00e4ngere Laufzeiten haben k\u00f6nnen, sollten sie grunds\u00e4tzlich nicht nach 15:00 Uhr gestartet werden, freitags nicht nach 14:00 Uhr. Hiermit soll eine ordnungsm\u00e4\u00dfige Datensicherung sichergestellt werden. Vor angek\u00fcndigten Systemabschaltungen ist eine Stunde vorher kein QUERY mehr zu starten. Bei Nichteinhaltung dieser Zeitangaben k\u00f6nnen gestartete QUERYS im Interesse aller anderen Anwender systemseitig abgebrochen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>QUERYS k&ouml;nnen zu erheblichen Systembelastungen f&uuml;hren. Diese Systembelastungen steigen insbesondere bei Sortierungen und Verkn&uuml;pfungen von zwei oder gar mehreren Dateien. Die Kosten des Rechenzentrums werden in starkem Ma&szlig;e nach der Belastung des Systems an die Gesellschaften weiterberechnet. Wenn der Anwender feststellt, dass immer die gleichen Verkn&uuml;pfungen benutzt werden, kann er Rechnerzeiten in erheblichem Ma&szlig;e sparen, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4491"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4491"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4491\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12608,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4491\/revisions\/12608"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4491"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4491"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4491"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4490,"date":"2014-09-04T17:04:26","date_gmt":"2014-09-04T15:04:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-berechtigungen-fuer-query-abfragen\/"},"modified":"2015-04-21T12:14:55","modified_gmt":"2015-04-21T10:14:55","slug":"query-berechtigungen-fuer-query-abfragen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-berechtigungen-fuer-query-abfragen\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; Berechtigungen f\u00fcr QUERY-Abfragen"},"content":{"rendered":"<p>Die Berechtigung f\u00fcr QUERY-Objekte soll grunds\u00e4tzlich *USE sein; dies bedeutet, dass andere Anwender innerhalb der eigenen Gesellschaft dieses QUERY ausf\u00fchren d\u00fcrfen. Des Weiteren k\u00f6nnen diese, sofern sie Berechtigung f\u00fcr QUERY und die dazugeh\u00f6rigen Dateien haben, die Abfragedefinition ansehen, sie jedoch nicht kopieren, ver\u00e4ndern oder l\u00f6schen.<\/p>\n<p>Soll einem anderen Anwender das QUERY zum Kopieren zur Verf\u00fcgung gestellt werden, so ist vom Inhaber des QUERYS kurzzeitig die Berechtigung auf *ALL zu \u00e4ndern und anschlie\u00dfend wieder r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen auf *USE. Dies gilt insbesondere, wenn eine andere Gesellschaft Interesse an einem bestimmten QUERY hat. Dieses Interesse kann und sollte auch durch die Namensvergabe entsprechend der vereinbarten Konvention geweckt werden, um so einen Synergieeffekt zwischen allen Anwendern zu erreichen.<\/p>\n<p>In der folgenden Tabelle ist zusammengestellt, welche Operationen anderen Benutzern bei den einzelnen vordefinierten Berechtigungsarten m\u00f6glich sind.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Berechtigung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Abfrage \u00e4ndern<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Abfrage kopieren<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Abfrage l\u00f6schen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Abfrage anzeigen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Abfrage drucken<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Abfrage ausf\u00fchren<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Berecht. \u00e4ndern<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>*ALL<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>*CHANGE<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>*USE<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ja<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>*EXCLUDE<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nein<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Berechtigung f&uuml;r <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUERY<\/a>-Objekte soll grunds&auml;tzlich *USE sein; dies bedeutet, dass andere Anwender innerhalb der eigenen Gesellschaft dieses <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUERY<\/a> ausf&uuml;hren d&uuml;rfen. Des Weiteren k&ouml;nnen diese, sofern sie Berechtigung f&uuml;r <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUERY<\/a> und die dazugeh&ouml;rigen Dateien haben, die Abfragedefinition ansehen, sie jedoch nicht kopieren, ver&auml;ndern oder l&ouml;schen. Soll einem anderen Anwender das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUERY<\/a> zum Kopieren zur Verf&uuml;gung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[29,9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4490"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4490"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4490\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12609,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4490\/revisions\/12609"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4490"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4490"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4490"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4489,"date":"2014-09-04T17:04:26","date_gmt":"2014-09-04T15:04:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-namensgebung-fuer-query-abfragen\/"},"modified":"2015-05-19T15:14:04","modified_gmt":"2015-05-19T13:14:04","slug":"query-namensgebung-fuer-query-abfragen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-namensgebung-fuer-query-abfragen\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; Namensgebung f\u00fcr QUERY-Abfragen"},"content":{"rendered":"<p>Jedes QUERY muss mit dem Zeichen Gatter \u201e#\u201c beginnen und zur Unterscheidung der Gesellschaften in den beiden folgenden Stellen die Werknummer enthalten. Die folgenden beiden Stellen kennzeichnen das Anwendungsgebiet (VA = Verbrauchsabrechnung, AW = Anlagenwirtschaft, AU = Auftragswirtschaft), die letzten 5 Stellen sind frei w\u00e4hlbar und sollten sprechend die Anfrage betreffen. Enth\u00e4lt die vierte Stelle des Namens das Zeichen \u201eX\u201c, so kann die Satzauswahl vor der Ausf\u00fchrung der QUERY-Abfrage vom Anwender festgelegt werden.<\/p>\n<p>QUERY-Abfragen m\u00fcssen immer in der Bibliothek QUERY abgelegt werden. Nicht mehr ben\u00f6tigte Abfragen sind zu l\u00f6schen.<\/p>\n<p>Der Text zur Beschreibung der Abfrage muss an den ersten Stellen die Bibliothek der ausgew\u00e4hlten Bereiche enthalten, getrennt durch die Zeichen \/\/, danach die Beschreibung der Liste mit gleicher Trennung, danach der Eigent\u00fcmer und abschlie\u00dfend mit Trennung die Gesellschaft.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiele f\u00fcr die Namensgebung von <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">QUERY<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">-Abfragen:<\/span><\/p>\n<p>Abfrage . . . . . #98AWZUG95<\/p>\n<p>Bibliothek . . . QUERY<\/p>\n<p>Text . . . . . . . WERK98 \/\/ Zug\u00e4nge 1995 \/\/ Altmeppen \/\/ rhenag<\/p>\n<p>Abfrage . . . . . #98AUZUSCH<\/p>\n<p>Bibliothek . . . QUERY<\/p>\n<p>Text . . . . . . . WEPC98 \/\/ vereinnahmte BKZ \/\/ Altmeppen \/\/ rhenag<\/p>\n<p>Mit dieser Konvention soll sichergestellt werden, dass jeder Anwender seine Objekte in der Bibliothek QUERY wieder findet und bei eventuellen Problemen sofort angesprochen werden kann. Die Einhaltung der Namenskonvention bietet den Vorteil, dass QUERYS \u00fcber die Matchcodefunktion leicht aufzufinden sind. Alle QUERYS, die diese Namenskonvention nicht einhalten, werden in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden gel\u00f6scht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jedes <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUERY<\/a> muss mit dem Zeichen Gatter &bdquo;#&ldquo; beginnen und zur Unterscheidung der Gesellschaften in den beiden folgenden Stellen die Werknummer enthalten. Die folgenden beiden Stellen kennzeichnen das Anwendungsgebiet (VA = Verbrauchsabrechnung, AW = Anlagenwirtschaft, AU = Auftragswirtschaft), die letzten 5 Stellen sind frei w&auml;hlbar und sollten sprechend die Anfrage betreffen. Enth&auml;lt die vierte Stelle [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4489"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4489"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4489\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12607,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4489\/revisions\/12607"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4489"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4489"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4489"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4488,"date":"2014-09-04T17:04:26","date_gmt":"2014-09-04T15:04:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-abfragedefinitionen-speichern-und-ausfuehren\/"},"modified":"2015-05-19T15:13:53","modified_gmt":"2015-05-19T13:13:53","slug":"query-abfragedefinitionen-speichern-und-ausfuehren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-abfragedefinitionen-speichern-und-ausfuehren\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; Abfragedefinitionen speichern und ausf\u00fchren"},"content":{"rendered":"<p>Wurde nach Erstellen einer Abfrage die Funktionstaste F3 (\u201eVerlassen\u201c) in einer der Definitionsanzeigen gedr\u00fcckt, wird am Bildschirm die Anzeige \u201aAbfrage verlassen\u2019 eingeblendet. Beim Speichern einer Abfragedefinition werden alle in der Abfrage definierten Punkte gesichert.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image25.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image25.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Abfrage verlassen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurde nach Erstellen einer Abfrage die Funktionstaste F3 (&bdquo;Verlassen&ldquo;) in einer der Definitionsanzeigen gedr&uuml;ckt, wird am Bildschirm die Anzeige &sbquo;Abfrage verlassen&rsquo; eingeblendet. Beim Speichern einer Abfragedefinition werden alle in der Abfrage definierten Punkte gesichert. Abb.: Abfrage verlassen<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4488"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4488"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4488\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16263,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4488\/revisions\/16263"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4488"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4488"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4488"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4487,"date":"2014-09-04T17:04:26","date_gmt":"2014-09-04T15:04:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-verarbeitungsmoeglichkeiten-auswaehlen\/"},"modified":"2015-05-19T15:13:42","modified_gmt":"2015-05-19T13:13:42","slug":"query-verarbeitungsmoeglichkeiten-auswaehlen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-verarbeitungsmoeglichkeiten-auswaehlen\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; Verarbeitungsm\u00f6glichkeiten ausw\u00e4hlen"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Kapitel wird die Auswahl von Verarbeitungsm\u00f6glichkeiten zur Ausf\u00fchrung einer Abfrage beschrieben.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image24.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image24.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Verarbeitungsm\u00f6glichkeiten ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>Die Angaben in diesem Bereich sind sehr technischer Natur. Vom Anwender sind hier normalerweise keine \u00c4nderungen vorzunehmen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Kapitel wird die Auswahl von Verarbeitungsm&ouml;glichkeiten zur Ausf&uuml;hrung einer Abfrage beschrieben. Abb.: Verarbeitungsm&ouml;glichkeiten ausw&auml;hlen Die Angaben in diesem Bereich sind sehr technischer Natur. Vom Anwender sind hier normalerweise keine &Auml;nderungen vorzunehmen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4487"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4487"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4487\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16262,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4487\/revisions\/16262"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4487"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4487"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4487"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4486,"date":"2014-09-04T17:04:26","date_gmt":"2014-09-04T15:04:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-art-und-form-der-ausgabe-waehlen\/"},"modified":"2015-05-19T15:13:34","modified_gmt":"2015-05-19T13:13:34","slug":"query-art-und-form-der-ausgabe-waehlen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-art-und-form-der-ausgabe-waehlen\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; Art und Form der Ausgabe w\u00e4hlen"},"content":{"rendered":"<p>Das Ergebnis einer Abfrage kann angezeigt, gedruckt oder in eine Datenbankdatei geschrieben werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image21.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image21.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Art und Form der Ausgabe w\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Datensichtger\u00e4t<\/span><\/p>\n<p>Bei dieser Auswahl erfolgt die Ausgabe auf dem Bildschirm. Sie k\u00f6nnen noch einige Angaben zur Form der Ausgabe t\u00e4tigen. So ist es beispielsweise m\u00f6glich, nur die Summen einer Auswertung anzuzeigen und auf die Details zu verzichten.<\/p>\n<p>Unabh\u00e4ngig von der Art der Ausgabe haben Sie mit der Funktion \u201eBericht\u201c (Funktionstaste F5) immer die M\u00f6glichkeit sich das Ergebnis der Abfrage auf dem Bildschirm anzeigen zu lassen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Drucker<\/span><\/p>\n<p>Wenn das Abfrageergebnis ausgedruckt werden soll, k\u00f6nnen nach der Datenfreigabe noch weitere Angaben zum verwendeten Drucker sowie zum Format get\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image22.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image22.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Druckausgabe definieren<\/em><\/p>\n<p>Es ist zum Beispiel m\u00f6glich, zus\u00e4tzlich zum Ergebnis der Abfrage auch die Definition der Abfrage auszudrucken. Mit QUERY erstellte Listen sind dann ordnungsgem\u00e4\u00df, wenn mit der Ergebnisliste auch die Definitionen zum Ausf\u00fchrungszeitpunkt mitgedruckt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Datenbankdatei<\/span><\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit das Ergebnis einer Abfrage in einer Datei abzulegen. Das Abfrageergebnis kann so als Basis f\u00fcr weiterf\u00fchrende Abfragen verwendet werden. Die Datei kann auch auf den PC \u00fcbertragen werden um z.B. mit Excel weiterverarbeitet zu werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image23.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image23.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Datenbankdateiausgabe definieren<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr die Datei ist ein beliebiger Name zu vergeben. Als Bibliothek muss grunds\u00e4tzlich die <strong>W<\/strong><strong>T<\/strong><strong>MP<\/strong><strong>XX<\/strong>(XX = Werknummer) bzw. f\u00fcr Vertriebs-QUERY-Anwender die <strong>WTMPXXV<\/strong>(XX = Werknummer) angegeben werden. Der Dateiname darf nicht in der WTMPXX\/WTMPXXV vorhanden sein. Bereits bestehende Dateinamen k\u00f6nnen \u00fcber die Auswahlhilfe (Funktionstaste F4) aufgelistet werden.<\/p>\n<p>Wird eine Datei erstmalig abgelegt, so ist die Option 1 (\u201eNeue Datei\u201c) zu verwenden. Andernfalls muss die Option 2 (\u201eDatei ersetzen\u201c) gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Bei einer neuen Datei sollte die Berechtigung \u201e*ALL\u201c angegeben werden, damit auch andere Anwender auf die Datei zugreifen k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Im Feld \u201eText\u201c sollte ein Kommentar zur Beschreibung der Datei eingegeben werden<\/p>\n<p>Wenn die M\u00f6glichkeit der Dateierstellung genutzt wird, muss es f\u00fcr die Gesellschaft mindestens einen Mitarbeiter geben, der f\u00fcr die Betreuung und L\u00f6schung der Dateien verantwortlich ist. Dem Mitarbeiter wurde das Sachgebiet 71 (Mit Analysedatenbank arbeiten) zugeordnet. Damit ist dieser Mitarbeiter in der Lage die Dateien wieder zu l\u00f6schen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Ergebnis einer Abfrage kann angezeigt, gedruckt oder in eine Datenbankdatei geschrieben werden. Abb.: Art und Form der Ausgabe w&auml;hlen Datensichtger&auml;t Bei dieser Auswahl erfolgt die Ausgabe auf dem Bildschirm. Sie k&ouml;nnen noch einige Angaben zur Form der Ausgabe t&auml;tigen. So ist es beispielsweise m&ouml;glich, nur die Summen einer Auswertung anzuzeigen und auf die Details [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4486"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4486"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4486\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16261,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4486\/revisions\/16261"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4486"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4486"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4486"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4485,"date":"2014-09-04T17:04:25","date_gmt":"2014-09-04T15:04:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-gruppenwechsel-definieren\/"},"modified":"2015-05-19T15:14:35","modified_gmt":"2015-05-19T13:14:35","slug":"query-gruppenwechsel-definieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-gruppenwechsel-definieren\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; Gruppenwechsel definieren"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber Gruppenwechsel wird ein Bericht in logische Gruppen von Datens\u00e4tzen eingeteilt. Sobald sich der Wert eines Gruppenwechselfeldes \u00e4ndert, werden gegebenenfalls die Werte der Summenfunktionen ausgegeben. Die Gruppenwechselstufen m\u00fcssen in der Reihenfolge mit den Sortierfeldern korrespondieren, da anderenfalls keine sinnvollen Zwischenergebnisse ermittelt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image19.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image19.png\" alt=\"\" \/><\/a>Abb.<\/em><em>: Gruppenwechsel definieren<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr jeden Gruppenwechsel kann die Gruppenwechselformatierung gesteuert und der Gruppenwechseltext definiert werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image20.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image20.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Gruppenwechsel formatieren<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber Gruppenwechsel wird ein Bericht in logische Gruppen von Datens&auml;tzen eingeteilt. Sobald sich der Wert eines Gruppenwechselfeldes &auml;ndert, werden gegebenenfalls die Werte der Summenfunktionen ausgegeben. Die Gruppenwechselstufen m&uuml;ssen in der Reihenfolge mit den Sortierfeldern korrespondieren, da anderenfalls keine sinnvollen Zwischenergebnisse ermittelt werden k&ouml;nnen. Abb.: Gruppenwechsel definieren F&uuml;r jeden Gruppenwechsel kann die Gruppenwechselformatierung gesteuert und der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4485"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4485"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4485\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16266,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4485\/revisions\/16266"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4485"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4485"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4484,"date":"2014-09-04T17:04:25","date_gmt":"2014-09-04T15:04:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-summenfunktion-im-bericht-auswaehlen\/"},"modified":"2015-05-19T15:14:25","modified_gmt":"2015-05-19T13:14:25","slug":"query-summenfunktion-im-bericht-auswaehlen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-summenfunktion-im-bericht-auswaehlen\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; Summenfunktion im Bericht ausw\u00e4hlen"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Kapitel wird beschrieben, wie die Funktion Summe, Durchschnitt, Kleinster Wert, Gr\u00f6\u00dfter Wert und Anzahl f\u00fcr einzelne ausgew\u00e4hlte Felder angegeben werden. Je nach Feldart k\u00f6nnen im Bericht eine oder mehrere Arten von Summenfunktionen angegeben werden. QUERY berechnet diese Summenwerte bei jedem Gruppenwechsel und am Ende des Berichts.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image18.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image18.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Summenfunktion f\u00fcr Bericht ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Kapitel wird beschrieben, wie die Funktion Summe, Durchschnitt, Kleinster Wert, Gr&ouml;&szlig;ter Wert und Anzahl f&uuml;r einzelne ausgew&auml;hlte Felder angegeben werden. Je nach Feldart k&ouml;nnen im Bericht eine oder mehrere Arten von Summenfunktionen angegeben werden. <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUERY<\/a> berechnet diese Summenwerte bei jedem Gruppenwechsel und am Ende des Berichts. Abb.: Summenfunktion f&uuml;r Bericht ausw&auml;hlen<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4484"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4484"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4484\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16265,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4484\/revisions\/16265"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4484"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4484"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4484"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4483,"date":"2014-09-04T17:04:25","date_gmt":"2014-09-04T15:04:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-spaltenformat-fuer-bericht-angeben\/"},"modified":"2015-05-19T15:18:03","modified_gmt":"2015-05-19T13:18:03","slug":"query-spaltenformat-fuer-bericht-angeben","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-spaltenformat-fuer-bericht-angeben\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; Spaltenformat f\u00fcr Bericht angeben"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Kapitel wird beschrieben, wie das Format der Abfrageausgabe gesteuert werden kann. Der Zwischenraum vor den Berichtsspalten, die Spalten\u00fcberschriften und die L\u00e4nge des Berichtsfeldes k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image13.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image13.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> Abb.<\/em><em>: Spaltenformat f\u00fcr Bericht angeben<\/em><\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigen der Funktion \u201eEditieren\u201c (Funktionstaste F16) k\u00f6nnen numerische Felder aufbereitet werden. Editierte Felder werden mit einem Sternchen \u201e*\u201c gekennzeichnet.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image14.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image14.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> Abb.<\/em><em>: Editierung numerischer Felder definieren<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Numerische Felder<\/span><\/p>\n<p>F\u00fcr numerische Felder k\u00f6nnen verschiedene Editierattribute angegeben werden. Das Dezimalzeichen, das Tausendertrennzeichen, das Vorzeichen und das W\u00e4hrungszeichen k\u00f6nnen angegeben werden. Ferner kann festgelegt werden, wie Nullwerte und f\u00fchrende Nullen zu behandeln sind.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image15.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image15.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> Abb.:<\/em><em> Editierung numerischer Felder beschreiben<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Datums- oder Zeitfelder<\/span><\/p>\n<p>Das f\u00fcr einen Datums- oder Zeitwert zu verwendende Trennzeichen kann ausgew\u00e4hlt werden. Heutzutage werden meisten Datums- und Zeitwerte in speziellen Feldern in der Datenbank abgelegt. Dort wird das Format automatisch ber\u00fccksichtigt, so dass diese Option nur selten ben\u00f6tigt wird.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Editiercode<\/span><\/p>\n<p>Der zur Feldaufbereitung heranzuziehende Editiercode kann ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image16.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> Abb.<\/em><em>: Editiercode angeben<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Erl\u00e4uterung zu den Editiercodes:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Editiercode<\/strong><\/td>\n<td><strong>Kommas drucken<\/strong><\/td>\n<td><strong>Negatives Vorzeichen<\/strong><\/td>\n<td><strong>Drucken Nullbetrag<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>Ja<\/td>\n<td>Keines<\/td>\n<td>0,00 oder 0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>Ja<\/td>\n<td>Keines<\/td>\n<td>Leerzeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3<\/td>\n<td>Nein<\/td>\n<td>Keines<\/td>\n<td>0,00 oder 0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>Nein<\/td>\n<td>Keines<\/td>\n<td>Leerzeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Ja<\/td>\n<td>CR<\/td>\n<td>0,00 oder 0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>B<\/td>\n<td>Ja<\/td>\n<td>CR<\/td>\n<td>Leerzeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>C<\/td>\n<td>Nein<\/td>\n<td>CR<\/td>\n<td>0,00 oder 0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>D<\/td>\n<td>Nein<\/td>\n<td>CR<\/td>\n<td>Leerzeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>J<\/td>\n<td>Ja<\/td>\n<td>&#8211;<\/td>\n<td>0,00 oder 0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>K<\/td>\n<td>Ja<\/td>\n<td>&#8211;<\/td>\n<td>Leerzeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>L<\/td>\n<td>Nein<\/td>\n<td>&#8211;<\/td>\n<td>0,00 oder 0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Nein<\/td>\n<td>&#8211;<\/td>\n<td>Leerzeichen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei allen diesen Editiercodes wird das Dezimalzeichen immer angezeigt. F\u00fchrende Nullen werden immer unterdr\u00fcckt.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Editiercode<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>X<\/td>\n<td>Die Werte werden in nicht editierter Form angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Y<\/td>\n<td>Bei einem Datumsfeld, das zwischen drei und sechs Stellen lang ist, wird die erste linksstehende Null unterdr\u00fcckt. Bei einem Datumsfeld, das sieben Stellen lang ist, werden die ersten beiden Stellen von links unterdr\u00fcckt. Dar\u00fcber hinaus werden zwischen Tag, Monat und Jahr Punkte eingef\u00fcgt. Die Platzierung der Punkt h\u00e4ngt dabei von der Anzahl der Ziffern im Feld ab.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z<\/td>\n<td>Bei einem numerischen Feld werden Plus- und Minuszeichen entfernt und f\u00fchrende Nullen au\u00dfer der Null vor dem Dezimalzeichen unterdr\u00fcckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5-9<\/td>\n<td>Benutzerdefinierte Editiercodes.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Schablone<\/span><\/p>\n<p>Die Schablone bietet eine weitere M\u00f6glichkeit, numerische Felder f\u00fcr die Druckausgabe aufzubereiten.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image17.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image17.png\" alt=\"\" \/><\/a>Abb.<\/em><em>: Schablone angeben<\/em><\/p>\n<p>Eine Schablone wird durch die Eingabe einer Zeichenfolge definiert, die als Schablone f\u00fcr dieses Feld verwendet werden soll. Die Zeichenfolge muss zwischen Hochkommas stehen und entsprechend der oben in der Anzeige angegebenen Feldl\u00e4nge f\u00fcr jede Stelle des numerischen Feldes eine Leerstelle aufweisen. Leerstellen im Berichtsergebnis werden durch \u201e&amp;\u201c angegeben. Eine \u201e0\u201c in der Schablone bewirkt, dass bis zu dieser Stelle die Nullenunterdr\u00fcckung ausbleibt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiele:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>&#8218;\u00a0 . . &amp;CR&#8216;<\/td>\n<td>123.456.789 CR<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8218;0 \u00a0&amp;\/&amp; \u00a0\u00a0\u00a0&#8211; &#8218;<\/td>\n<td>0221 \/ 93731-0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Kapitel wird beschrieben, wie das Format der Abfrageausgabe gesteuert werden kann. Der Zwischenraum vor den Berichtsspalten, die Spalten&uuml;berschriften und die L&auml;nge des Berichtsfeldes k&ouml;nnen ge&auml;ndert werden. Abb.: Spaltenformat f&uuml;r Bericht angeben Durch Bet&auml;tigen der Funktion &bdquo;Editieren&ldquo; (Funktionstaste F16) k&ouml;nnen numerische Felder aufbereitet werden. Editierte Felder werden mit einem Sternchen &bdquo;*&ldquo; gekennzeichnet. Abb.: Editierung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4483"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4483"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4483\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16275,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4483\/revisions\/16275"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4483"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4483"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4483"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4482,"date":"2014-09-04T17:04:25","date_gmt":"2014-09-04T15:04:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-sortierfolge-auswaehlen\/"},"modified":"2015-05-19T15:17:35","modified_gmt":"2015-05-19T13:17:35","slug":"query-sortierfolge-auswaehlen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-sortierfolge-auswaehlen\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; Sortierfolge ausw\u00e4hlen"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr einige Funktionen mit Zeichenketten (wie beispielsweise Vergleichen, Sortieren und Auswerten) werden Sortierfolgen verwendet. In einer Sortierfolge ist die Wertigkeit jedes alphanumerischen Zeichens festgelegt. In den meisten F\u00e4llen sind hier keine \u00c4nderungen n\u00f6tig.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image12.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image12.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Sortierfolge ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r einige Funktionen mit Zeichenketten (wie beispielsweise Vergleichen, Sortieren und Auswerten) werden Sortierfolgen verwendet. In einer Sortierfolge ist die Wertigkeit jedes alphanumerischen Zeichens festgelegt. In den meisten F&auml;llen sind hier keine &Auml;nderungen n&ouml;tig. Abb.: Sortierfolge ausw&auml;hlen<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4482"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4482"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4482\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12620,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4482\/revisions\/12620"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4482"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4482"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4482"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4481,"date":"2014-09-04T17:04:25","date_gmt":"2014-09-04T15:04:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-sortierfelder-auswaehlen\/"},"modified":"2015-05-19T15:17:29","modified_gmt":"2015-05-19T13:17:29","slug":"query-sortierfelder-auswaehlen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-sortierfelder-auswaehlen\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; Sortierfelder ausw\u00e4hlen"},"content":{"rendered":"<p>Die Sortierfelder sorgen f\u00fcr die Anordnung der Datens\u00e4tze in einer bestimmten Reihenfolge.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image11.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image11.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Sortierfelder ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>Durch die Eingabe von Nummern werden die Sortierfelder ausgew\u00e4hlt. Die Reihenfolge der Nummern gibt die Reihenfolge der Sortierkriterien vor. In der Spalte \u201eA\/D\u201c wird definiert, ob absteigend (D) oder aufsteigend (A) sortiert werden soll.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Sortierfelder sorgen f&uuml;r die Anordnung der Datens&auml;tze in einer bestimmten Reihenfolge. Abb.: Sortierfelder ausw&auml;hlen Durch die Eingabe von Nummern werden die Sortierfelder ausgew&auml;hlt. Die Reihenfolge der Nummern gibt die Reihenfolge der Sortierkriterien vor. In der Spalte &bdquo;A\/D&ldquo; wird definiert, ob absteigend (D) oder aufsteigend (A) sortiert werden soll.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4481"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4481"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4481\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16274,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4481\/revisions\/16274"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4481"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4481"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4481"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4480,"date":"2014-09-04T17:04:25","date_gmt":"2014-09-04T15:04:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-saetze-auswaehlen\/"},"modified":"2015-05-19T15:17:19","modified_gmt":"2015-05-19T13:17:19","slug":"query-saetze-auswaehlen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/query-saetze-auswaehlen\/","title":{"rendered":"QUERY &#8211; S\u00e4tze ausw\u00e4hlen"},"content":{"rendered":"<p>Die Satzauswahl erm\u00f6glicht die Selektion von Datens\u00e4tzen aus den ausgew\u00e4hlten Dateien. Bei den Satzauswahltests wird der Wert eines Feldes mit einem angegebenen Wert verglichen, so dass in der Abfrageausgabe nur ausgew\u00e4hlte Datens\u00e4tze enthalten sind.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image10.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/query-image10.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: S\u00e4tze ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Vergleichsoperationen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Operator<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Funktion<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>EQ<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Gleich<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>NE<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ungleich<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>LE<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Kleiner oder gleich<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>GE<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Gr\u00f6\u00dfer oder gleich<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>LT<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Kleiner als<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>GT<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Gr\u00f6\u00dfer als<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>RANGE<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bereich<\/p>\n<p>Anzugeben sind zwei Werte, die den Bereich f\u00fcr die Auswahl festlegen. Die beiden Werte geh\u00f6ren zu dem Auswahlbereich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>LIST<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Liste<\/p>\n<p>Eine Liste mir explizierten Werten wird in das Wertfeld eingegeben. Ein Satz wird ausgew\u00e4hlt, wenn der Inhalt des Feldes irgendeinem Wert entspricht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>LIKE<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>\u00c4hnlichkeit<\/p>\n<p>Der Feldinhalt muss ein \u00e4hnliches Muster wie der der angegebene Wert haben (Beispiel: Durch den folgenden Test werden alle Datens\u00e4tze ausgew\u00e4hlt, die im Feld \u201eKundenname\u201c mit der Buchstabenfolge \u201aM\u00fcller\u2019 beginnen: KNAME LIKE \u201aM\u00fcller%\u2019).<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>NLIST<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ungleich Liste<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>NLIKE<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Nicht \u00e4hnlich<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Eine durch Operator <strong>AND<\/strong> verkn\u00fcpfte Bedingung trifft genau dann zu, wenn beide Teilbedingungen zutreffen.<\/p>\n<p>Eine durch Operator <strong>OR<\/strong> verkn\u00fcpfte Bedingung trifft zu, wenn mindestens eine der beiden Bedingungen zutrifft.<\/p>\n<p>Die Verkn\u00fcpfung <strong>AND<\/strong> hat grunds\u00e4tzlich Vorrang vor der Verkn\u00fcpfung <strong>OR<\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Satzauswahl erm&ouml;glicht die Selektion von Datens&auml;tzen aus den ausgew&auml;hlten Dateien. Bei den Satzauswahltests wird der Wert eines Feldes mit einem angegebenen Wert verglichen, so dass in der Abfrageausgabe nur ausgew&auml;hlte Datens&auml;tze enthalten sind. Abb.: S&auml;tze ausw&auml;hlen Vergleichsoperationen: Operator Funktion EQ Gleich NE Ungleich LE Kleiner oder gleich GE Gr&ouml;&szlig;er oder gleich LT Kleiner als [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:38","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4480"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4480"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4480\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16273,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4480\/revisions\/16273"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4480"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4480"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4480"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]